第五十五章 平淡的王之酒宴

更新时间2014-10-22 3：22：31 字数：2375

“喂，骑士王！我特意来会会你，快出来吧，啊？”

正如saber和爱丽丝菲尔所推测的那样，来者是rider，这声音是从大厅传来的，看来对方已经踏入了正门。毫无疑问，敌人就是征服王伊斯坎达尔，听他中气十足的呼喊声，那语气倒不像是即将战斗的战士。

但Saber丝毫不敢懈怠，她边跑边将白银之铠实体化。

爱丽丝菲尔与Saber终于穿过走廊来到了露台……然而当二人借由天窗射入的月光看清了挺胸站在大厅内的敌人Servant时，顿时不知该说些什么。

“……”

“哟，Saber。听说了这里的城堡之后我就想来看看——怎么成这样了，嗯？”

Rider毫无愧意地笑得露出了牙齿，随后他煞有介事的活动着脖子。

“院子里树太多出入太不方便，到城门之前我差点迷路啊，所以我替你们砍了一些，谢谢我吧。视野变得好多了。”

“Rider。你……”

Saber厉声开口道，但面对这总让人感到莫名的敌人，她也不知道该接着说些什么好了。倒是Rider惊讶地皱起眉头说道。

“喂骑士王，你今晚不换身现代行头吗？别老穿那身死板的盔甲了。”

Saber身穿盔甲的样子如果被说成死板，那Rider的牛仔裤加T恤又该怎么评价才好呢。如果将这盔甲视为Saber的骄傲，但那厚厚胸甲上的裂痕却又仿佛在暗示着它的脆弱。这里，或许只能说声“无知者无敌”了吧。

韦伯半躲在Rider巨大的身躯后面，抬头望着爱丽丝菲尔，看他的表情不知是在敌视对方还是在感到恐惧。不必言明，他的脸上清清楚楚地写着“想回家”和“快点”。

曾经伊斯坎达尔王因对被侵略领土的文化感兴趣，率先穿上了亚洲风情的服装使得身边的随从对他退避三舍。爱丽丝菲尔听说过这故事，但她肯定没有想到，引得面前的Rider换上现代服装的原因，其实在于身穿西装的Saber身上。

让她们更觉得奇怪的，是Rider手中的不是武器或其他战斗使用的东西。

而是个桶。

不管怎么看，那都是个木制红酒樽。将酒樽轻松夹在腋下的Rider，简直就像是个前来送货的酒屋老板。

“你……”

再度语塞的Saber深吸了口气，镇静地说道。

“Rider，你来干什么？”

“看了还不明白？来找你喝酒啊——喂，别杵在那儿了，快带路吧，有适合开宴会的庭院吗？这城堡里面都是灰，不行。”

“……”

Saber无奈地叹了口气，之前积攒在胸中的怒气也不翼而飞了。看着这个貌似毫无恶意的对手，她是没办法维持斗志的。

“……这家伙，真是，该怎么形容好呢。”

一路躲在隙间之中跟着rider来到了艾因兹贝伦城堡的少女，虽然心中也是稍微有了一点猜测，但是当真的听到rider用如此豪迈的方式直直地突入城堡，邀请着saber一起喝酒的时候，少女还是觉得有些哭笑不得，一种莫名的荒诞感发自内心地涌了出来，“这家伙是认真的啊。”

正是如此，rider发出的酒宴邀请不像是挑衅或者别有用心，而只是单纯地想找人喝酒，一方面。是心境所为，一方面，也是想要通过酒宴观察别人的态度吧——只要是心胸阔达之人，在酒宴上就不会隐瞒自己的本心。

少女对酒没有什么渴求的情绪，不过看到rider这副做态，少女反倒是对于今晚上的袭击有些犹豫起来了，跟着rider走了这么一段时间，少女也知道rider在来艾因兹贝伦城堡之前都在外面干了些什么。

灵体化偷酒，暴饮暴食，偷拿酒具……

以及，邀请archer。

“爱丽丝菲尔，怎么办？”

爱丽丝菲尔也同样一头雾水。

之前因为森林的结界被破坏而愤怒，但在看到那张笑嘻嘻的脸后，她也无论如何都恨不起来了。

“他不是那种会设圈套的人吧，难道真是想喝酒？”

Rider曾经说过，他会等Saber和Lancer之间分出胜负后再挑战。依然遵守以英灵的骄傲与自尊约定的事情，那么今晚他的突然出现实在是令人费解。

“难道那男人想对Saber采取怀柔政策？”

“不，这是挑战。”

应该已经失去了战意的Saber，此刻不知为何严肃了起来。

“挑战？”

“是的……我是王，他也是王。如果要在酒桌上分个高低，那就等于没有流血的‘战斗’。”

或许是听见了Saber话语，征服王笑着点了点头。

“呵呵，明白就好啊。既然不能刀剑相向，那就用酒来决一胜负吧。骑士王，今晚我不会放过你的，做好准备吧。”

“有趣。我接受。”

毅然作出回应的Saber如同在战场上一般散发着凛冽的斗志。直到现在，爱丽丝菲尔才意识到这不是玩笑，而是真正的“战斗”。

===============================================================

“今天，倒是个好天气。”

宴会的地点选在了城堡中庭的花坛边。昨夜的战斗没有波及这里，而且用来待客也不显得寒酸。这时，已经没人关心室外的寒冷了。

而此时，saber、rider和archer已经先后来到了这里，进行了他们三位王者的酒宴与对话——征服王的霸道，英雄王的高傲，骑士王的清敛，在这一次的酒宴之中，展现得淋漓尽致，虽然在谈话之中，由于三位王者的道路不同，导致rider和archer同时对saber发难，但是总的来说，还算是一个比较平和的状态——就算是碰撞，也仅仅只是言语之上的冲突罢了。

“或许今晚不会有战斗了吧……”

躲在隙间之中，看着在场的三个王者在那里谈论着他们的事情，少女叹了口气，在一个比较隐蔽的草丛中把隙间打开，对着晴朗的夜空，看着明亮的月亮，叹了口气，saber、archer和rider的酒宴没有一丝要动手的意思，这让少女也稍微有了一些懈怠之心了，如果没有意外的话，今天晚上，或许就会在三个王者的酒宴之下如此过去了。

然而事实总是和想象不同，就在少女觉得今晚会和平度过的场合，一个身影的出现，打破了这个目前还仅限于口头战争的酒宴的气氛——

assassin！

世界线一 爱丽丝和八云红的温情人偶

为什么……一直都不肯多看我一眼呢……

爱丽丝.玛格特罗依德，是魔界的小公主。

虽然和其他魔界人一样是由魔界之神神绮创造出来的，但是从小就受到神绮宠爱的她，本身就拥有了和其他人不同的起点，不过即使如此，贵为魔界公主的她，也并没有如同那些娇生惯养的大小姐们一样，视他人为奴仆，这一点，也让她在魔界获得了极高的人气。

如果用外界网络上常用的说法，爱丽丝.玛格特罗依德的成长史，几乎就和所谓的玛丽苏没什么两样了，或许唯一不同的就是，在爱丽丝.玛格特罗依德的身边，并没有什么男人缠上，不如说，爱丽丝的一切所作所为，让魔界人对爱丽丝都抱着尊敬的心态，而不会有半点亵渎。

不过，就是这样一个看上去完美到难以直视的人，依然是恋爱了。

“啊啊……说起来，真是羡慕爱丽丝呢，有这么多人爱戴你……”

此刻坐在爱丽丝对面发表着有些羡慕的言论的，就是爱丽丝公主一直以来暗恋的对象——八云红。

其实说起来，爱丽丝当初喜欢缠着八云红，其实只是单纯地觉得初次见面的八云红身上那种纯洁无暇的气息让她感觉十分舒服而已，而当时颇为小孩子气的爱丽丝，就这样带着一种略孩子气的心情依恋上了八云红。

不过让爱丽丝自己都没有想到的是，当初仅仅是因为好奇而缠上的这个和自己性别相同的八云红，在渐渐流逝的时间之中，并没有从自己的脑海里被抹去，而是印得越来越深，直至现在，爱丽丝甚至觉得自己如果离开八云红的话，恐怕会伤心到想要自杀吧。

“哪有你说的那么夸张……”

放下手中的红茶杯，爱丽丝带着一丝温柔的眼光看向了八云红，窗外和煦的眼光照在八云红漆黑的秀发上，反射出的顺滑的光芒让爱丽丝有些移不开眼，“现在我可不是魔界的公主，我只是幻想乡的一个普通的人偶使而已。”

自从经历过那次正直者之死的事件之后，神绮终究还是抵不过爱丽丝的软磨硬泡，同意让爱丽丝从魔界搬入幻想乡的魔法之森居住，其实这种举动说到底，只不过是爱丽丝想要更加接近八云红的幼稚举动罢了，不过对于八云红这种感情白痴来说，恐怕根本无法猜得到爱丽丝进入幻想乡的目的吧。

“啧……为什么放着魔界糜烂的生活不过，要跑到魔法之森来受苦呢……”

八云红砸吧着嘴巴，做出一副惋惜的模样，不过爱丽丝很容易就能看得出来，八云红只是在打趣自己罢了，“要是我的话……”

“小红！”

就在八云红正准备继续说什么的时候，一个有些清脆但又颇为冰冷的声音突然传出，打断了八云红的话，顿时令爱丽丝和八云红之间的气氛一变，然后无奈地朝房门口看了过去，只见穿着红色格子裙的绿发花妖，风见幽香正站在爱丽丝的小木屋门口，表情平淡地看着自己，“小麟又想见你了。”

“哈？”

八云红先是愣了一下，然后露出了一个无奈的苦笑，“这孩子，总是这么缠着我……”

说着，八云红歉意地对着爱丽丝笑了一下：

“不好意思啊爱丽丝……”

“没什么的……”

爱丽丝摇了摇头，眼中闪过一丝失落的情绪，不过很好地被她掩盖了过去，“还是去看你的女儿吧。”

八云麟，是八云红的女儿，说实话，除了八云麟的能力和八云红很类似以外，爱丽丝真的完全没看出来八云麟哪里像是八云红的孩子了，不仅仅是头发颜色完全不同，就连种族都不一样，再加上八云麟那一夜之间突然出现的完全和其它孩子诞生过程不同的出生方式，更是让爱丽丝感觉到疑惑。

而且除此之外，八云麟粘着八云红的那种感觉，已经完全不像是母女之间的感觉了，虽然知道吃八云红孩子的醋实在是有些不对劲，但是爱丽丝心中就是充满了不安的感觉。

不过在这之前，爱丽丝觉得自己还有一个人必须要跟她谈谈了。

“风见幽香……”

八云红已经走远，爱丽丝也就没有再继续保持着那副貌似很温柔的表情了，死死地盯着风见幽香，爱丽丝咬着牙，从牙缝中硬生生地挤出了这句话，“你是故意的吧？”

“你在说什么呢？”

风见幽香的声音依然冷淡，似乎真的不明白爱丽丝所说的意思，不过这只能让爱丽丝感觉到更加的愤怒，她不会相信风见幽香这个活了不知道多久的老妖怪会不明白自己的意思。

“你这家伙，每次都在小红跟我在一起的时候冒出来……还有那个八云紫，你敢说自己不是故意的？”

爱丽丝的双眼有些发红，自己每次和八云红独处都会被这两人打断，反复下来，爱丽丝感觉自己对这两人的忍耐到了极限了。

“我不明白你在说什么？”

风见幽香依然是冷淡的话语，不过爱丽丝却听出来了，这一次，风见幽香的话语里，带着很明显的调侃的感觉，爱丽丝瞳孔一缩，抬头看向风见幽香的双眼，四目相对，这让爱丽丝更加清楚地看到了风见幽香的瞳孔里反射出来的感情——

那是嘲讽的表情。

“没有事的话，我就先离开了。”

嘴角一咧，风见幽香甚至没有再保持之前冷淡的表情，带着令爱丽丝咬牙切齿的表情，缓缓转身离开了。

爱丽丝没有去阻止她，因为她没有那个能力。

不管是风见幽香，还是八云紫，她们都是幻想乡里数一数二的强者，虽然爱丽丝的能力也不弱，但是和这两人比起来，还是差得远，如果硬拼的话，爱丽丝根本就无法真正的伤害到她们。

“可恶的风见幽香……”

爱丽丝看着风见幽香渐行渐远的背影，双目中布满血丝，“我绝对……绝对不会把小红让给你们的……”

即使你不愿意多看我一眼，我也不会在意的……

因为我对你的爱，能够改变一切……

嘭！！

随着一声巨响，爱丽丝小木屋的大门被狠狠地砸成了碎片，剧烈的声响打断了爱丽丝的思绪，不过却没有让爱丽丝有什么动作，爱丽丝依然是保持着前一刻的姿势，坐在自己的床上，背对着自己房间门，抱着怀中的人影一动不动。

“爱丽丝.玛格特罗依德！！”

一声怒吼从爱丽丝的房间外传了进来，随后，一股巨大的力量将爱丽丝的房间门给撕碎，化成了无数木渣掉落在了地板上，而在门口，八云紫带着令人战栗的杀气站在那里，“把小红……交出来。”

此刻已经夜深，距离八云红离开爱丽丝的屋子已经有了半天的时间，按理说此时的八云红应该回家了才对，所以对于来质问自己的八云紫，爱丽丝用此时最正常不过的回答应付着：

“你在说什么啊？小红为什么会在我这里？”

“爱丽丝……你不要把我当成瞎子……”

八云紫眼角抽了抽，狠狠地瞪了爱丽丝一眼，然后目光停留在爱丽丝怀中抱着的人影上面，“小红！跟我回去！”

人影没有任何动作。

“哎呀哎呀……八云紫，不要吓到小红了……”

发现自己隐瞒不过去，爱丽丝微微一笑，虽然是深夜，而且房间里没有点灯，不过对于魔族和妖怪的实力来说，这点黑暗根本不是问题，抚摸着自己怀中的人影，爱丽丝脸上完全是幸福的微笑，“她可是一个很听话的孩子呢……”

“你这家伙……”

爱丽丝的举动和她怀中的人影的沉默，顿时让八云紫心中生起一股愤怒的火焰，不再怜惜，八云紫身形一动窜了过去，然后伸手就要抓向爱丽丝怀中的人。

“别动我的小红！！”

不过出乎八云紫的意料，爱丽丝见八云紫要硬来，双眼一瞪，柔软的大床上突然弹起无数坚硬的钢琴线，配合上爱丽丝的妖力剧烈地波动，瞬间布成了一张大网横在了八云紫和爱丽丝的中间，令八云紫不得不退下。

“什么……”

八云紫看着眼前的这些钢琴线，眼中闪过一丝惊诧，爱丽丝的实力她是知道的，以她的力量来说，同时操纵这么多而且妖力庞大的线是不太可能的才对。

“为了保护自己所爱的人，我的力量可是会爆发的哦……”

发现八云紫的惊讶，爱丽丝脸上的笑容更盛，埋头在怀中人影的头发上蹭了蹭，爱丽丝用陶醉的语气问道，“对吧？小红？”

八云紫眯了眯眼，本来想用隙间强行突破，但是看这些钢琴线分布的实在太过密集，自己的隙间根本打不开，而且上面的妖力很浓厚，隙间也很难强行撑开，不过当八云紫再把目光放到爱丽丝怀中的时候，顿时，一股寒气猛地涌上她的心头。

她是妖怪贤者，见过的事物远超常人，但是一旦是涉及到自己心爱的事物，她还是能感受到很多自己已经很久没有感受到的情绪了。

爱丽丝怀中的人影的脸，绝对是八云红无误，但是此刻的八云红，双眼无神，仿佛一个坏掉的人偶一般，而在八云红的四肢关节上，却出现了绝对不会出现在人类身上的东西——人偶的木制关节。

“你也注意到了吗？”

爱丽丝看着八云紫呆滞的目光，咧开嘴开心的笑了，“小红啊，已经是我的了……我把她做成人偶了。”

“不……不可能的……”

八云紫感觉到此刻的爱丽丝表情愈发的诡异了，无法更多思考的她，有些难以置信地下意识反驳道，“小红不会死的……不可能……怎么会被做成人偶？”

“小红没有死哦……她现在正在用这种方式，和我永远在一起呢……”

爱丽丝脸上病态的笑容一直没有收敛过，将怀中的八云红抱得更紧，爱丽丝将自己的脸埋在了八云红的头发中，露出已经血红的双眼看着八云紫，“我没有杀死小红，我让魔界的居民们帮忙将小红的灵魂留在了这具身体里面哦……我知道小红是会复活的，所以只有这样，小红才能永远留在我身边啊。”

说着，爱丽丝眼中闪过一丝兴奋的光芒：

“现在小红是我的了……永远是我的了……我每天晚上可以对她做那些我以前就想要做的事情了……太棒了……没有人能夺走小红了……没有人……”

八云紫没有接话，此刻的她看着爱丽丝自言自语，良久没有动作。

“这就无法接受了么……”

看着一动不动的八云紫，爱丽丝嘴角露出一丝嘲讽的笑容，“还是妖怪贤者呢，真不知道小红为什么会喜欢上你这种人。果然，选择我才是……”

“愚蠢的家伙……”

冰冷的声音再次传了出来，一如之前打断八云红的话一般，爱丽丝瞳孔一缩，看向了门口，果然和上午一样，绿色头发的花妖站在门口，冷冷地看着爱丽丝。

“啊……啊哈哈……风见幽香……”

看到风见幽香再次出现，爱丽丝发出有些颤抖的声音，不是害怕，而是一种莫名的畅快感，“哈哈……哈哈哈，看到了吗？小红在这里啊……小红不会回到你们身边了……啊哈哈……”

“愚蠢的家伙……”

风见幽香依然没有回话，眯着眼睛，冷漠地重复了一句。

“啊哈哈……”

爱丽丝依然笑着，但是声音却变得有些干涩，“啊哈……”

呐，爱丽丝，为什么不回魔界一趟呢，神绮会很担心你的吧？

“啊哈哈……”

喂喂，爱丽丝，别老是抱着我啊！

“哈哈……”

爱丽丝，这是我当初捡到的人偶，因为很漂亮，我觉得很适合你哦，就送给你吧。

“哈哈……小……小红……”

吓死我了，我还以为你出什么事了呢，为什么研究人偶会爆炸啊！别让我担心啊！

“小……红……”

不知不觉中，爱丽丝双目含泪。

“愚蠢的家伙。”

风见幽香重复的第三遍话，击溃了爱丽丝最后的防线……

“呜……啊啊啊……呜啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！”

爱丽丝狠狠地搂住自己怀中的八云红，痛苦地跪倒在地，泪水如同泄洪一般地从双目中流出。

被囚禁的灵魂，无法回到原点，在场的人都知道。

八云红，不可能回来了。

=========================================

“呐，爱丽丝，你说，我会慢慢地老去，然后死掉吗？”

“就算你慢慢老去，我也会一直陪在你身边的……”

第九章 果然到了第九章就要用⑨啊

更新时间2012-12-8 16：45：05 字数：2063

本章貌似是码字的时候心情不佳或是其它的什么缘故（比如大姨妈，大姨妈，大姨妈什么的），有可能会出现剧情狗血，文笔幼稚，顺序混乱等各种可能。

下一章应该就正常了。

顺带一提，本章结尾处的副本任务是东方游戏的黑历史《东方灵异传》，不知道的同学可以去百科一下什么的……或许看起来更顺一些。

==================================

八云紫的提议不出所料地遭到了强烈的反对。

少女已经快记不得当时发生了什么事情，只记得参加回忆的妖怪们一开始还只是用语言互相争辩，其中大部分都是以“我们妖怪比人类高贵多了，为什么要缩在这个地方”这种理由作为自己的观点，然后遭到了八云紫的嘲讽。

于是少女记忆中最后一幅画面定格在了一群两三百级的大妖怪冲上来的场面，不得不说那光景的确是很壮观的。

最后不知道八云紫做了什么，总之少女没有听到系统的复活提示音，等她回过神来时，自己已经坐在人间之里的房间里了，八云紫和八云蓝也坐在旁边。

“回神了？”

看到少女的眼睛已经恢复了神采，八云紫笑了笑，语气中略带关心地问道。

“嗯……”

少女有些呆地应了一声，沉默了半晌，又出声问道：

“刚才，发生了什么？”

“哼，一帮不识时务的自闭分子而已。”

八云紫冷笑了一声，语气中充满了不屑，“他们还以为自己能够在人类世界来去自如，却不知道一旦离开了结界，自己的力量会被削弱到什么程度。”

停顿了一会儿，八云紫看向了少女：

“这次你的表现很不错，我就说嘛，用眼神吓死大妖怪什么的也不是什么不可能的事吧？”

“啊啊……是吗？”

少女感觉自己已经连吐槽的精力都没有了，只能干巴巴地回答着。

见少女精神已经疲惫到了极点，八云紫也没有再打扰她了，只是留下一句“下次我再来找你”就带着八云蓝离开了。

“红大人请好好休息。”

这时少女昏睡过去的瞬间听到的，八云蓝的忠告。

当少女再次醒来时，发现自己是被饿醒的。

看了看窗口，少女发现窗外的天空还是一片霞红色。

（不是吧……难道我天还没亮就起来了？）

不过当少女发现自己的床边摆着一份还略有余温的饭菜时，少女瞬间就推翻了自己的结论。

（看来我是睡到傍晚了……）

少女无奈地笑了笑，端起了床边的饭菜。

（看来是妹红送来的……）

端着饭菜的少女有些感动，就在这时，门被推开了，手捧水盆的妹红走了进来。

“诶？你醒了？”

发现少女已经坐了起来，妹红愣了一下。

“是啊，下午好啊妹红。”

看着妹红愣在那里，少女笑着和她打了个招呼。

“下午好？”

妹红白了少女一眼，“现在已经早上了——第二天早上。”

“咦？原来我一连睡了两天吗？”

少女不好意思地挠挠头，看着妹红，“没有叫醒我还跑来帮我送饭，辛苦了妹红。”

“哼，既然知道那就不要突然一睡就睡这么久啊。”

妹红脸红红地把水盆和毛巾放在了床边，然后急匆匆地落荒而逃了。

“呵呵，妹红这家伙……这算是傲娇吗？”

苦笑着摇摇头，少女拿起毛巾在水盆里浸了浸。

“嗯？”

感觉到窗外有东西，少女抬起头看了看，却发现一个熟悉的身影从天空飞过。

“那是……灵梦？”

窗外，紫发的巫女正坐在一只巨大的乌龟身上，飞快的飞向远处。

……乌龟？

揉了揉眼睛，少女再次看去，却发现紫发的巫女已经飞远了。

皱起眉头想了想，少女连忙穿好衣服冲了出去。

“妹红！我有些事情要出去一会儿，吃饭不用等我！”

妹红愣愣地看着跑出去的少女，扬了扬眉头：

“她不是已经一整天没吃饭了吗？不怕饿晕吗？”

果然如妹红所料，少女刚冲出房间就感觉腿脚一软，差点摔倒在地。

（我去，偏偏这个时候体力不支…）

少女懊恼地看着灵梦的声音消失在天边，有些失望。

“你是在担心那个巫女吗？”

不知道什么时候，妹红站在了少女的身后。

“是啊。”少女脸色有些不太好，“灵梦毕竟帮过我的忙…”

有些复杂地看了看少女，妹红还是出言安慰道：

“没关系的，那个巫女很强的。”

“…是啊，我知道。”

想起灵梦那接近400的高等级，少女有些轻松地笑了笑。

（是啊，我在担心些什么呢，灵梦那么强，难道还会出什么意外吗？）

“走吧，先去把饭吃了。”

妹红一边絮絮叨叨一边搀扶起脚软的少女，“真是一点也不爱惜身体…”

“呵呵…”

少女将大半个身体靠在妹红身上，没有说话。

饭后，妹红收拾好碗筷，看了看少女：

“红，我要去帮村民们做事，你刚吃饱饭，就先不要去了。”

“呃，不用这样吧…我也一起去好了。”

少女毕竟还是带着不少男性的意识，让一个女孩这样照顾着，总有一种吃软饭的感觉。

“我说不准去就是不准去！”

妹红恶狠狠地瞪了少女一眼，“你给我好好休息，想做事明天再说！”

说完不等少女有所反应，便嘭的将门关上，离开了。

“呃…居然还有逼着别人不准做事的…”

少女的嘴角不禁抽了抽。

正当少女无所事事的时候，一个机械化的声音突然响起。

【副本任务：灵异之地

任务目标：击败萨丽艾尔或矜羯罗

任务时限：24小时

成功奖励：经验值25000点，金币30000个，随机武器一把

失败惩罚：当前经验清零

是否接受？】

“我凑！这还有得选吗！？当然接受！”

突然出现的任务让少女兴奋地叫了出来，高额的经验值让少女的双眼几乎要冒出光来。

【任务已接受，24小时计时开始】

“很好，事不宜迟，出发吧！”

少女兴奋地一挥拳头，再次冲出了家门。

第十章 现在是博丽霊梦的回合

更新时间2012-12-8 16：47：12 字数：2171

魔界，听起来是个很可怕的地方，仿佛在这里走着走着就能碰到一只野生的魔王似的。

但实际上，魔界并不是很可怕，跟人们的想象不同，魔界的生物并不凶残（也许是创造魔界的某人的缘故），反而对于和平并不排斥，同时，身为魔界造物的他们也不会因为缺少人类的畏惧而消失。

不过今天，平和的魔界闯入了一个不速之客。

“封魔阵！”

几张灵符散发着荧光从灵梦的手中飞出，并在空中迅速连接成了一个奇怪的形状，击中了魔界入口的一个小兵。

瞬间，那个小兵便惨叫一声倒在地上不动弹了。

看上去很厉害的样子，不过在别人看不到的地方，灵梦的心中在流血。

（好不容易制造的灵符，就这样用了不少出去…）

带着心中的郁闷之情，灵梦狠狠地将身边飘浮着的阴阳玉扔了出去。

“阴阳鬼神玉！”

带着灵梦不爽的咆哮，散发着黑色气息的阴阳重重地砸在了远处的魔界小兵群中，然后便是一个分不出性别的声音从阴阳玉中响起。

“啊喂！温柔点行吗！？很痛的诶！”

“少啰嗦！既然输给我了就给我乖乖地听话！”

无视了阴阳玉的抱怨，灵梦伸手用灵力将阴阳玉引了回来。

“再走下去就是魔界内部了…那里可不是只有小兵了，你确定要去吗？”

看到灵梦还有继续前进的架势，一直充当坐骑的乌龟玄爷也忍不住开口劝了一句，不过换来的是灵梦毫不迟疑的回答。

“不要说了，我一定要知道使用博丽阴阳玉的方法！”

“唉…”

看到灵梦并没有回头的想法，玄爷虽然有些担心灵梦，但也只能照着她的意思前进。

在前进的过程中，灵梦手握着灵符四处戒备着，玄爷也没有说话，只是快速地飞行着，整个过程中只有阴阳玉的抱怨声音显得十分突兀…

“啊啊，为啥我要跟着你们做这种事情啊…明明可以在家里好好的休息的…”

不过没多久，阴阳玉的声音便戛然而止了。

“终于出来了吗？我正奇怪为什么走了这么久还没看到一个人呢。”

灵梦举起灵符对着挡在面前的几只巨大的阴森眼睛，略带兴奋地说道，“话说啊，你的造型总让我想起某个妖怪贤者的能力啊…”

没有回应灵梦的话，对面的眼睛只是飞快地抖动了几下，几条激光从眼睛中突然射出。

由于每个眼睛都能射出不少激光，所以几乎没什么间隙可以用来躲避，所以灵梦干脆将手中的几张灵符扔出，然后双手合十：

“二重结界！”

巨大的灵力屏障以几张灵符为支点迅速地张开，无数条激光击打在上面，却并没有对其造成什么伤害。

“只是这样而已吗？”

轻笑一声，灵梦双手摊开，然后猛地伸出右手的食指中指向前一推。

“封魔针！”

空中用于支持结界的灵符晃动了几下，结界迅速地崩溃，空中的灵力飞快地重组着，很快就变成了无数灵力组成的飞针向那几只眼睛飞去。

看着封魔针向自己飞来，那几只眼睛并没有做出什么防御的动作，反而只是任其打中了自己。

“嗯？”

看到对方没有任何动作，灵梦反而皱起了眉头。

果然，虽然被封魔针打中，但是那几只眼睛却只是轻轻地晃了晃，看上去并没有实质性的伤害。

“是防御力很强吗？”

灵梦看了看对方，果断地操纵着阴阳玉扔了过去。

“梦想妙珠！”

空中的阴阳玉周围瞬间出现了无数缩小版的阴阳玉，然后在阴阳玉的惨叫声中，一片阴阳玉如机关枪一般打在了对面的眼睛上。

“……不知道为什么，我每次用阴阳玉攻击都觉得受伤最重的其实是神玉啊？”

灵梦看着名为神玉的阴阳玉掉落的地方有些无奈。

“……”

玄爷也是沉默良久，最后才吐出一句：

“习惯就好。”

突然，神玉惊慌失措的叫声从烟雾中传来。

“灵梦！这个家伙根本一点事也没有啊！”

“什么！？”

灵梦心头一惊，连忙用灵力操纵着神玉飞回来。

果然，原本被神玉压在地上的几只眼睛又慢慢的飘浮了起来，从外表上甚至没能看出有一点灰尘。

“这家伙不会是幻像之类的吧？”

灵梦不禁对这些眼睛的真实性产生了怀疑。

“应该不是，刚才神玉的确是打中了它们没错……不好！”

正在分析情况的玄爷眼角一跳，连忙向后退去，一条透明的丝线从他刚才站立的地方划过。

“不妙啊，貌似被困住了。”

灵梦和神玉在玄爷的提醒下，终于发现了四周的威胁。

一条条透明的丝线已经布满了他们周围，而仔细一看，所有丝线的源头都是那些奇怪的眼睛。

“难怪一直没出招，原来是在布局啊。”

灵梦轻笑一声，掏出了灵符，“不过还差得远呢……梦想空刃！”

一张张灵符浮在空中，却一反常态地散发着金属的光泽，看上去就像是金黄色的刀刃一般。

“去你的吧！”

灵梦双手挥动，无数灵符在灵梦等人周围旋转起来，不多时便将四周的丝线尽数斩断。

看到灵梦大发神威，身为坐骑的玄爷也松了口气，看到对面的眼睛又对着灵梦射出一道激光，玄爷正准备向旁边移动一下，却惊讶的发现自己的四肢不知何时被那些透明丝线给缠住了。

“不好！灵梦快闪开！”

玄爷连忙提醒了一声，灵梦这才注意到已经近在眼前的激光，连忙扭身闪开，却发现对面的眼睛们眼中再次闪过一丝光芒。

“糟糕。”

发现灵梦因为闪避有些重心不稳，玄爷立刻就知道对面的眼睛准备再放激光了。

不过就在激光还没发出来的时候，一条金黄色的射线却突然从远处射来，径直地射向那些眼睛。

不过这条金黄色射线并没有射中任何一只眼睛，反而是射在了那些眼睛中的一个空隙之处。

“哈哈哈哈！那些眼睛靠得那么近也能射偏，哈哈……”

看到这条射线，神玉毫不迟疑地发出了嘲笑，不过很快他就笑不出来了。

玄爷和灵梦也是用震惊的目光看着那道射线射中的位置，因为在那不怎么强的道射线射到那个位置后，原本怎么也没有损伤的几只眼睛，居然出现了一丝裂痕！

灵梦连忙扭头看向射线发出的位置，一个黑长直的身影出现在那里。

“红！？”

第十二章 神一般的队友和猪一般的……

更新时间2012-12-8 16：50：01 字数：2649

在看到灵梦一招解决掉幽玄魔眼之后，少女一度认为幽玄魔眼真是一个弱爆了的角色。

不过在跟着灵梦他们在魔界继续在魔界走了一段路之后，少女知道自己错了，而且错了离谱。

“啊咤！”

连有名字的招式都没有用，灵梦只是随手扔出了几张灵符，就轻松地炸飞了一片挡在路上的杂鱼…

好吧，其实这些小兵即使是杂鱼，但也有十多级的程度，真要算起来，可能少女连这些杂鱼都不如。

【系统提示：团队杀死魔界人，你获得了经验250】

【系统提示：由于未知错误，经验插件出现损坏，您无法获得经验。】

【系统提示：团队杀死魔界人，你获得了经验310】

【系统提示：由于未知错误，经验插件出现损坏，您无法获得经验。】

…

一路上听着系统不断发出的提示声，少女感觉到很不爽。

要不是不能储存经验值，现在自己怎么说也有20多级了吧。

看着灵梦像割草一样在路上四处乱扔灵符，少女有些好奇地对着载着自己和灵梦的玄爷问道：

“玄爷，灵梦为什么要跑到魔界来捣乱啊？”

思考了一下，或许是玄爷觉得告诉少女也没什么关系，于是便把大致原因说了一下。

博丽巫女是一种传承之力，其实在很久以前它并不叫博丽，不过在博丽神社被阴阳师们的结界隔断之后，为了重新传承，这才改名为博丽神社。

博丽灵梦是第一代博丽巫女。

每一个成为博丽巫女的人都会得到一种只有她们才能够掌握的灵力，这种灵力有一部分被储存在了巫女的身体里，用来强化她的身体素质和使用各种秘法。

不过，除了巫女身体里的那些灵力，大部分的灵力则是被封印在了用于传承的博丽阴阳玉里面。

不过当灵梦试图驱动这个博丽阴阳玉时，却发现自己根本无法操纵它。

为了知道阴阳玉的使用方法，灵梦决定去魔界和地狱寻找曾经认识这个阴阳玉的人，问出操纵阴阳玉的细节。

听完了玄爷解释，少女不禁把目光放在了神玉的身上：

“那神玉是怎么回事？他应该也是阴阳玉吧。”

“他的确是阴阳玉，而且是守护博丽阴阳玉的存在，”玄爷顿了顿，继续说道，“灵梦为了找到博丽阴阳玉，在神社里跟他打了一架，然后把他打败了。”

“原来如此。”

少女点了点头，看向了灵梦，“那么灵梦你已经知道要去找谁了吗？”

“不知道。”

灵梦理直气壮地回答。

少女愣住了。

“因为博丽神社里并没有留下多少文献，所以我们也仅仅知道在魔界和地狱有知道博丽阴阳玉的人而已，但具体是谁我们还不清楚。”

说完，玄爷叹了口气：

“本来我是劝灵梦先调查一下再来的，可是灵梦为了早点使用阴阳玉，所以急匆匆地就…”

“啰嗦！”

灵梦脸红红地打断了玄爷的话，“我还不是为了能早点使用阴阳玉！”

看了看傲娇的灵梦和无奈的玄爷，少女在心中对玄爷表示了崇高的敬意。

（照顾这么任性的灵梦，真是辛苦你了，玄爷。）

=============================

“话说，你们没发现周围的人又变少了吗？”

神玉突然出声提醒了一下众人，这才让少女发现灵梦不知什么时候已经停止了乱丢灵符的行为，周围也变得一片寂静。

“之前遇到幽玄魔眼的时候似乎也是这个样子，难道又有人要出来了吗？”

玄爷也是谨慎地放慢了脚步——这位又会飞又会跑的乌龟爷爷现在看起来总算有点乌龟的样子了。

“哦？又有人来了？很好，希望这次能遇到一个会说话的角色，不要像上次那些眼睛连话都不说。”

灵梦兴奋地从衣袖里掏出一把灵符——话说你一路上丢了那么多灵符居然还没丢完吗！？

“其实我一直想吐槽这种BOSS出来之前小兵要全部回避的设定来着…”

少女则是在说些其他人听不懂的话。

果不其然，没等玄爷走多久，就看到一个红色的身影站在前方。

那是一个拥有紫色的瞳孔和金色的头发的少女，头上绑着红色的大发带，左手持有带着白色星形顶端的法杖。

服装看上去很艳丽，在白色衬衣外穿着的是带有大红丝带的蓝色背心和镶有紫色边缘的红长裙。

少女看了看这个人的头顶，几个跟她裙子颜色很像的鲜红色大字浮在她的头上。

【伊莉丝（LV318）

称号：无邪气的恶魔

查看资料邀请组队申请交易】

（啊咧？居然是有称号的角色？）

少女愣了一下，看了看身边的灵梦，轻声道：

“这个人叫伊莉丝，无邪气的恶魔。”

“诶？这个人就是伊莉丝！？”

出乎意料的，灵梦似乎认识这个人。

“伊莉丝是最不像恶魔的恶魔，她应该是向来讨厌打架的，既然她会出现在这里，只能说明是她的主人让她来的。”玄爷沉吟了一会儿对着少女解释了一下。

“嗯…”

少女点点头，心念一动打开了伊莉丝的资料。

【人物名称：伊莉丝

性别：女

种族：恶魔

力量：1998（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：1996（行动速度和身体柔韧度）

神秘：52800（精神力量和特殊能力）

运气：109（闪避几率和掉宝率）

天赋：血裔（能化身成蝙蝠，拥有通过吸血补充体力的能力）；魔法（能使用金﹑木﹑土﹑月四曜魔法）；魔性（未知能力，无法解读）】

（无法解读！？）

少女心中一惊，对着灵梦小声提醒道：

“小心点，这个人有点古怪。”

“我知道。”

灵梦拿出灵符对着伊莉丝，表情严肃。

“啊…真是的，为什么非得战斗不可啊…”

看到灵梦已经做好了战斗准备，伊莉丝的脸一下就垮了下来。

“我来这里并不是为了惹事，我只是想问点关于阴阳玉的事情而已，希望你不要阻止我。”

灵梦面无表情地对着伊莉丝开口道。

“哈…？阴阳玉？”伊莉丝看着灵梦，“那个红白色的八卦球？”

“你知道！？”灵梦惊喜地看着伊莉丝，“你知道怎么用吗？”

“我又没用过，怎么会知道。”

伊莉丝摊开手，“也许我主人知道…”

“很好！快带我去找你主人吧！”

灵梦兴奋地打断了伊莉丝的话，那表情就像是一个酒鬼找到了一坛陈年老窖一般。

“带你们去找主人…？”伊莉丝呆了一下，“不行不行！要是带你们去的话…”

说完，伊莉丝仿佛想到了什么很可怕的事情一般，满脸惊恐地捂住脸，慢慢地倒在了地上。

看到伊莉丝倒地，神玉飞了过去，在伊莉丝上空转了一会儿，然后又飞了回来：

“晕倒了…”

“…”

【团队击败伊莉丝，你获得了经验30000点。】

【恭喜你升级了，当前等级⑨，消耗经验12000】

【恭喜你升级了，当前等级⑩，消耗经验15000】

【剩余经验3000，自动记录中…】

【系统提示：由于未知错误，经验插件出现损坏，您无法获得经验。】

【完成隐藏任务：第一步（达到10级）】

【你获得了经验22000点，金币8000，随机装备一件】

【恭喜你升级了，当前等级11，消耗经验22000点】

…

无数的系统提示响起，不过少女却没有注意，现在她的脑袋里只有一句话——

（伊莉丝你究竟是想到了什么玩意儿啊啊啊啊啊啊！？）

第十三章 这么可爱一定没有性别

更新时间2012-12-9 13：19：18 字数：2521

升到11级并把自由属性点平均分配好的少女总算是脱离了普通人的范畴。

【人物名称：八云红

性别：女

等级：11

经验：0/27000

HP：2580/2580

MP：19900/1900

力量：36（肌肉强度和身体恢复力）

敏捷：35（行动速度和身体柔韧度）

神秘：25（精神力量和特殊能量）

运气：29（闪避几率和掉宝率）】

（虽然比普通人强了不少，可是跟妖怪比起来依然是弱爆了啊！）

少女坐在玄爷的龟壳上，看着自己的个人属性，心中有些苦恼。

不过对于满10级时送的装备，少女表示对于属性还是很满意的，只不过那个造型。

【神行之靴（C级道具）

敏捷+14

自带技能“风行步”】

看着背包里那个名字十分拉风但是造型十分蛋疼的…拖鞋，少女痛苦地捂脸。

（明明名字这么帅气，属性这么不错，还自带技能，为什么偏偏是双拖鞋啊！？）

“红，你没事吧？”

发现少女有些精神不佳，灵梦关心地问道。

“没什么…只不过是对于某些东西的存在与概念之间的联系产生了怀疑而已…”

少女疲惫地从口中吐出一串让灵梦一头雾水的话。

“好了，红你也要小心点，从伊莉丝那里到这儿，一路上居然没有一个人，可见这里一定住着一个大人物，说不定就是伊莉丝的主人。”

玄爷一边飞快地爬行着一边有些担心地对着少女说道，看来对于实力普通的少女，他还是有些担心的。

“安心啦，我就算死了也没什么的…”

少女撇撇嘴，打开任务栏看了看，发现任务时间过去了5个小时。

又看了看任务目标，少女有些迟疑地开口：

“嗯…那个…玄爷…能问你点事吗？”

“嗯？你问吧。”

“你知道萨丽艾尔和矜羯罗吗？”

“啊，知道啊。”玄爷打了个响鼻，“萨丽艾尔是代表‘死’的大天使，矜羯罗则是日本的鬼族四天王之一。”

“鬼族四天王？”

少女好奇地重复了一遍。

“没错，鬼族四天王‘怪力乱神’。”玄爷点了点头，“矜羯罗是其中的神之鬼王，一身妖力深不可测，萨丽艾尔也是天界的顶尖战力，如果我们对上她们的话，胜算不大。”

少女顿时傻眼了。

博丽灵梦，等级高达396级的神人，外加一个获得不知道多少岁的乌龟玄爷和一个虽然喜欢大呼小叫却攻击力很强的神玉，联合起来对付这次副本任务的目标，居然没什么胜算？

（玩笑开大了……）

少女突然觉得前途黑暗，甚至有种打道回府的冲动。

不过很可惜，还没等少女做出决定，玄爷就已经停下了脚步。

“诶？怎么停下来了？”

少女疑惑地问道。

“红，退后。”

灵梦双手握满灵符，满脸严肃地看着前方，神玉在灵梦的身边不断旋转着，也一反常态地没有恬噪。

“什么啊，什么也没有……”

四处看了看，少女什么也没看到，不禁有些抱怨地看着灵梦，却发现灵梦的视线正放在上空中。

少女跟着灵梦的视线向上看去，一个长有六只洁白翅膀的天使正似笑非笑地看着自己。

（不了个是吧！？）

少女仰起头看向天使的头顶，一个眼熟的名字出现在视线中。

【萨丽艾尔（LV485）

称号：死之天使

查看资料邀请组队申请交易】

看到这个凶残的等级，少女的脑袋当时就蒙了。

隐约记得八云紫的等级是459级，也就是说这位死之天使的等级比八云紫还要高出不少。

而八云紫已经拥有了以一己之力面对不少大妖怪级别的能力，也就是说这个萨丽艾尔……

少女已经不敢继续往下想了。

“哎呀，真是有趣的组合。”

萨丽艾尔居高临下地看着少女一行人，语气就像找到了有趣的玩具一般，“一个巫女，一只鬼妖，一个阴阳玉，一个……嗯……普通人类？”

说到最后，萨丽艾尔的语气带上了一丝犹豫。

（我是普通人还真是对不起了啊……）

不爽的少女愤愤地打开了萨丽艾尔的资料。

【人物名称：萨丽艾尔

性别：无

种族：天使

称号：死之天使

等级：485

HP：109600/109600

MP：523580/523580

力量：2155（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：2648（行动速度和身体柔韧度）

神秘：79800（精神力量和特殊能力）

运气：1632（闪避几率和掉宝率）

天赋：神性（不会受到黑暗的或诅咒的侵蚀）；魔法（能使用金，火，日三曜魔法）；神眷（使用神术的力量）】

（太变态了啊喂！）

看完这些资料，少女才真正的死心了，这完全就是一面倒的虐菜啊！

看着表情凝重的众人，萨丽艾尔缓缓开口：

“既然你们已经到了这里，也就是说你们把我的使魔打败了吧？”

众人的脑袋里立刻浮现出了伊莉丝口吐白沫晕过去的场面。

“竟然能打败我的使魔，说明你们的实力还是很不错的。”

（不不，你一定是理解错了什么啊！你的笨蛋使魔根本就没等我们出招就自己晕过去了啊！）

“看来回去还得好好调教一下那个笨蛋使魔才行呢…”

（你刚才说的是调教吧！？伊莉丝失败的原因就是你啊笨蛋！）

并不知道少女正在默默地吐槽，灵梦把少女的身体向自己身后推了推，然后看向了萨丽艾尔：

“萨丽艾尔，我们并不是有意来打扰你的…”

（灵梦！这个是死亡flag啊啊啊啊啊！）

“我们来魔界，只是想知道博丽阴阳玉的用法。”

“博丽阴阳玉？”萨丽艾尔讶然看向灵梦，“你就是那个博丽巫女？”

“是…”

正准备接话的灵梦眼角一跳，连忙按住少女趴伏在玄爷的龟壳上，而玄爷也十分配合地迅速跳开了之前的位置。

一团巨大的火焰突然砸在了之前玄爷所站的位置上，巨大的轰鸣声夹杂着热浪扑在了少女的背上，让少女有些难受。

“阴阳散华！”

站起身来的灵梦双手挥舞，无数的灵符从巫女服的袖中飞出，仿佛天女散花一般，齐齐向萨丽艾尔扑去。

“火曜之法？火神闪光（AgniShine）”

完全没有闪避和防御的意思，萨丽艾尔竟然直接使用了攻击性的法术对准了正站在玄爷背上的灵梦，手中燃起熊熊的烈火团，然后猛地飞出。

“切。”

不敢硬接的灵梦只能撤招，然后由玄爷带着自己和少女再次躲开。

“为什么要攻击我们！？”

愤怒的灵梦抬起头大声质问着萨丽艾尔，不过萨丽艾尔却完全没有回答的意思，而是在手中再次准备了一个魔法阵。

“火曜之法？火神光辉（AgniRadiance）！”

（这样下去不妙啊…）

少女看了看萨丽艾尔的资料，却发现她的MP条显示着520180/523580。

（这些魔法完全不怎么消耗她的MP啊！）

少女心中有些咬牙切齿，唯一让她有点安慰的，就是灵梦的MP是201450/203450，同样没怎么消耗。

第十六章 其实我本来准备只有三更的…

更新时间2012-12-9 13：30：51 字数：2030

双臂已经受伤，灵梦的脸色变得有些苍白，不过操纵阴阳玉靠的是灵力而不是双手，所以灵梦依然是咬着牙大喝了一声：

“梦想天生！”

这次博丽阴阳玉并没有与目标差了十万八千里，而是擦着萨丽艾尔的身体飞了过去。

“真是可惜，差一点就打中我了呢。”

萨丽艾尔用戏谑的眼神打量了一下灵梦，将右手食指对准了灵梦的左腿。

（不行！不能再等了！）

看着灵梦的左腿也要被萨丽艾尔击伤，少女心中一急，连忙发动了梦想天生。

“梦想天生！”

随着少女的一声大喝，一丝若有若无的灵力纽带连接在了少女和博丽阴阳玉的身上，一股庞大的力量涌入了少女的身体中。

（攻击萨丽艾尔！）

伴随着少女的瞄准和指令，原本还在四处乱跑的博丽阴阳玉突然停止了乱动，猛地在空中划过两道红白色的，以迅雷不及掩耳之势狠狠地砸在了萨丽艾尔的背上。

完全没想到已经被扔到自己身后的阴阳玉会突然折回来攻击自己，萨丽艾尔听到呼啸的破空声时已经没时间闪避了，只能任由博丽阴阳玉砸在了自己的身上。

更难受的是，博丽阴阳玉在击中萨丽艾尔的同时，将一股极其暴躁的灵力灌进了萨丽艾尔的身体里，将萨丽艾尔体内的魔力搅得一塌糊涂。

虽然自己曾经没有体验过这种感觉，但是萨丽艾尔却知道这种伤害意味着什么。

“这是…梦想天生！？”

萨丽艾尔嘴角淌出一丝丝鲜血，骇然看向正站在玄爷背上的少女，“人类…你居然…”

似乎是被少女这突然的一招给吓到了，玄爷，神玉，灵梦和萨丽艾尔都停止了动作，场上顿时变得寂静了起来。

少女并没有去观察其他人的反应，而是连忙打开了萨丽艾尔的资料。

HP：83500/93200

已经升到500多级的萨丽艾尔现在的HP上限居然还不如一开始485级的时候，看来刚才那招梦想天生给她造成的不小的伤害。

想想自己的等级，少女不禁有些惊骇，如果是灵梦这种级别的人使出梦想天生，那得多恐怖。

看到少女眼中的惊讶，萨丽艾尔轻轻笑了笑：

“人类，看来你对梦想天生并不了解。”

说着，萨丽艾尔瞟了一眼灵梦：

“巫女，你不是想知道博丽阴阳玉的使用方法吗？现在我就告诉你吧。博丽阴阳玉，其实就是梦想天生。”

灵梦身躯一震，不信地看着萨丽艾尔。

“怎么？不相信？”萨丽艾尔笑容不变，“梦想天生并不是只有接受了…嗯，现在叫博丽巫女传承，并不是只有接受了博丽巫女传承的人才能使用，只要是得到了博丽阴阳玉的承认，就能够使用梦想天生。”

“也正因为如此，每个人的梦想天生都是不一样的，因为每个人的梦想天生，都是发自于本心的力量。当然，它们也有共同点，就是要借助博丽阴阳玉。”

“从刚才的状况来看，下面那个人类是已经得到了博丽阴阳玉的认可了，而且她的梦想天生本质是‘守护’，所以才会在我准备攻击你的时候发挥出那么强大的力量，而其余时候…”

说到这里，萨丽艾尔突然露出了一个阴暗的笑容。

“你们说，如果我先把这个人类干掉的话，她用来‘守护’的梦想天生，还能发挥什么作用吗？”

说完，不等众人反应，萨丽艾尔瞬间挥出了右手：

“神术？天界水晶！”

少女突然感觉身体一僵，眼前的景色变得仿佛被蒙上了一层淡蓝色一般。

（靠，我被封在了一块水晶里面！）

联系之前萨丽艾尔的招式名，少女立刻就知道了自己现在的状况。

被水晶阻断了听觉，少女现在看外面的情况就像看哑剧一般。

灵梦发现少女被水晶困住，仿佛在冲着萨丽艾尔大吼着什么，而萨丽艾尔则是轻蔑地笑着，又是一招惩戒之光向灵梦打去。

不过灵梦这次没有被打中，她撑开了二重结界阻挡了一下惩戒之光，然后顺利地躲开了攻击。

双手受伤，没法使用灵符，灵梦只能再次操纵博丽阴阳玉向萨丽艾尔砸去，可惜一如既往地没打中。

被封在水晶里的少女心里有些焦急，不仅是因为任务，更是因为灵梦的状况越来越糟糕，毕竟双手还在流血，这样下去迟早会失血过多的。

不过很快，事情出现了变化。

在少女的视线中，萨丽艾尔又对着灵梦说了些什么，然后就看见灵梦满脸不可置信地看向了少女。

（看我干嘛？）

少女正在纳闷，结果发现灵梦居然眼睛一红就要哭出来了。

（啊喂喂！我还没死呢！为啥要看着我哭啊！？）

少女被灵梦的反应吓到了，心中有些奇怪也有些感动，（至少灵梦还是很担心我的。）

然后萨丽艾尔又对着灵梦说了些什么，就看见灵梦抿了抿嘴唇，忍着眼泪，满脸坚定地看着萨丽艾尔。

（这种热血动漫的即视感…）

少女心中正默默地吐槽着，却突然有一种奇特的感觉出现在心底。

就仿佛是…博丽阴阳玉的灵力正在延伸。

（难道说…）

只见灵梦在空中大喊了一声什么，看口型应该是“梦想天生”，博丽阴阳玉应声而停，稳定了下来。

（GoodJob！）

心知灵梦已经成功了，少女心中兴奋地叫了一声好。

不过紧接着，在少女见鬼的表情中，博丽阴阳玉并没有向萨丽艾尔砸去，而是向着少女的方向飞了过来。

（这是要闹哪样！？）

少女看着越来越近的阴阳玉心中咆哮着。

===================================

其实我本来准备只有三更的，但是因为吃完饭没事干就想着顺便码码字什么的，结果……

一不小心就码多了点呢～（吐舌）

嘛，我码字的主要工具其实是爪姬，所以文笔有可能时好时坏，大家习惯就好了。

第十七章 谁说幻想乡只有妹子的？

更新时间2012-12-10 13：06：30 字数：2012

两颗红白二色的阴阳玉旋转着冲到了少女的面前，狂暴的灵力并没有将少女击伤，而是把困住少女的淡蓝色水晶给搅得粉碎。

（吓死我了…）

从水晶中被解放出来的少女惊魂未定地跪坐在玄爷的背上，抬头看着正在和萨丽艾尔对峙的灵梦。

刚击碎水晶的博丽阴阳玉已经再次飞回了灵梦的身边，围绕着她不断的旋转着，看起来就像灵梦自带的卫星一般。

“哇额…看起来好厉害的样子…”

少女看着灵梦身边的博丽阴阳玉有些咂舌，不禁瞟了瞟自己的个人属性上面。

【梦想天生（1级）：状态剩余时间4分12秒】

和灵梦的梦想天生不一样，少女的梦想天生只能保持8分钟的时间，而且用完后还得等24小时的冷却时间。

（要是没有时间限制就好了…）

这样想着，少女叹了口气。

“看来你也学会梦想天生了呢…”

看着已经能操控博丽阴阳玉的灵梦，萨丽艾尔脸上露出了欣慰的笑容。

“是的，多谢。”

灵梦的脸上也露出一丝笑容。

“我说玄爷，她们在说什么为什么我听不懂呢？”

听到灵梦对萨丽艾尔道谢，少女疑惑地对着玄爷问道。

“也就是说，萨丽艾尔其实并没有伤害灵梦的意思，刚才的一切只不过是为了让灵梦学会梦想天生而已。”

玄爷一本正经地对着少女解释道。

（没有伤害灵梦的意思…）

想起刚才灵梦双手被废的情景，少女的表情就像吃了苍蝇一样奇怪。

“笨蛋，你看灵梦现在的样子还像受了伤的人吗？”

似乎是察觉到了少女的心思，神玉飞到少女身边提醒道。

少女看了看天上已经开打的灵梦和萨丽艾尔，果然，灵梦全身上下只有袖子还有之前被打出来的窟窿，露出的肌肤上虽然还有点血迹，但是已经完全看不到伤口了。

“跟博丽阴阳玉建立联系之后，灵梦就能得到博丽阴阳玉里庞大灵力的支持，恢复力会增强不知道多少倍，萨丽艾尔应该也是知道这一点所以才敢出手的。”

“原来如此，我刚才使用梦想天生的时候也感觉到了那些灵力…”

少女若有所思地点了点头，“那么灵梦和萨丽艾尔现在是在…”

“只不过是在练招而已。”

神玉顿了顿，“现在灵梦已经有博丽阴阳玉能用了，我也不必一直保持这副阴阳玉的样子了。”

说完，在少女惊讶的目光中，一个黑白相间的阴阳玉缓缓的拉伸，变幻，最后变成一个穿着红色法衣的红色长发少女。

“你…你是神玉！？”

少女看着眼前的红发少女道士瞪大了眼睛。

“怎么样？是不是很帅气的变身？”

神玉骄傲地看着少女，昂起了头。

（那种像捏橡皮泥一样猎奇的变身方式哪里帅气了啊！？）

少女无语地看着已经能看到资料的神玉，默默地打开了她的资料。

【人物名称：神玉

性别：男/女

种族：阴阳玉

等级：231

HP：49520/49520

MP：10965/10965

力量：923（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：1255（行动速度和身体柔韧度）

神秘：10820（精神力量和特殊能力）

运气：888（闪避几率和掉宝率）

天赋：秘法（能使用各种道法）】

先不提那个看上去很吉利的运气值和那个跟博丽阴阳玉比起来弱爆了的等级，少女更加在意的是——

“为啥你又是男的又是女的啊！？”

“咦？你居然发现了？”

神玉很好奇地看了一眼少女，“没错，因为我是阴阳玉嘛，有阴就有阳，当然就有两个性别了。”

说着，女性状态的神玉全身又是一阵变化，很快变成了一个穿着蓝白色法衣的红发道士。

“…”

（原来有两个性别的意思是能变男变女，而不是FUTA啊…）

少女为自己不洁的思想而感到羞愧。

就在少女跟神玉他们谈话的时候，天上的战斗也结束了。

“你的梦想天生很强。”

萨丽艾尔歪头看了看自己右肩上的擦伤，又看了看毫发无伤的灵梦，笑了笑，“是因为下面那个人类吗？”

灵梦轻笑一声，没有回答，不过意思已经很明显了。

“人类真是好啊…”

萨丽艾尔发出一声莫名的感慨，将背后的翅膀抖了抖，变回了原来的大小，“希望你能一直将你的梦想天生使用下去。”

看到萨丽艾尔已经收起了战斗的驾驶，灵梦好奇地问了句：

“能告诉我你为什么要帮我吗？”

听到灵梦的问题，萨丽艾尔貌似想起了什么，脸上露出一个怀念的神色，然后摇了摇头：

“这是秘密。”

“切，不说就不说，看你的表情猜也能猜出来。”

灵梦撇撇嘴，“一定是和以前某个会梦想天生的巫女有奇怪的关系吧？”

“奇怪的关系…呵呵，算是吧。”

萨丽艾尔笑着，并没有反驳，只是扇了扇背后的翅膀缓缓地飞走了。

灵梦目送了一会儿萨丽艾尔渐渐缩小的背影，这才带着绕着她转的博丽阴阳玉降落到了玄爷的背上。

“红，我回来…呃…这是在干嘛？”

刚落在玄爷背上的灵梦正准备对着少女打个招呼，却发现少女正整个人压在女性状态的神玉身上，不断地伸出魔爪在神玉脸上揉捏着。

“…红看到了神玉的变身过程，认为神玉的身体是可以捏出各种各种形状的。”

玄爷哭笑不得的声音响起。

“…”

“对了灵梦，你的梦想天生是什么属性的啊？”

看到灵梦已经下来，少女也停止了对神玉身体的蹂躏（…），好奇地看向了灵梦。

“啊…这个啊…”

灵梦温柔地看了看少女，做了一个鬼脸：

“是秘密哦。”

“诶～好过分！明明灵梦都知道我的属性了！”

“呵呵，那个可不是你告诉我的…”

“怎么这样！？”

在已经渐渐昏暗的天色下，少女们的身影伴随着嬉笑声越来越小。

第二十章 八云紫坑就算了，系统凑啥热闹

更新时间2012-12-11 13：10：21 字数：2001

昨晚因为查看道具所以睡得很晚的少女被一阵曾经很熟悉的光亮给弄醒了。

“呜…好亮…”

少女睁开朦胧的睡眼，却发现了一个让她十分意外的东西。

“电灯！？”

在少女眼中的天花板上，正悬挂这一颗硕大的电灯泡。

虽然是很老式的灯泡了，但是还是让少女惊讶万分。

“嗯哼，小红果然是识货的人呢。”

一个带着满足的声音从身边传来，少女连忙起身看去。

“原来是紫啊…”

少女叹了口气，这才发现自己睡的地方已经不是自己的房间了，“现在是什么时间了？”

“已经快早上了哦～”

八云紫笑眯眯地看着少女，又扭头看了看跟在自己身后的八云蓝，“话说小红知道的可真多呢，蓝就不知道电灯是什么东西…话说，这玩意儿在外界也没有大范围的使用吧，小红居然知道，难道小红其实是哪个富家千金？”

“就算是吧…”

实在不好解释说自己是穿越来的，少女有些头疼，“现在的电灯并不好弄吧？你真的是通过正常途径入手的吗？而且这个电…”

“当然，这可是我特地从英国带回来试试的呢，至于是不是用正常途径得到的…”

八云紫打开了手中的折扇挡住了自己的下半张脸。

（…绝对不是！）

看着八云紫的动作，少女无奈地揉了揉额角：

“那么，把我找来有什么事吗？快点说，说完了快送我回去！”

（如果被妹红发现我又不见了，恐怕会再死上几次…昨天好不容易得到那么多好东西，千万不能掉了！）

想起昨天回到家里收到的“热情”招待，少女觉得现在都还能感觉到那股扑面而来的热浪。

“哦对了，今天把你叫来是有事需要你帮忙。”

听到少女的话，八云紫仿佛这才想起来什么，拍了拍脑袋对着少女说道。

“要我帮忙？”

诧异地看着八云紫，少女实在是想不出来有什么事情是她做不到的。

仿佛是看到少女的疑惑，八云紫轻声说道：

“不是我不想亲自动手，而是我实在不方便自己去。”

少女点了点头，表示自己明白。

看到少女已经明白，八云紫从身后取出了两把刀：

“这里有两把刀，你选一把吧。”

“选刀？”

少女看了看这两把刀，却意外地发现这两把刀居然和博丽阴阳玉一样，是能看到名称的。

【楼观剑（LV296），任务道具，能触发任务“西行寺之殇”】

【童子切？安纲（LV318），任务道具，能触发任务“百鬼夜行”】

（不管哪一个看起来都不是那么容易完成的啊！！）

少女看了看两把刀，犹豫了一会儿，最后把视线投向了等级略高一点的安纲剑：

“那我选童子切安纲好了。”

“诶？小红你知道这把剑是童子切安纲？”

八云紫惊讶地看着少女。

（擦，又天然了！）

少女有些泄气地敷衍了句“曾经在书上看到过”，然后在八云紫一脸“我不信我很好奇”的表情下拿起了童子切安纲，放进了道具栏。

看到少女手中的剑突然消失，早就知道少女有这个能力的八云紫有些感慨：

“不管看几次都觉得神奇呢…小红的能力到底是什么呢？”

（玩游戏的能力。）

心中默默地吐槽了一句，少女对着八云紫嚷道：

“快说吧，要干什么？”

“嗯…你选了童子切安纲，那么你的任务就是…去杀掉鬼族四天王之一——矜羯罗！”

“坑爹呢吧！？”

八云紫的话刚说完，少女就忍不住惊声叫了出来，“那是鬼族四天王诶！跟萨丽艾尔一个等级的存在诶！？你让我这个比普通人强不到哪里去的人去干掉她！？”

“不要这么自惭形秽嘛。”

八云紫露出一丝狐狸般的诡笑，“在对付萨丽艾尔的时候，你的表现不是很好吗？”

“呃…你都知道了？”

少女脸色有些怪异。

“是啊…而且我很好奇你是什么时候把我的招式学过去的呢。”

八云紫的眼睛里闪着一种名叫“求知欲”的光芒，“能告诉我吗？”

“那个…我同意这个任务了…”

少女试图转移话题。

【接受任务：百鬼夜行

任务目标：击败矜羯罗﹑伊吹萃香﹑星熊勇仪﹑茨木华扇

失败条件：死亡100次

任务奖励：等级提升至15

失败惩罚：等级降低至5

注：该任务为系统升级任务，完成该任务系统将更新，玩家升级所需经验将重置。

该任务期间死亡不会掉落道具。】

（什么情况！？不是只有矜羯罗一个吗！？）

看到任务目标，少女的脸上露出一种崩溃的表情。

“咦，小红你怎么了？”

看到少女突然变得灰白，八云紫有些奇怪。

“没什么…只是突然觉得很多事情在剖开表面看到本质后会让人觉得事物的本质其实很坑爹的…”

少女怨念的低声碎碎念。

…

被八云紫送回房间后，少女发现自己的床铺已经被叠好了。

如果说是八云紫在把少女劫走的时候顺便帮她把被子叠好了，少女是绝对不会相信的。

那么也就只有一种可能了。

妹红已经来过自己的房间了。

（完了，又要糊一次。）

少女颓然地拉开了房门，走了出去。

走廊上没有人。

犹豫了一下，少女走到了客厅门口，探头向厅内看了看。

客厅里也没有人。

皱了皱眉，少女快步走到了妹红的卧室前，思考了一会儿，轻轻地推开了房门。

不过少女虽然还是没有看到妹红，但是少女已经知道妹红就在里面了。

映入眼帘的是一片火红色，然后紧接着响起的便是冰冷的系统提示。

【玩家死亡，是否复活？

Y/N】

================================

等几天我就要去月考了，话说明明我都保送了为啥还要考个不停啊，真是麻烦。

我会尽量留些存稿的……尽量……

就这样

第二十三章 一上来就用大招没问题吗！？

更新时间2012-12-12 18：59：03 字数：2353

少女这次复活后出现的地点是在一个完全不认识的地方一座奇怪的建筑物的大门口。

【复活成功，当前经验清零。】

【当前处于升级任务期间，死亡复活不掉落道具。】

系统的提示声突然在少女脑中响起。

（果然，现在死亡是不会掉落道具的…）

少女心中刚松了口气，又一条消息出现在了少女脑海里。

【当前死亡次数：1/100】

少女心中一下又紧张了起来，虽说现在死亡不会掉东西，但一旦死掉了100次被判定任务失败，那么代价就是变回5级。

（老娘好不容易才练到这个等级，怎么可能就这样缩水啊啊啊啊啊啊！？）

少女在心中发出了热血沸腾的咆哮。

不过当务之急，是要先找到鬼族四天王在哪里。

就在少女思考着应该如何去找那鬼族四天王的时候，少女面前的建筑物里传出了一阵气急败坏的声音。

“是真的啦！我的角上还有血不是吗！？”

（我了个擦，不会这么巧吧…）

少女额上滴下一滴冷汗，轻轻推开门，果然看到伊吹萃香正在跟三个人争吵着什么，看样子是其他人不相信自己被伊吹萃香的角给戳死的样子。

虽然不太光彩，但是看着一只萝莉被欺负可不是一个好男人（心理上）该做的事啊。

想到这里，少女下定决心帮伊吹萃香说句话，不过看到这几人貌似很强的样子，少女的气势瞬间就弱下来了：

“那个…我想她并没有说错…”

话音刚落，屋内的四个人全部惊讶地转过头来看向了少女，也让少女注意到了她们头上的名字。

【伊吹萃香（LV459）

称号：怪之鬼王－酒吞童子

查看资料邀请组队申请交易】

【星熊勇仪（LV437）

称号：力之鬼王－星熊童子

查看资料邀请组队申请交易】

【茨木华扇（LV443）

称号：乱之鬼王－茨木童子

查看资料邀请组队申请交易】

【矜羯罗（LV483）

称号：神之鬼王－座敷童子

查看资料邀请组队申请交易】

（我了个去！早该想到的！能跟伊吹萃香混在一起的除了另外三个鬼王还能有谁！？）

就在少女在心中大呼糟糕的时候，金发的御姐星熊勇仪带着一丝好奇和一丝凝重地开口了：

“小家伙，你是八云家的人？”

（八云家的衣服也太广为人知了吧！？）

无语了一下，少女无奈地点点头。

“啊，是你！”

伊吹萃香仿佛想起了什么，“你就是那个跟八云紫一起去会议的小丫头！”

（原来伊吹萃香也参加了那个会议啊…）

“有意思，这就是八云紫找来对付我们的人吗？”

扎着包子头的粉发少女茨木华扇用玩味的目光看着少女，“被刺穿心脏都不会死，看来并不像表面上那么简单啊…”

“那是当然，”

看到别人已经相信了自己，伊吹萃香心情好了不少，提起酒葫芦往嘴里灌了口酒，“要知道，这个人可是能完全无视我们众多大妖怪的气势啊，这种人不是傻子就是强者…你看她像傻子吗？”

“哈哈！那还等什么！？来吧小家伙！”

矜羯罗大笑一声，放下手上的酒坛站了起来，“按照约定，只要打败我，我们就同意那件事了！”

（那件事？）

少女一头雾水地看着矜羯罗，不过却没来得及发问，因为矜羯罗在说完那句话之后居然就径直地冲了过来。

鬼族虽然爱好战斗，性格豪爽，但是却不是只会乱挥拳的莽夫，他们的每一次出招看似莽撞，实则都是经过了精打细算的。

第一拳是试探，万一对方真是普通人的话***就不好了，所以矜羯罗只用了能把一个普通人打晕的速度和力量。

也正因为如此，等级比普通人高上不少的少女也能堪堪躲过这一拳。

“有意思，果然不是普通人啊！”

看到少女擦着自己的拳头躲开，矜羯罗理所当然地认为对方也是只用了一点实力。

不过由于之前在心中对少女下了“普通人”的定义，矜羯罗在试探的一拳后居然忘了立刻拉开距离。

看着矜羯罗近在眼前的脸，少女心中轻轻地点击了一下技能键——

狂躁高速飞行体！

一条射线从少女的指尖猛地射出，打在了矜羯罗的身上。

虽然没有造成什么伤害，但是突然遭到攻击却还是让矜羯罗一惊，连忙向后跳去，与少女拉开了距离。

这个时候，少女也看到了刚才自己的攻击所造成的伤害，只是把矜羯罗的衣服烧出一个小洞而已，连皮肤都没擦伤。

“啧啧，大意了。”

矜羯罗咂咂嘴看向少女，“真可惜啊，这么好的机会你不应该用这种试探的招数的，如果直接上大招说不定我已经输了。”

鬼族从不撒谎，所以矜羯罗大大方方地承认了自己的失误，还告诉了少女自己差点输掉的看法，不过这句话却让少女有些郁闷。

（才不是试探啊，我是真的只有这一招了啊…）

“那么，我要出全力咯！”

矜羯罗握起拳头，向少女发出一声提醒。

（装备暗魔眼！发动缠绕射线！）

在矜羯罗冲向少女的瞬间，无数的视线迅速地从少女的颈部伸出，然后组成了一只黑色的魔眼。

与此同时，已经冲到少女面前的矜羯罗突然觉得拳头被什么东西缠住了，眼看就要击中少女的拳头居然硬生生地在少女的面前停了下来。

试着动了动拳头，矜羯罗居然发现自己无法挣开这个奇怪的束缚。

“咦？”

包括矜羯罗在内的鬼族四天王好奇地看向了少女的脖颈处，果然，一条条透明的视线从那里的魔眼处伸了出去，并以一个诡异的角度绕过去缠住了矜羯罗的拳头。

由于幽玄射线本来就是不可升级的技能，所以少女发出的幽玄射线跟幽玄魔眼发出的射线强度几乎是一样的。

少女听灵梦说过，这种射线用肉体力量是很难挣脱的，但如果是用妖力或灵力的话，这个射线就不堪一击了。

矜羯罗身为鬼族，虽然有妖力，但是却几乎都用在了强化身体上面，即使会寥寥几个使用妖力的法术也不是攻击性的，所以这个对妖怪几乎没用的幽玄射线反而对鬼族起到了很大作用。

（很好，等MP恢复够了，我再用魔眼的杀伤射线，应该能伤到她了…）

看着已经变成400/2500的MP值，少女擦了擦汗。

矜羯罗又试了试，发现还是无法挣开，不禁把目光投向了站在原地没有动作的少女：

“你不攻击吗？”

少女没有答话。

“你不攻击，我可就上了。”

矜羯罗手上开始发力。

“你挣得开吗？”

少女疑惑地看过去，“哈哈！”

矜羯罗笑了起来，“或许别人无法挣开，但是…我可是鬼族四天王啊！！”

一阵绳子被嘣断的声音突然传入惊讶万分的少女耳中。

矜羯罗的咆哮声响起，“四天王奥义——三步释厄！！”

第二十五章 为什么人复活了内脏还在外面？

更新时间2012-12-12 19：57：07 字数：2286

看到正在不断散发泽战意的矜羯罗，少女感觉自己如果不拔出剑来的话，一定会被矜羯罗愤怒地凌迟，砍死，碎尸，剁酱…

（似乎想到了相当不妙的东西…）

脑海里自动脑补出了一幅打着马赛克的画面，少女感觉到浑身上下都是被剑尖指住的寒意。

所以在思考了半秒钟不到的时间之后，少女果断打开道具栏，将八云紫给她的那把任务道具取了出来。

和矜羯罗手中慢慢浮现的破邪不同，一把闪着寒光的长剑突兀地出现在了少女的手中，剑身上散发出的浓烈气息让鬼族四天王的脸色同时一变。

“童子切安纲！”

四个鬼王嘴里同时发出了难以置信的惊呼。

其中，身为酒吞童子的伊吹萃香反应最为剧烈，在见到童子切安纲的瞬间，伊吹萃香就开始浑身战栗起来，脸色苍白，仿佛看到了世界上最可怕的洪荒猛兽一般。

而茨木华扇也是如同见了仇人一般死死地盯住了那把剑，并时不时用复杂的目光看了看自己那断掉的左臂。

童子切安纲是平安时代的著名刀匠安纲这一生中最得意最自豪的五件作品之一，因为被源濑光用来杀死过酒吞童子而得名…

想到这里，少女忍不住看了看正瑟瑟发抖地缩在星熊勇仪身后的伊吹萃香，虽然不知道为什么伊吹萃香并没有死，但是看她的表情，应该也是在这把刀上发生过十分可怕的回忆。

至于茨木华扇为什么如此仇视这把刀，则让少女有些丈二和尚摸不着头脑，看她的样子，这把刀应该和她的断臂有关系。

“真没想到，你的剑居然是童子切安纲…”

矜羯罗表情凝重起来，童子切安纲在对付鬼族时造成的伤害会比普通的刀伤要强很多，“听说童子切安纲在五十年前被人抢走了…看来，不是你就是你师傅了…”

（不，那一定是八云紫干的…）

深知八云紫性格的少女心中抹了把汗。

“不过，既然你也是星幽剑士，那我就绝对不会退缩，这是赌上星幽剑士尊严的决战！”

刚才还有些谨慎的矜羯罗突然莫名其妙地燃了起来，气势汹汹地看着少女，嘴角露出好战的笑容，“废话不多说！我要出招了！”

（你明明已经说了很多废话好不好！？）

不知道少女正在心中吐槽，矜羯罗只是摆出了进攻的姿势，庞大的妖力源源不断地涌入了她手上的破邪，刀身在妖力的加持下显得愈发的锐气逼人。

反观少女，一脸无奈地看着准备攻击的矜羯罗，却只是拿着剑站在那里一动不动，看上去一副任君采摘的模样，一点威慑的感觉都没有。

心中有些疑惑的矜羯罗皱了皱眉，却并没有放松警惕，而是在观察了一下少女的姿势确定自己能在任何情况下反应过来后，才猛地发出了咆哮：

“三释——！”

矜羯罗双手握剑，右脚向前跨了一步，星幽鬼步发动，瞬间便跨到了少女面前，然后对着少女握剑的右手挥了过去。

然后，在矜羯罗一脸诧异的表情中，少女被矜羯罗凌厉的剑刃给拦腰斩断了。

看着内脏肠子流了一地已经死得不能再死了的少女，矜羯罗和三位鬼王全都傻眼了。

“…难道是幻影？不对，我的剑的的确确感觉到了砍到实物的感觉的…分身？也不对，怎么可能有这么真实的分身…”

矜羯罗看着破邪上的血迹，脑袋有些混乱。

不过另外三位鬼王却立刻发现了一件事情。

“矜羯罗！小心身后！”

“什么…！？”

听到另外三位鬼王的惊呼声，矜羯罗心中一跳，连忙转身看去，却突然发现一把散发着让她恐惧的气息的剑刃正抵在她的脖子上。

顺着刀刃看去，少女正笑眯眯地握着童子切安纲架在她的脖子上：

“怎么样？我赢了吗？”

矜羯罗愣了一下，扭头向之前少女死掉的地方看去，却发现那些流出来的内脏和肠子都还在，但是少女的其他器官和那把童子切安纲却已经从那个地方消失了。

“…原来如此，你的能力是复活吗？而且你出现的时候是不会有气息泄露的…”

沉默了一下，矜羯罗很快就猜到了少女会出现在她身后的原因，不禁有些好笑地说道。

“嗯哼～”

不过少女只是轻哼了一声作为回答，没有承认也没有否认。

“…好吧，我认输了。”

感觉到自己的身体已经因为使用了三步释厄而体力流失严重，矜羯罗只能叹了口气，无奈地认了输。

其实矜羯罗不知道的是，如果她非要继续战斗的话，就算是已经陷入了低迷状态的她，一样可以杀掉少女无数次。

在矜羯罗认输的瞬间，少女便听到了系统的提示声。

【击败矜羯罗，获得金币10000个，随机武器一把。】

【升级任务期间无法获得经验，系统随机补偿道具一个。】

【升级任务“百鬼夜行”当前完成进度为1/4，死亡次数2/100】

（太棒了啊！）

少女惊喜地听着系统提示，心中激动万分。

“那么，我们鬼族从今天开始就是支持八云紫的一方了！大家有异议吗！？”

见场上的形势已经很明显了，星熊勇仪起身，张开双手大声宣告道。

“没有！”

突然从四面八方响起的众鬼族的声音把少女吓了一跳，连忙向四周看去，发现四周的山头上早就聚集了不少被战斗声吸引过来的鬼族，正用崇拜的眼神看着少女。

鬼族崇拜强者。

看到少女收起了童子切安纲，伊吹萃香的反应也变得好了许多，脸色也渐渐恢复了血色，然后轻轻喝了口酒葫芦里的酒，似乎是给自己压惊。

“小家伙，干得不错嘛！居然通过复活把矜羯罗给打败了！”

星熊勇仪走过来用很“热情”的力道拍了拍少女的背，“姐姐我很看好你！来，喝一口”

说着把手中的酒碗递了过去。

看着因为星熊勇仪那几下热情的招呼而少了一半的HP，少女眼角抽搐地喝了口递过来的酒。

结果在少女无语的眼神中，HP瞬间下滑到了只剩100多。

“哦哦，很厉害嘛！人类的身体喝了我们鬼族的酒居然面不改色心不跳的！有两下子！”

星熊勇仪惊呼着又准备拍下来，少女连忙闪开——

再被拍一下又得去复活了。

对于少女的话反应并不在意，星熊勇仪自顾自地喝了口酒：

“小家伙，要不要在我们鬼之都住几天？”

“住几天？”

少女惊讶地看着星熊勇仪。

“没错，我对你的实力很感兴趣啊～”

星熊勇仪妩媚地舔了舔嘴，“有时间我们还可以过几招。”

（正愁没法完成任务呢！）

听到星熊勇仪的提议，少女毫不犹豫地答应了下来。

第三十二章 人妖的区别…你想太多了

更新时间2012-12-15 16：45：18 字数：2038

这个世界上，诞生了两个特殊的存在，其中一个代表黑暗，另一个代表光明。

但是，在人类诞生之后，一切都变得不同了。

人类的信仰和恐惧在人类不知道的时候创造出了神明和妖怪，于是这个世界上除了人类，又多出了很多智慧的物种。

而那两个特殊的存在，也无法逃脱人类的感染。

代表这个世界光明的那个存在，在人类对于光明的庞大信仰下，渐渐变成了神明，失去了思想，至今不知所踪。

而代表黑暗的那个人存在，则是在人类对黑暗的恐惧下化为了如同噬人的黑暗一般的食人妖怪，并且性格也在人们的恐惧下变得暴躁，残忍。

这个食人妖怪，就是露米娅。

与那个代表光明的神明不同，露米娅依然在这个世界的各处活动着，而且跟其他的妖怪种族不一样，代表着黑暗的她，只要人类还有一天惧怕黑暗，她的力量就是无穷无尽的。

但是，虽然有着强大的力量，身为黑暗食人妖怪的露米娅却是有一个无法避免的问题。

她是食人的宵暗妖怪，她必须要用人类体内的黑暗来维持自己的存在，而获得这些黑暗的方法，就是吃人。

不断地吞噬，令露米娅的身上几乎没有干净的时候，她的出场总是带着鲜血和杀气。

但是她的胃口太大了，每次吞食几乎都有破坏一个村庄，再这样下去，露米娅的结局只有两个——

人类灭亡，或者露米娅被消灭。

“所以，我才希望找到一个能够让露米娅能够不用靠吞食人类来维持自身的方法。”

在解释完了露米娅这个妖怪的大致情况后，八云紫忍不住叹了口气。

“原来如此…”

听过了八云紫的解释，少女点了点头，“我可以无限复活，你完全可以让她每次肚子饿的时候来吃我啊。”

“吃你…”

八云紫用诡异的目光看着少女，“那种身体被一口口啃食的感觉，你忍得住吗？”

“呃…”

想了想那种感觉，少女霎时间流了一背的冷汗，“我…我尽量吧…”

“别勉强了，这个办法行不通的。”

八云紫看了看一脸“我很害怕”的少女，有些好笑地轻声说道，“你身上的黑暗太少了，少的惊人，简直就像是从那个只有幻想中存在的乌托邦里出来的一样。而且在经历了这么多次战斗之后，你身上的黑暗居然也只增加了一点，真是奇怪的体质。”

（因为我穿越前只是一个普普通通的高中生，跟这个乱七八糟的时代生活的人当然不同。）

心中腹腓了一句，少女皱着眉头看着八云紫：

“也就是说现在一点办法都没有咯？”

“是啊，所以我才问你有没有办法制造大量黑暗。”

八云紫疲惫地点点头，“我的结界可以把黑暗全部灌注在一个人的身体里，只要露米娅吃掉就可以拥有足够的黑暗了。”

“只要体内的黑暗达到一个临界点，露米娅的身体就能自动生成足够维持自身的黑暗。”

顿了顿，八云紫继续对着少女解释道，“可是那个临界值太高了…由于露米娅在吞噬黑暗的同时也在消耗黑暗，除非是一次性摄入大量黑暗，否则露米娅就不能逃脱吃人的怪圈。”

“听起来好像很可怜的样子。”

少女的同情心被露米娅的遭遇激发了出来，“我一定会尽力想办法的。”

“呵呵，不必勉强，一定会有办法的，不要为了帮助露米娅而去特意增加自己身上的黑暗，现在像你这样单纯的人类已经几乎没有了。”

看到少女脸上并没有多大把握，八云紫笑着安慰道，“就算露米娅继续按照这个进度吃下去，也得花上五百年才会被人们注意到，咱们有充足的时间…”

说到这里，八云紫的声音戛然而止。

“嗯？怎么了？”

发现八云紫突然停了下来，少女疑惑地问道。

“…红，你是人类对吧？”

八云紫眉头紧皱，看着少女。

“嗯，是啊。”

少女看着八云紫，不明白八云紫的意思。

“还不明白吗？”

八云紫严肃地看着少女，“人类和妖怪的寿命是完全不同的。”

“…”

少女沉默了下来，其实她在很久之前就已经注意到了这个问题，以她人类的身份，根本不可能跟八云紫她们共存很久。

“红，看着我。”

八云紫紧紧地捏着拳头，看着少女，“告诉我，你原意成为妖怪吗？和我们一起，见证将来的幻想乡。”

“我…”

少女张了张嘴，心中一团乱麻。

（我刚进入这个大结界时，紫不分青红皂白地把我杀了好几次，但是后来加入八云家，却发现紫其实对自己人很好…）

（妹红是蓬莱人吧，不老不死…她也活了很久吧？而且将来还要活很久，如果我死了，就再也见不到她了…）

（还有那四个一根筋的鬼王，整天喝酒打架，就像混混一样，明明都是很久以前的传说中的人物了…）

（可是灵梦…她是人类…如果我成了妖怪，就要亲眼看着她的死去…）

“我…我不知道…”

少女有些痛苦的捂着脑袋，双眼死死闭住，仿佛这样就可以逃避这个选择一样。

看到少女痛苦的表情，八云紫有些于心不忍：

“算了吧，你慢慢考虑也好，总会有办法的。”

过了很久，少女才好不容易平静了下来，有些抱歉地看着八云紫：

“抱歉…明明是商量怎么帮露米娅结果变成关于我种族的问题了…”

“算了，没关系。”

八云紫苦笑了一下，“你现在情绪有些不太好，去休息一下吧，蓝应该已经帮你把房间收拾好了。”

少女有些不好意思地点点头，推开门走了出去。

八云紫看着少女的背影，想着关于少女的事情，突然又苦笑了一下：

“明明和红之间一共才待了一天不到的时间，为什么我会对这丫头这么上心呢…”

=======================

呜哦哦哦哦，前两天重温了一下幼灵梦，泪流满面了啊……

第三十七章 向人类复仇这种台词太中二了！

更新时间2012-12-16 13：30：28 字数：2321

明罗不仅剑术一流，逃跑技术也绝对是一流的，踏着她那个不知道名字的步法，玄爷楞是飞在天上都跟丢了。

“这家伙跑得也太快了吧…”

盘起脚坐在玄爷背上，灵梦的表情相当郁闷，“明明体内灵力那么少的说…”

“剑士们的步法本来就是用最少的灵力达到最大的效果，所以她能连续使用那种步法也不奇怪。”

眼见已经无法抓到明罗了，玄爷轻轻地给灵梦解释了一句之后，也只好缓缓地从空中落到地面上了。

不过少女却发现这里周围的环境似乎和之前见到的不一样。

虽然还能看到树木，但是这些树木的身躯都十分扭曲，看起来十分怪异，简直就是那些恐怖片里经常出现的东西。

“这是什么地方啊…看上去好可怕的样子…”

少女四周看了看，觉得这些树木组合起来绝对可以当做恐怖片的天然外景。

“啊，刚才光顾着追人，居然没注意到…”

玄爷这时候才发现周围的环境有所不同，“这里是幻梦界，是魔界和现世的夹缝地带，也是大结界的边缘。”

“诶！？也就是说再往前走就能去现世了吗！？”

灵梦的声音充满了兴奋，似乎是很想去外界看看。

“不可能的，虽然是边缘了，但是大结界是依然存在的，我们还是不可能出去。”

玄爷的话无情地打破了灵梦的幻想，“不过我们居然能无意中跑到这个结界的边缘来，看来这个结界的效力也已经快到极限了啊…”

灵梦张了张嘴，还没说出话，玄爷突然大喊一声“抓紧”，然后猛地向上一跃，飞了起来。

几颗由魔力构成的炮弹在玄爷跳起来的瞬间出现在了刚才玄爷所站的地方，巨大的轰鸣声伴随着浓浓的烟雾轰然响起。

“有敌人！？”

灵梦揉了揉有些晕的脑袋，看向了魔法弹的发出方向，却没有发现一个人，反而是看到了一座高塔，“是那座塔发出来的！？”

“看来是什么人架起的防御措施，说不定就是黑幕所在的地方。”

玄爷看了看那座塔，“把它破坏掉吧。”

“没问题！”

灵梦身边的博丽阴阳玉旋转了一下，然后划出一道优美的抛物线飞向了那座高塔。

似乎是感觉到有东西向自己飞来，那座塔上的一块水晶猛地闪烁了几下，又是接连发出几串魔法弹砸在了阴阳玉的身上。

“没用的。”

灵梦右手捏了一个指诀，“阴阳鬼神玉！”

随着灵梦的宣言，博丽阴阳玉瞬间扩大了一整圈，巨大的黑色阴阳玉势如破竹地压垮了那座高塔，毫不拖泥带水。

“弱爆了…”

看着瞬间就被摧毁的高塔，少女给了这样一个评价。

摧毁了高塔，少女却发现灵梦和玄爷并没有什么高兴的表情，反而凝重了起来。

“这个表情…”

少女突然想起上次灵梦他们看到萨丽艾尔时也是这副表情，连忙四处张望起来，却发现周围除了他们并没有其他身影，这才松了口气，有些责怪地问道：

“又没有其他人，这么紧张干嘛？”

“不，有人来了。”

灵梦的表情愈发严肃，“而且是相当熟悉的邪气啊…”

“邪气？”

少女不太明白这个词语的意思。

“邪气就是恶魔特有的一种气息，通常来说邪气越强，恶魔的实力就越强。”

发现少女不明白邪气是什么，玄爷开口解释道，“当然还是有例外的，比如上次那个伊莉丝…”

“啊啊，我想起来了。”

说到那个居然自己被自己的臆想吓晕的恶魔伊莉丝，少女的额头忍不住留下一滴大汗，“她的称号的确是无邪气的恶魔来着…”

看到少女已经明白了，玄爷又把视线投向灵梦：

“怎么样？找到位置了吗？”

“不，没有。但是这个邪气…”

灵梦的语气十分惊讶，“难道说这次事件是…来了！！”

灵梦瞪着眼睛看向了前方，果然，前方不知道什么时候已经多出了两个人。

少女心中一惊，这两个人就像是凭空出现的一般，完全没有一点征兆，自己的视线明明是看着她们出现的地方的，可是并没有看到她们是怎么出现的。

站在前面的是一个绿色长发的女性，头戴白帽，身穿紫色长裙，眼中总是带着若有若无的笑意，让少女想到了八云紫。

另一个是一个戴着巨大的巫师帽的金发少女，不过她和那个绿发女性不同，不是凭空悬在空中的，而是骑着一把扫帚，典型的魔法师造型。

少女瞟了瞟两个人的名字。

【魅魔（LV462）

查看资料邀请组队申请交易】

【雾雨魔梨沙（LV358）

查看资料邀请组队申请交易】

（我凑！好高的等级！）

少女看着那个名为魅魔的绿发女性心中惊呼，毕竟这个魅魔的等级也是比八云紫高上了不少。

“果然是你，魅魔…”

灵梦凝重地看着眼前的魅魔，身边的博丽阴阳玉旋转起来，卷起的风将灵梦的紫色头发吹拂了起来，“就是你把我的神社弄得乱七八糟的？”

“哎呀，一个小小的神社算什么？”

魅魔的嘴角翘起了十分危险的幅度，“我的目标，可是向全人类复仇啊！”

（说出这种台词的角色通常都是会被主角给灭掉的吧…）

听到魅魔那句典型的大魔王专用台词，少女的嘴角露出一个古怪的笑容。

“哼，就凭你？”

灵梦握住灵符对准了魅魔，“既然被我看到了，就让我把你再封印一次吧！”

“你还差得远呢，小丫头。”

看到灵梦摆出战斗的架势，魅魔嘴角勾起一丝不屑的冷笑。“先把我的徒弟打败再说吧。”

说着，身形一动，魅魔在空中划出一道残影，整个人消失不见，只留下那个金发的雾雨魔梨沙在空中和灵梦对峙着。

不过虽然大家都以为魅魔不见了，少女却不这样认为，因为在地图上，少女发现了一个很有意思的现象。

代表魅魔的墨绿色光点，就在众人周围。少女四处看了看，最后终于发现了魅魔的名字。

“在地面！”

终于看到魅魔名字的少女，发现魅魔不知何时已经落到了地面，而且隐去了身形，就像是隐身的法术一般。

看了看已经和魔梨沙交上手的灵梦，少女决定去会会这个魅魔，反正自己也不是没有和这些高等级的妖怪们交过手。

轻轻一跃，少女在玄爷的惊呼中跳了下去，在即将砸到地面的瞬间发动了星幽鬼步。

身形一晃，少女完好无损地出现在了地面。

（星幽鬼步还真是好用……）

感慨了一下，少女将冈格尼尔取出握在了手上。

第三十九章 境界之力实在是太BUG了！

更新时间2012-12-18 13：00：42 字数：2091

看着头上布满汗珠浑身颤抖的魅魔，少女眼角抽搐不已，不知道连续两次打断别人施展魔法究竟是自己运气太好还是魔法师们运气太背。

随着魅魔的精神力变得混乱，原本还维持着的慵懒三石塔也瞬间崩溃，瞬间如同地震现场一般，石塔的身上开始布满裂痕，然后在少女的眼中开始崩坏倒塌。

一个星幽鬼步躲开了差点将自己活埋了的石塔们，少女看着已经渐渐停止了抽搐的魅魔，打开了她现在的资料。

【人物名称：魅魔

性别：女

种族：恶魔/怨灵

等级：462

HP：193600/259600

MP：2214500/4740000

力量：1985（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：955（行动速度和身体柔韧度）

神秘：50820（精神力量和特殊能力）

运气：952（闪避几率和掉宝率）

天赋：魔法（精通金木水火土日月七曜魔法）；操灵（能够控制一般的怨灵）；魔性（特殊定义，解读不能）】

（靠，这么强…）

看到已经因为魔力反噬而削弱后的魅魔能力值依然如此吓人，少女有些心惊。

（不过，看起来魅魔马上就要恢复的样子…得想个办法。）

看了看自己已经少的可怜的400点MP，少女有些苦恼。

（或许得等到MP恢复才…嗯！？）

一阵寒意传来，少女直觉地感觉到一阵危险的气息从腰间传来。

（不好！魅魔已经恢复了！）

下意识地使用了星幽鬼步，少女却发现自己并没有移动开来，而是脑海里响起了系统的提示声。

【MP不足，技能使用失败！】

（魂淡！）

少女这才想起星幽鬼步每次使用需要450点的MP，不禁心中大叫失策，可惜，随着腰间一痛，少女眼中看到的是无数内脏乱飞的场景。

（真是恶心的画面。）

少女最后留下这样一个念头，意识一片黑暗，不过立刻又听到了系统的声音响起。

【玩家死亡，是否复活？

Y/N】

“啊啊，这几天在屋子里待了十多天没有死掉，居然都有点怀念这个声音了…”

少女苦笑着，“虽然的确不想听到这个声音来着…确认复活。”

瞬间，少女的眼前一亮，发现自己已经复活完成了。

更让少女无言的是，眼前正好是那个刚杀掉自己的魅魔的背影，而且看她的动作，似乎正在为少女的尸体突然消失而感到震惊。

就在这时。

【复活成功，当前经验值清零】

【复活成功，随机掉落物品一件】

（还是掉了物品啊…）

少女惋惜地轻轻一叹，却是立刻吸引了魅魔的注意力。

僵硬地扭过脖子，映入魅魔视线的是满脸可惜地摇着头的少女。

“你…你没死！？”

被突然出现的少女吓了一跳，魅魔的手上再次浮现出几个魔法阵。

“我没死还真是抱歉了啊…”

轻轻地笑着取出冈格尼尔，少女心中又充满了自信，因为这一次复活，少女的MP又回到了满值，而且经过她刚才的翻查，发现自己掉落的物品只不过是那顶相当不吉利的僵尸帽子，顿时心中舒服了很多。

而另一边的魅魔则是变得满脸凝重：

“真没想到，你居然能如此敏感地把握住我使用魔法的话瞬间…果然不是普通人啊。”

“…如果我说，其实那只是凑巧而已，你会相信吗？”

对于这些人的高看，少女真的表示亚历山大。

不过魅魔没有回答，反而是用更加警惕的目光看向了少女，完全是一副没有相信少女的样子。

“唉…”

叹了口气，少女只得举起冈格尼尔，做出一副投掷的模样。

“哼。”

谁知，这一次魅魔却并没有再露出惊慌的表情，反而是露出一副冷笑。

皱了皱眉头，少女还是果断发动了流星之枪冈格尼尔的技能。

血红色的光芒猛地划过，但是魅魔却只是伸手轻轻一挥。

几张魔力组成的护罩突然出现在魅魔的面前，挡住了冈格尼尔的路线，而长枪冈格尼尔，则是在狠狠地贯穿了几层护罩之后，被卡在了护罩当中。

“你的冈格尼尔的确很精准，而且投掷得也很不错。”

魅魔阴暗地笑了笑，“但是…你的力气太小了。”

少女心中一沉，的确，她的等级并不高，所以力量的数值也远远不能和这些妖怪相提并论，所以即使有必中的精准度作为补偿，少女依然无法突破妖怪们的防线。

看到少女的表情，魅魔满意地笑了笑，正准备伸手去拿卡在空中的冈格尼尔，却发现冈格尼尔突然凭空消失，然后瞬间出现在了少女的手中。

“嗯？”

魅魔诧异地看了看一脸紧张的少女，又露出无所谓的笑容，“嘛，算了，就算给我我也不一定会用，那么，小丫头，还准备继续吗？”

“当然。”

少女微微一笑，右手再次举起。

魅魔皱了皱眉头，心中有些不安：

（这个丫头明知我有防御用的魔法护罩无法攻击到我，自然也就无法对我造成伤害，更别提魔法反噬了。可是她居然还想再攻击，肯定有什么特殊的方法。）

想到这儿，魅魔将身边的魔法护罩加得更加坚固了一些，原本透明的护罩因为魔力的加强居然变得有些青色显现出来。

看到这里，少女愣了一下，然后露出了幸灾乐祸的笑容：

“很好…流星之枪——冈格尼尔！”

深红的长枪瞬间带着呼啸声飞了出去，直逼魅魔的腰间。

看到少女依然只是单纯的投掷长枪，魅魔露出一丝疑惑的表情，但瞬间，魅魔的表情就换成了惊愕。

少女的左手伸出，一把折扇出现在了她的手中：

“坚固与脆弱的境界。”

这一个境界之力算是比较高级的用法了，消耗了少女大约1000MP才能使用，但是效果也很明显，魅魔眼前原本发青的魔法护罩瞬间魔力四散，无数的魔力分散开来混进了空气中，原本被魅魔加得更加坚固的护罩变得还不如一张白纸硬。

“糟了！”

心下一急，魅魔连忙扭身，可惜依然无法闪开这一次攻击。

带着一片鲜血，冈格尼尔从魅魔的腰间狠狠地穿出。

第四十章 智商是硬伤啊少女

更新时间2012-12-19 12：50：46 字数：2091

魅魔的腰部被冈格尼尔狠狠地刺穿了，因为冈格尼尔那个大得比长矛还过分的枪头，这个伤口看上去十分的吓人。

“可…可恶的小丫头…”

一连被一个看上去并没什么实力的人类给连续重伤数次，即使魅魔原本并没有什么恶意，现在也是动了真火。

“恶灵！”

魅魔捂住腰部的伤口，发出了一声号令般的低吼，瞬间，一阵阴风开始在少女的上空汇聚起来。

（操纵怨灵的能力…）

看到这一幕，少女心中想到了魅魔的天赋“操灵”，不禁握紧了手上的长枪，抬头看向天空。

“去！”

随着魅魔的一声令下，少女上空的阴风突然收紧，一条条白茫茫的灵体出现在了上空，不断发出充满怨恨的咆哮，然后向着下面的少女扑去。

（不知道冈格尼尔能不能对付灵体…）

少女咬咬牙，右手握紧冈格尼尔使用了技能“血红之枪－冈格尼尔”，然后用力对着一个已经扑到自己面前的怨灵挥了过去。

然而正如少女所想的，冈格尼尔没有对灵体造成伤害的效果，而是直接从怨灵的身体里穿过，毫无效果。

（我去，明明是北欧神话中的战神之枪，居然没有对付灵体的技能！）

看到这一幕，少女的心顿时凉了半截，一个星幽鬼步闪开，少女的MP顿时掉落到了1300点。

不过那些怨灵并没有关心少女的感受，见少女闪到了一边，天上那些怨灵也转了个方向继续扑向少女。

一时不查，少女被一个怨灵撞了个正着，而一如少女的攻击一般，怨灵撞到少女身上也没有让少女有什么触感，而是从少女的身体里穿了过去。

但是这一穿却让少女感觉到一阵眩晕感，甚至脚下有了些虚浮的感觉，而看到少女的虚弱反应，那些怨灵似乎变得更加兴奋地冲了上来。

（这是怎么回事！？）

咬牙再次使用了星幽鬼步闪开这些怨灵，少女打开属性栏看向了自己的HP，却发现上面显示的数值居然是500/9500。

（我去！就这么一撞就带走我9000的HP！？）

心中大骇的少女脸色大变，看着还剩850的MP，少女心中顿时一片绝望。

就在此时，一声娇喝从上空突然传来。

“博丽巫女封印术式？表壹式？梦想封印散！”

四处乱飞的灵符突然出现在少女身边，如同被狂风吹得四处乱跑的纸屑一般的灵符却精准地击中了每一个怨灵，原本还困扰着少女的怨灵瞬间全部哀号着消失殆尽。

“灵梦！”

少女惊喜地抬起头看向灵梦，只见玄爷正载着灵梦向这边飞了过来，而他们身后，则是留下了双眼变成蚊香状挂在树上昏过去的雾雨魔梨沙。

“切…”

看到灵梦已经打败她的徒弟脱身到这边来了，魅魔轻啐了一声，然后淡定地站了起来。

魅魔的腰间和左肢已经完好如初，只留下了之前被冈格尼尔贯穿时在衣服上留下的裂痕，很明显是在用怨灵缠住少女的时候用了治疗的魔法：

“灵梦，刚才打了那么久，你们恐怕也累了，不如咱们今天不打了，下次再说吧。”

听到魅魔的话，灵梦脸上的表情犹豫了一下，似乎是在考虑要不要答应。

然而听到魅魔的话，少女皱了皱眉头，打开了魅魔和灵梦的资料。

【魅魔的状态

HP：985200/1325200

MP：14500/6320000】

【博丽灵梦的状态

HP：868000/968000

MP：1216000/3250000】

（靠，魅魔这家伙在坑人！）

哭笑不得的少女凑在灵梦的耳边轻声说道：

“别答应她，她的身体虽然已经恢复了，但是体内已经没有什么可用的魔力之类的了。”

原本还有些踌躇的灵梦在听到少女的话后愣了愣，然后才露出一副生气的样子看向魅魔：

“好啊魅魔！你居然想骗我！你根本就没什么力量了吧！快乖乖让我封印！”

发现自己的谎言被戳穿，魅魔明显地愣了愣，然后把愤怒的眼神投向了躲在灵梦身后的少女。

不管怎么看都太明显了，灵梦在听完少女的悄悄话后突然知道了魅魔在说谎，一看就是少女告诉的。

“可恶的小丫头，你给我记住！”

留下了一句狠话，魅魔在灵梦反应过来之前就拍打着翅膀窜到了空中，然后伸手抄起正悬挂在树枝上雾雨魔梨沙，准备飞走。

“想逃？没那么容易！”

看到魅魔准备逃走，灵梦连忙操纵着几张灵符射了过去。

“哼哼，不陪你们玩了。”

魅魔轻轻笑了笑，然后一转身就凭空地消失在了原地，一点痕迹也没留下。

“诶！？怎么消失了！？”

灵梦瞪大了眼睛看着因为失去目标而掉下来的灵符，满脸惊讶。

少女也是惊诧万分，原本以为魅魔又隐身了的她刚才打开了地图，却发现并没有看到魅魔和魔梨沙的光点，这种情况只有两种可能——一是魅魔的技能已经能逃脱系统的勘察，二是那两个人真的已经不在这个地方了。

郁闷地关上地图，少女立刻被扑上来的灵梦抱住了。

“红你没事吧！？刚才你跟那个魅魔打架我居然没注意到，玄爷也没跟我说，没受伤吧！？”

一边说着，一边还准备动手脱少女的衣服。

“没事没事…”

少女尴尬地推开灵梦，如果不是灵梦的眼神里的确是只有关心的情绪，少女恐怕会以为扑上来的是个女色狼，“只是被怨灵穿过之后有点虚弱而已…”

“应该是被吸了点生气，休息会儿就好了。”

玄爷轻轻地说道。

“嗯嗯，以后打架这种事情我来就行了，红你就在一边给我加油就好。”

灵梦坐在玄爷背上点了点头，一脸深以为然的表情。

少女有些无奈，不过很快她又注意到了一件事。

（明明已经打败了那么多敌人，为什么没有一点经验值？）

少女带着疑惑的表情看了看一路上打过来的灵梦，却发现在灵梦的名字下面，那个“邀请组队”的按钮居然还是亮着的。

（原来我忘了和灵梦组队啊啊啊啊啊！！）

第四十一章 伊利丹.里香

更新时间2012-12-19 12：52：47 字数：2126

少女回想了一下整个过程。

首先，灵梦一发灵符击退了里香。

其次，灵梦一个阴阳玉砸晕了明罗。

然后，灵梦打败了雾雨魔梨沙。

最后，灵梦赶走了魅魔…

（泥煤啊！这样一算才发现原来灵梦一直在跟我抢怪啊！！）

少女此刻才发现了这个十分严重的问题，心中一阵郁闷之气油然而生。

“红你怎么了？”

看到红突然惨然拜倒在地，一片灰白的样子，灵梦有些关心地问道。

“没什么…”

看到灵梦纯洁的眼神，少女也不好意思把火全部发到她的身上，“只是觉得自己特傻…真的…”

“？”

有些疑惑的灵梦不明所以地看着少女，正准备再说些什么。

“神玉回来了！”

玄爷低沉的声音响了起来。

少女和灵梦抬头看去，果然，天边有一个黑白相间的阴阳玉正飞快地旋转着向这边飞来。

回来后的神玉在空中打了个转后落到了少女和灵梦身边，身形又开始了蠕动，半晌变化成了红发少女的模样。

“怎么样？找到了吗？”

看到神玉已经变成人形，灵梦急切地问道。

“当然了，有我神玉出马，当然手到擒来。”

神玉得意地自夸了一句，对着左边的树林里指了指，“玄爷，走这边。”

听到神玉的话，玄爷点了点头，迈开步子飞速地跑了起来。

有些疑惑的少女好奇地对着神玉问道：

“神玉你刚才干嘛去了？”

“当然是去侦察咯，”

神玉用毫不在意的语气说道，“去找那个用坦克的家伙了。”

“找她干嘛？黑幕不是魅魔吗？”

不明白神玉她们的用意，少女皱了皱眉头。

“虽然黑幕是魅魔，但是她实在太难对付了啊。”

灵梦得意地挺起胸膛，“所以必须找个容易对付的来勒索一笔神社赡养费啊！”

“既然是欺软怕硬就不要这么理直气壮的啊！而且你说的是勒索吧！？不是要求赔偿吗！？”

对于灵梦很明显的问题发言，少女毫不留情地吐槽了，而且在吐完槽之后，还有些不解气地加上了一句：

“财迷！”

不过对于少女的评价，灵梦摇头晃脑地坦然接受了，完全没有一丝愧疚的模样。

（不以为耻反以为荣啊！！）

少女额头落下几条黑线。

“小心点，就在前面了。”

随着神玉的提醒声，众人坐在玄爷背上缓缓踏进了一片阴暗的树林之中。

黑暗中一片寂静，依稀能看到几个巨大的轮廓，从形状上看来，应该是坦克没错。

在那几架坦克的后面有一间不小的木屋，窗口中微微闪着灯光，还不断传出了叮叮当当的声音，似乎是在忙碌着什么。

通过窗户，少女意外地发现屋里的灯光居然是日光灯。

（这个家伙的科技水平也太高了点吧…）

看到这一幕，少女有些暗自心惊，居然在外界还在使用最原始的灯泡时已经用上了日光灯，这时代跨度的确大了些。

而且从房里不断传来的震动声看来，这个里香居然还发明了发电机，实在是可怕。

不过灵梦可没有少女脑子里那些跨时代的知识，在看到那座被坦克包围着的屋子之后，她立刻就像打了兴奋剂一般站了起来！

“终于找到你了！”

灵梦身边的博丽阴阳玉飞快地旋转了起来，发出一阵阵轻微的蜂鸣。

“梦想妙珠！”

博丽阴阳玉瞬间拔高到空中，无数缩小版的阴阳珠浮现在了周围，然后随着灵梦一声令下，无数阴阳珠组成地弹幕顿时铺天盖地地向着前方的屋子盖去。

瞬间，阴阳珠弹幕砸在了木屋上，毫无阻碍地将其破坏得千疮百孔，与此同时，里香的惨叫声从屋子里传了出来：

“呜呀呀呀！！怎么回事啊！！？？”

虽然对于灵梦的行为已经有了一定心理准备，但是亲眼见到灵梦这么暴力的行为还是让少女感觉有些无奈。

“灵梦…会不会太过了…”

看着已经千疮百孔已经几乎马上要倒塌的房屋，少女有些为难的看着灵梦。

“啊啦啊啦，没事的，而且…”

灵梦淡淡地看了眼已经寂静下来的房屋，“待会儿还不知道到底是谁更过分呢。”

“诶？”

少女还没来得及体味灵梦话中的含义，对面已经濒临倒塌的房屋里就已经传出了里香颇为阴沉的声音：

“我刚失去了最喜欢的Flower坦克…”

“还被打得灰头土脸…”

“现在，你们居然还敢破坏我的房子…”

“你们这是自寻死路啊啊啊啊啊！！”

里香愤怒的咆哮从破碎的房屋中传来，紧接着一颗被烧得炽红的铁球夹杂着火焰从屋里喷射了出来，直接将已经差不多快下岗的房屋打得粉碎，然后去势不减地直扑少女而来。

“二重结界！”

看到来势汹汹的铁球，灵梦愣了一下，然后连忙抽出灵符布下了一个二重结界。

然而出乎众人意料的是，这颗炽热的炮弹居然没有像众人想象的那样被弹开，而是势如破竹地砸穿了二重结界的外层，然后狠狠地撞在了内层结界上。

所幸的是，因为外层结界的缓冲，内层结界并没有被这一击打破，但是结界上如同被一个铁锤砸过的裂痕让众人看得心底发凉。

少女依稀记得，幽玄魔眼的等级是250多级，但是在面对灵梦的二重结界时，即使是全力的攻击，也依然没有破开这个结界，可是就是这一发炮弹，居然自己将二重结界砸得近乎报废。

（也就是说，每一发炮弹有超过250的全力攻击力？）

想了想这副光景，少女打了个寒颤，看向了灵梦：

“我说…灵梦，这就是你说的好对付的？”

“呃…这个…”

灵梦也被这个炮弹出奇的攻击力吓得有些发傻，可是里香却完全没有给她们那个机会。

“去死吧魂淡们！！”

又是一发火热的炮弹冲了出来，玄爷连忙向左扑去，却发现炮弹的轨迹虽然很明显，但是仅凭自己的速度是躲不开的。

“扩散结界！”

灵梦扔出几张灵符，再次布起了一层结界挡在了大伙儿面前。

悭！

一阵清脆的破碎声响起，扩散结界在和里香的炮弹接触的瞬间就如同脆弱的陶瓷一般裂成了碎片，不过短暂的滞空期还是给了玄爷一点时间，成功地载着众人躲开了这发炮弹。

第四章 这信息量略大啊……

更新时间2012-12-22 16：47：08 字数：2152

见到少女走到自己面前，琪露诺抿嘴一笑，站了起来，然后突然伸手抚摸起少女的脸颊来。

“…诶？”

被这突然的展开惊吓了一下，少女先是一愣，然后猛地向后一跳，躲开了琪露诺的抚摸，“你…你干什么啊！？”

毕竟少女心理上还是有不少的男性心理存在，突然被一个陌生的御姐抚摸脸颊，心中难免有些害羞。

“…呵呵。”

琪露诺也是被少女如此激烈的反应下了一跳，愣了愣后，琪露诺又再次恢复了之前温和的笑容，“抱歉，我并无意冒犯你…”

说着，琪露诺转头看向依然面无表情的幽子：

“幽子，你先出去吧。”

幽子微不可察地点了点头，离开了这间木屋。

“其实幽子也是一个很可怜的孩子呢…”

仿佛是说给少女听，又仿佛是自言自语，琪露诺突然叹了一声，然后又转向了少女，“红，你知道我们妖精的特性吗？”

“妖精的…特性？”

少女皱了皱眉，想起了之前在幽子的资料上看到的天赋，“不会真正死亡吗？”

“那只不过是我们特性的一种体现罢了，并非我们真正的特性。”

琪露诺摇了摇头，然后对少女解释道，“妖精，是自然的宠儿，我们妖精由大自然的元素组成，拥有使用大自然里元素的能力，所以才能在死亡之后，借由大自然的力量复活。”

少女点了点头表示明白。

见到少女点头，琪露诺继续说道：

“每个妖精都有所不同，因为我们每个妖精都是由一种元素组成的，比如我，我就是冰之妖精，能够制造冷气，所以不仅在寒冷的地方战斗力会变强，死亡后也能在有冷气的地方重新复活。”

说完，琪露诺转过身看向少女：

“但是，我们妖精都是一种很怕生的存在，如果有外人进入领地，我们都会躲起来，即使是被发现，妖精们也会发动攻击，而不会多听对方一句话。”

（我靠！妖精居然是这么凶残的物种吗…）

少女心中之前因为幽子而建立起来的“妖精还是很可爱”的印象瞬间崩溃：

“也就是说，幽子是个异类？”

“不不，幽子虽然有些特殊，但也不会答应给一个第一次见面的人类带路。”

“那…”

“这就是我要跟你说的事情了，而且你自己似乎还没有察觉到这件事情。”

琪露诺突然严肃了起来，眼睛盯着少女，“你没发现吗？你的身体跟大自然的契合度，简直跟妖精们是一样的。”

“我跟自然的契合度？”

少女对低声重复了一下这段话，又看向琪露诺，“什么意思？”

“也就是说，你以人类自身得到了大自然的支持。”

琪露诺叹了口气，“按理说这种事情是不应该出现在人类的身上的，从古至今，能跟自然契合的种族只有妖精﹑精灵和一些古生代物种，可是你的身体却是实实在在的得到了大自然的认可。”

“如果不是刚才试探了一下你的身体构造，我可能真的会以为你是一个精灵。”

琪露诺向前探起身子，脸凑近少女，少女甚至能感觉到琪露诺的呼吸喷打在自己的脸上，“我想，幽子之所以会带你来这里，也是因为你的气息并不让我们讨厌吧。”

“是…是吗？”

少女脸颊有些羞红地扭开头，“就算我跟自然契合度很高，那又怎么样？”

“所以，我想知道你的能力。”

琪露诺收回身体，笑眯眯地看着少女，“既然你得到了大自然的支持，就一定会有大自然赐予你的能力，操纵某种元素力量的能力。”

“操纵某种元素的能力…？”

少女讶然，“可是…我完全不知道啊…？”

“嗯？你不知道吗？”

琪露诺皱起眉头，看着少女，“不应该啊…难道以人类之身得到自然承认的话，不能立刻领悟自己的能力？”

“所以说啊…说不定我根本就没得到能力啊…”

少女有些弱弱地说道，“也许只是单纯的契合度高而已…”

琪露诺皱了皱眉，若有所思：

“是吗…？”

半晌，琪露诺才开口：

“红，你能不能暂时住在雾之湖一段时间？”

“哈？”

少女瞪着眼睛，“为什么啊？”

“既然你得到了大自然的馈赠，就应该有得到元素的能力。”

琪露诺的声音斩钉截铁，有种不容拒绝的气势在里面，“身为妖精女王，这是我的义务与职责。”

（这是什么奇怪的义务和职责啊！？）

“至于八云紫那边，我会帮你好好跟她说的，这段时间你就放心地待在这里吧。”

琪露诺没有等少女回答，便自顾自地帮少女把接下来的事情全部准备好了，“至于住所，就先住在我家好了，其它妖精的家个头太小了，只有我家比较大…”

“啊喂喂！你完全不考虑我的感受吗！？我…”

【触发任务：自然的馈赠

任务目标：激活玩家体内的一项元素天赋

任务时限：10天

成功奖励：经验15000点，金币5000个，随机道具一个。

失败惩罚：当前经验清零，掉落金币15000个，随机掉落物品两件。】

“…我一定会努力开发体内的自然力量的！”

在系统给出的诱人的奖励和吓人的惩罚面前，少女很没有骨气的拜倒在了任务面前。

“嗯，很好。”

琪露诺满意地点了点头，虽然不知道少女的态度为什么突然变得这么配合，但是既然自己的目标达到，便也不必纠结这么多了，“这几天我会好好帮助你开发你的能力的…对了，你不是八云家的人吗？难道你一点能力都没有就被八云紫看上了？”

（什么叫做被看上了啊？）

对于眼前这个冰之女王，少女已经彻底无奈了：

“如果说能力的话，我还是有的…”

“哦？”

琪露诺好像很感兴趣，“能露一手给我看看吗？”

“可以是可以啦…”

少女无奈地取出十七岁少女的折扇，正准备表演一下境界之力…

“嗯，空间能力吗？我已经知道了，收回去吧。”

琪露诺突然响起的声音差点让少女把手中的扇子狠狠地摔在地上，看着琪露诺那张“我什么都明白了”的脸，少女欲哭无泪。

（你究竟是女王系还是天然呆啊！？）

就这样，少女原本还准备秀一下境界之力的计划胎死腹中，开始了漫漫的自然能力开发过程…

第十七章 原来风见幽香也升级了！？

更新时间2012-12-26 13：06：38 字数：2061

在八云紫离开后，少女立刻就接到了系统的提示。

【副本任务：月面战争

任务目标：击败八意永琳或绵月丰姬&绵月依姬

任务时限：96小时（从登月起计时）

成功奖励：经验35000点，金币10000个，随机道具2个

失败惩罚：当前经验清零】

不过让少女略微有些失望的是，这次的任务并不是少女所想的升级任务，而是副本任务，虽然奖励也挺丰富，但是在这次的任务中死亡的话是有可能掉落物品的。

不过虽然有些失望，但是也已经足以让少女拥有动力了。

不过八云紫在离开之前告诉少女，让她最好去魔界住几天，先熟悉一下魔界人的性格。

（就算这样说，我在魔界也没有认识的…呃，好像魅魔就是住在魔界的一员。）

少女颇为烦恼地挠了挠头，思索了半天，最后还是决定去魔界看看，就算不住在那里，最起码也得先熟悉一下魔界人的风格。

想到这里，少女直接站了起来，对着正在打扫房间的八云蓝喊了一句“我出门了”就跑了出去。

八云蓝停下了手上的工作，看了看少女跑走的地方，无奈地摇了摇头，苦笑着自言自语道：

“红大人，真是个急性子啊…”

…

去魔界的路少女已经轻车熟路了，毕竟是走过的，没多久，少女就走到了魔界。

和少女脑补出的场景完全不同，白天的魔界虽然天气仍然有些阴沉，但却不是那种看起来像岩浆一样一看就是反派角色老窝的颜色。

而且出乎少女意料的，魔界里的都市居然和人间之里一样，人来人往的，而且这些人看起来居然全部和人类没什么区别。

（上次和灵梦打过来的时候因为天色已经暗了所以没注意，现在再看发现这简直就跟普通的村落是一样的啊！）

少女郁闷地随手点开了一个路人的资料，发现种族一栏果然写的是魔界人而不是人类。

正当少女思考着应该去哪里找魅魔的时候，一个充满元气的声音突然在少女的身后响起：

“啊！红！！”

“嗯？魔梨沙！？”

听到这个充满精神的声音，少女立刻就知道了来人是谁，转身看去，果然，金发的魔法少女雾雨魔梨沙正提着扫帚站在自己身后惊讶地看着自己。

“你怎么到魔界来了？”

魔梨沙兴奋地跑到少女的面前，“是来找我师傅的吗？”

“呵呵…算是吧…”

由于不知道魔梨沙是否也是月面战争计划中的一员，少女并没有直接说出目的，而是认同了魔梨沙的疑问，“你也是来找魅魔的吗？”

“是啊，今天早上师傅居然没有来教我魔法，所以我就干脆自己过来了。”

魔梨沙点了点头，巨大的巫师帽一晃一晃的，仿佛随时要掉下来，“你知道路吗？我来带你去吧。”

“那就多谢了。”

少女松了口气，总算是解了燃眉之急。

“跟我客气什么。”

魔梨沙扶了扶有些不稳的巫师帽，拉起少女的手，“来，走这边。”

被魔梨沙拉着走了没有多久，两个人就走到了一座巨大的宫殿，看起来简直就是魔界的皇宫。

“你不会是想说…魅魔住在这里面吧…”

看着眼前巨大的豪华宫殿，少女瞪大了眼睛，一脸不敢相信的表情。

“对啊，师傅就住在里面。”

魔梨沙的表情十分淡然，一副理所当然的样子，“和师傅住在一起的还有另外几个魔界的重要人物…”

（那个恶趣味的魅魔居然是魔界的重要人物！？）

少女嘴角一抽，突然觉得这个魔界的未来真是一片黑暗。

就在少女对这个魔界的未来而担忧的时候，宫殿的大门被打开了，不过并不是魔梨沙推的，而是从里面被打开。

一抹绿色的长发出现在少女和魔梨沙眼前。

“风见幽香！？”

少女吃惊地看着眼前的身影，然后转身对着魔梨沙问道，“这个人也是魔界的重要人物？”

“不是，不过她是师傅和魔界创造者的朋友…大概…”

魔梨沙的语气带着一点不确定。

（魔界的创造者！？这个巨大的魔界是人为创造出来的？）

对于魔梨沙的话，少女有些惊骇的感觉，不过很快，少女就感觉到有人站在了自己的面前。

微微抬起头，少女的眼前是正撑着阳伞的风见幽香正似笑非笑地看着自己。

不过少女却发现，风见幽香头顶上的数字也发生了一些变化。

【风见幽香（LV541）

称号：四季花开之主

查看资料邀请组队申请交易】

（我了个去，这个家伙也突破了么…）

对于眼前这个等级始终压过八云紫一头的妖怪，少女总算不由自主地觉得有些危险，即使是她的身上有种很舒服的气息。

就在少女心中想着这些事情的时候，风见幽香居然把头凑了过来，就像当初的琪露诺一般带着感兴趣的目光看着少女。

“真是…让人感到兴奋呢…”

看着自己眼前的少女，风见幽香的嘴里发出了可疑的粗喘声，“第一次看到你的时候，你的身上只不过是不知从哪里沾了一点我的气息…没想到没有多久，你居然变得和自然揉为一体了呢…简直和妖精们一样…”

听到风见幽香的话，少女突然想起了上次那把还没来得及用的“幽香女王的微笑”，心中不禁一跳，这才明白了为什么在会议上第一次见面的时候自己会被风见幽香注意到。

“嗯…可惜，要是没有那些混在里面的黑暗气息就更好了…”

见少女没有说话，风见幽香居然像小狗一样对着少女嗅了嗅，然后露出一副很可惜的表情，“简直就像是在完美的太阳花田里混入了一只讨厌的虫子一般。”

（这是什么奇怪的比喻啊…）

少女苦笑了一下，对于眼前这个完全没有一点女王样子的风见幽香彻底无奈了，正准备对她说些什么时，风见幽香却自己后退一步离开了少女：

“我等着你成长起来…”

留下这样一句话，风见幽香自顾自地离开了这座巨大的宫殿，向远处走去。

第十八章 黑白色的魔法使都这么冒失吗

更新时间2012-12-26 13：07：56 字数：2165

风见幽香留下了一句意味不明的话就离开了，只留下了一脸不明所以的少女和目瞪口呆的魔梨沙站在宫殿门口不知道说什么好。

半晌之后，魔梨沙才愣愣地看着少女问道：

“你认识那个风见幽香？”

“啊…勉强算作认识吧。”

少女的表情很是古怪，看起来脸色不是太好，“算上这一次总共见过两次面…”

“这也算是认识吗！？”

魔梨沙忍不住吐槽道。

“顺带一提，第一次见面我们两个一句话也没有说过。”

“所以说这根本不算认识吧魂淡！！”

魔梨沙的脸上满是不淡定的表情，“你知道吗！？那个风见幽香可是在妖怪圈里赫赫有名的花之暴君啊！”

“花之暴君？”

少女看着魔梨沙疑惑地重复了一遍这个称号。

“不讲人情，不管良心，只要惹恼她的人都会被做成花肥。”

魔梨沙做出一副凶神恶煞的样子试图吓到少女，可惜长相可爱的她做出来完全没有吓人的感觉，反而让人觉得有些萌，“你居然和她那么亲密融洽地谈了心，你还敢说你们只是第二次见面？”

（所以说你哪里看到我们那是亲密融洽地谈心了…？）

少女无奈地叹了口气，岔开了话题：

“我们是不是该进去找魅魔了？”

“啊对了！我都差点忘了！”

魔梨沙如梦初醒地露出了一副惊慌的表情，连忙拉起少女匆匆地跑进了这座巨大的宫殿。

宫殿内很大，少女在进入宫殿后首先看到的就是一个宽敞的大厅，不过大厅里除了几幅画和一个巨大的华丽吊灯以外就没有其它东西了，空旷得让少女觉得有些慎人。

“嗯？这里的桌椅呢？”

魔梨沙也发现了大厅里异常的空旷感，不过却没有像少女那样多想，“算了，红我们去找师傅吧。”

没等少女回答，魔梨沙就自顾自地拉起少女的手把她拉到了其中的一个房间前，然后伸手直接推开了门：

“师傅！我来找你了！”

（这家伙…不会敲门吗？）

少女满头黑线地被魔梨沙拉进了房间里，却发现房间里并没有看到魅魔的身影。

“诶…？师傅不在吗？”

发现魅魔并不在房间里，魔梨沙有些郁闷地摸了摸自己的帽子，“她会跑哪里去呢？”

皱了皱眉，少女打开了系统的小地图，房间的构造立刻展现在眼前，而地图上的位置名称则是“魅魔的房间”，也就是说这个房间并没有弄错，可能魅魔是在其它地方。

想了一会儿，少女把地图的范围放大，终于在这座宫殿的里面发现了除自己和魔梨沙的另外一个光点。

因为自己的地图只能看到自己已经接触过的人物，所以少女在大地图上也只能看到三个光点——

八云红，魔梨沙，魅魔。

打开魅魔所在的房间，少女发现这个房间的布局很像一个开会用的房间，而这个房间的名字也证实了少女的猜测。

（会议室…）

少女皱了皱眉，看来这个房间应该不是只有魅魔一个人了，应该还有其他人和她在一起开会之类的。

“魔梨沙，魅魔她们应该是在走廊最底端的那个房间。”

少女想了想，还是告诉了魔梨沙魅魔的所在位置，“不过她现在应该很忙，所以不要去…”

可是回答少女的却是魔梨沙匆匆的脚步声和清脆的开门声。

“啊喂喂！认真听别人说话啊！！”

看到魔梨沙居然没听完自己的话就冲了出去，少女心中一惊，连忙追了出去。

可惜少女还是晚了一步，少女冲出房间之后，发现魔梨沙已经跑到了走廊的最底端，狠狠地推开了那扇会议室的大门，大声地宣扬了自己的存在感：

“魅魔师傅！我来找你了！”

（完了…）

已经追到魔梨沙身边的少女看着会议室里的长桌边坐着一群目瞪口呆的人们，不禁痛苦地捂起脸。

“魔梨沙…”

作为魔梨沙的老师，被直接喊出名字的魅魔可能是在场最尴尬的人之一了，“你为什么跑到这里来了…？”

“因为老师没有来叫我修习魔法，所以我就找过来了。”

魔梨沙一脸纯洁，完全没有意识到自己干了什么事情，“有什么问题吗？”

（问题大了吧！？看这个房间里的气氛就知道这里正在干很重要的事情吧！？）

少女这下是真的彻底被魔梨沙的思考回路所击败了。

“…呃，总之你先去我房间里等一会儿吧。”

被魔梨沙纯洁的眼神看得有些郁闷的魅魔只好先将魔梨沙支开，“我一会儿开完会就过来。”

“哦，好吧。”

魔梨沙虽然神经大条，不过还是很听老师的话，于是乖乖地点点头，扭头看向了少女，“红，我们先走吧。”

少女哭笑不得地点了点头，算是同意了这个提议。

“等等。”

就在魔梨沙准备又拉着少女的手开溜时，一个声音突然在会议室里响了起来。

少女惊愕地回过头去，却发现刚才出声的是一个和自己一样长着一头黑长直的纤细少女，身穿一声黑色的斗篷，皮肤则是有些病态的苍白，看上去身体很不好的样子。

（这个看起来很弱的家伙也是妖怪吗？）

带着这样的心思，少女看了看这个女孩的头顶上。

【茵可萨丝？哈姆夫（LV472）

查看资料邀请组队申请交易】

（472级！？）

被这个名为茵可萨丝的女孩的等级吓得不轻，少女打开了这个茵可萨丝的资料。

【人物名称：茵可萨丝？哈姆夫

性别：女

种族：妖怪

等级：459

HP：90/90

MP：19398632/19523000

力量：6（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：9（行动速度和身体柔韧度）

神秘：98240（精神力量和特殊能力）

运气：1954（闪避几率和掉宝率）

天赋：平衡（将事物概念趋于平衡的能力）

状态：侵蚀（因魔力过量而产生的侵蚀）】

（这个才是真正的分配不均啊！爱莲跟她一比简直就是加点方式超正常的！）

少女额角流下一滴汗珠。

就在这时，茵可萨丝继续开口道：

“这位就是八云红小姐吧？”

听到了茵可萨丝叫出自己的名字，少女微微愣了一下，然后才点了点头。

看到少女承认，茵可萨丝满意地点了点头：

“我们这次会议要讨论的事情正好和你有关，请你留下来和我们一起来讨论讨论吧。”

第二十二章 魔界儿女多奇志

更新时间2012-12-27 13：17：57 字数：2189

在把爱丽丝送回到神绮的身边之后，少女再次见识到了神绮太太那蟒蛇绞杀一般的拥抱，爱丽丝在神绮的怀里脸色铁青，看起来就像是被牛皮绳狠狠地捆住了一般。

（我总算知道为什么爱丽丝这么喜欢被我抱着了…）

想了想自己的抱法和神绮之间的区别，少女额角留下了一滴冷汗。

在好不容易劝神绮把爱丽丝放下来之后，少女这才对神绮说明了自己想在魔界住几天直到月面战争开始为止。

而重新得到爱丽丝的神绮自然也是心情大好地答应了少女的请求，还在这座巨大的宫殿里为少女安排了一个房间，这让少女有些受宠若惊。

不过在看到那个房间之后，少女的背后却是瞬间被冷汗浸湿了，当然，并不是这个房间里面有什么奇怪的东西，而是系统地图上的这个房间的名字，让少女不得不心惊肉跳。

【魔界宫殿风见幽香的房间】

（你妹啊！神绮你是想要害死我吗！？）

想起魔梨沙对于风见幽香的评价，少女的脑海里立刻浮现出了一幅画面：

风见幽香残忍的笑着，眼中充满了嗜血的红光，她狞笑着用左手抓住了少女的脖子提到自己的面前，然后右手缓缓抚摸到了少女的左胸前，感觉了一下心跳的位置，轻轻一握…

（不…不好…不敢再想下去了…）

看了看身边这个送自己来房间的女仆，少女的声音有些颤抖：

“能…能给我换一个房间吗？”

那个女仆有些不解地歪了歪头，不过还是恭敬地回答道：

“不好意思，这是这个宫殿里最后一个空房间了。”

（不了个是吧！？这么大的宫殿居然只有这么点房间吗！？）

虽然不知道这个房间是否真的已经空出来了，但是少女可不希望自己一觉醒来之后发现风见幽香正笑着站在自己的床边，那和身边站着八云紫绝对不是一个概念。

思索了半天，少女只好把这个女仆打发走，准备到其它地方去看看有没有什么熟人的房间，实在不行就去魅魔的房间里住几天也没关系，反正魅魔的房间大得跟个体育场似的。

（这样一想，如果这座宫殿里的每个房间都是那么大的话，那这个宫殿倒也的确没有多少房间了。）

少女思索着，一边沿着走廊走着一边看着地图上的房间名字，突然，在走到一个房间门前的时候，少女停了下来。

【魔界宫殿茵可萨丝？哈姆夫的房间】

“…”

少女看着那个房间的名字陷入了沉默。

（要跟这个家伙说一声吗？总觉得会很危险的样子…）

想到茵可萨丝之前在会议室里那种有些花痴的表现，少女甚至毫不怀疑如果那个家伙有足够的体力，绝对会扑上来的。

“明明只是第一次见面，应该不会那么疯狂吧…”

少女咧了咧嘴，正准备离开这个地方。

“啊！红！”

茵可萨丝的声音已经从身后传了出来，带着浓浓的惊喜。

还没等少女反应过来，一阵并不算大的力道从少女的背后穿了过来，将毫无防备的少女直接推了趴下。

感受着背后的温度，少女趴在地上无奈地苦笑了一下：

“好了，快起来吧茵可萨丝…”

“哦。”

茵可萨丝很听话地起身，顺便把少女拉了起来，这也让少女感觉到了茵可萨丝的力气的确很弱，比一般人还有略微差点。

当然，以茵可萨丝的MP来看，这家伙绝对不是一只食草动物。

“不过，红为什么现在还在这里，外面已经是傍晚了诶…”

把少女拉了起来，茵可萨丝有些好奇地看了看窗外的天色，有些好奇地对着少女问道，不过还没等少女回答，她的眼里突然爆发出一道强烈的精光，“难道是要在这里留宿！？”

“啊啊…是的…”

少女无奈地笑了笑，“不过貌似只有一个房间可以给我住了…”

“嗯？宫殿里居然还有空的房间？”

茵可萨丝拉着少女的手没放开，对于少女口中说的那个空房间不禁起了好奇心，“你说的是哪个房间啊？”

“就是2楼走廊最左边的那个房间啊…”

少女把风见幽香的房间位置说了出来。

“什么！？居然是那个房间！？”

听到少女的话，茵可萨丝的脸上露出了一副被吓到的表情，“那个房间可是花之暴君的房间啊！！”

“咦？你也知道花之暴君这个称呼啊？”

少女惊异地看了看茵可萨丝，“那个人的房间有什么问题吗？”

“房间本身没问题，但是那个人就有问题了。”

茵可萨丝露出一副讲鬼故事一般的恐吓表情，“传说那个花之暴君是有洁癖的，如果有人弄脏了她的东西的话，他就会残忍地把那个人的内脏全部取出来剁成肉泥去当做花肥，超可怕的～”

（为啥感觉跟魔梨沙讲的有些不同…虽然大致上差不多啦…）

想到这里，少女的脑海里又浮现出那幅必须被打上马赛克才能出来见人的画面，忍不住浑身打了个冷颤。

看到少女的表情，茵可萨丝的嘴角露出一个微不可察的得意微笑：

“神绮大人也真是的，居然让你去住那么危险的房间，这样吧，红你就跟我住一起吧，我的房间还是很大的，足够咱们两个人住的了。”

说着，茵可萨丝还拍了拍自己的胸脯，做出一副“我很大方”的动作来试图增加说服力。

听到茵可萨丝的邀请，少女先是愣了愣，然后露出一个不好意思的笑容：

“还是算了吧，我去魅魔那里也…”

“不行不行！”

不等少女说完话，茵可萨丝就连忙打断了少女，“魅魔那里很脏的！你看她一天到晚都和她的魔法使徒弟四处惹事，肯定又会弄得一身灰尘回来…”

“诶…你们还在啊…”

一个疲惫的声音传来打断了两人的交谈，少女和茵可萨丝扭头一看，灰头土脸的魅魔正扛着衣服已经破烂不堪晕过去的魔梨沙走了进来，“刚才跟魔梨沙一起去妖精的领地闹了一番，累死了，我先回去休息了。”

说完，也不管呆呆的两人，自顾自地走过两人的身边，朝自己的房间走了过去。

“…”

“…”

少女和茵可萨丝面面相觑，少女是没想到茵可萨丝说得那么准，茵可萨丝是没想到魅魔居然真的破天荒地灰头土脸地回来了。

“…看来，也只好麻烦你了。”

少女无奈地看了看茵可萨丝。

“好…好的！”

茵可萨丝满心欢喜地答应了下来。

第四十七章 八云楚轩（无误）

更新时间2013-1-7 13：34：21 字数：2010

（你们真的是我的分身吗！？）

四重存在的力量着实神奇，虽然之前少女感觉过了很久，但是看火柱外面的绵月依姬行动的步伐，整个技能的发动过程前后不过两秒钟的事情，就在这两秒钟里，少女居然借助莱瓦汀的力量分出了三个分身，这也算是解释了少女使用技能时MP会减少到四分之一的原因。

不过现在可不是跟这群家伙聊天的时候，少女之所以使用这个完全不熟悉的技能，目的还是为了去阻止绵月依姬伤害茵可萨丝，所以看着毫无紧张感的三人，少女的头都大了一圈了：

“你们几个！我把你们弄出来可不是来玩的！快给我想想办法，怎么阻止绵月依姬啊！？”

听到少女的咆哮声，原本还在打闹的三人（其实只有两人）也停了下来，看向了焦急万分的少女，脸上的表情也略微凝重起来，看起来虽然性格各异，但是记忆还是一样的，对于茵可萨丝这个挺重要的朋友，他们也不会袖手旁观。

“说到想办法的话，我可不擅长，打架的话交给我倒是没问题。”

那个最元气的八云红挠了挠头，然后看向了那个最冷静的八云红，“所以说，想对策之类的事情你最擅长了，对吧？哆啦A红？”

“哆啦A红是个什么鬼啊！？”

少女眼角抽搐着对着元气的八云红吐了个槽，然后又把充满希熠的目光投向了那个一直保持着冷静的八云红。

“…”

面无表情地摸了摸弱气八云红的脑袋，冷静的八云红点了点自己的下巴，似乎是思考了一下，“…为什么不用远程攻击？”

“…呃？远程攻击？”

少女愣了愣，看着冷静的八云红重复了一遍这个词语。

“你的道具栏里有一个用不完的女仆飞刀，配合着狂躁高速飞行体，虽然不能打败绵月依姬，但是也应该足够阻拦住她的脚步了。”

冷静的八云红面不改色地看着少女，口中喃喃地说道，“茵可萨丝给你的周围释放了一个圣爱尔摩斯火柱，却没有给自己施放什么防御措施，也就是说这一个魔法已经消耗掉了茵可萨丝剩余的大部分魔力了，如果你能用远程攻击阻止住绵月依姬的话，就能给茵可萨丝恢复魔力的时间，配合她的魔法攻击，你们就算是正面击败绵月依姬都有可能。”

“正面击败绵月依姬？”

少女疑惑地看了看这个冷静的八云红，“我之前不是已经击败过她一次了吗？”

“击败过她一次？”

冷静的八云红眼里闪过一丝怪异的光芒，然后看向少女，“我刚才查看了一下绵月依姬的资料，你也查看一下吧，自和她交手开始，你似乎就从来没有查看过她的资料了吧？”

闻言，少女扭头看向火柱外并没有注意到这里已经又出现了三个八云红的绵月依姬，心里虽然有些着急，但是这个八云红说的话句句在理，少女也想看看究竟是怎么回事。

轻轻在心里下了指令，系统的光屏瞬间张开，绵月依姬的资料瞬间出现。

【人物名称：绵月依姬

性别：女

种族：月球人

称号：神明凭附的月之公主

等级：516

HP：758510/1011000

MP：4853200/5110000

力量：2785+1500（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：2013+1500（行动速度和身体柔韧度）

神秘：19900（精神力量和特殊能力）

运气：837（闪避几率和掉宝率）

天赋：凭依（借助体内潜伏的神明力量，增强自身实力）

状态：凭依（借助了天宇受卖命的力量，力量和敏捷大幅度提升）】

“这是…！？”

看到绵月依姬还十分充足的HP，少女心中掀起了惊天巨浪。

“是不是觉得很奇怪？为什么绵月依姬都被你打得连站都很困难了，居然还有这么高的HP？”

看到了少女脸上那再明显不过的惊容，冷静的八云红脸上也微微有些动容，不过鉴于时间很紧，她还是继续用她那无机质的语调给少女解释着，“你之前的那一击全部都是对着她的神明力量进行的攻击，充其量也只是对她的精神造成了一些不小的伤害，她之所以站不起来，应该也仅仅是因为暂时对身体的掌控有点困难而已，并不代表她受了多重的伤。”

顿了顿，冷静的八云红看向脸色有些发青的少女，继续说道：

“你之所以会认为她受了很重的伤，除了她精神受损的那些表现以外，应该还有她衣衫褴缕的原因，可是你别完了，她衣衫褴缕的原因可不是你的攻击造成的，而是在那一次爆炸所造成的皇宫坍塌所致，说不定她失去的那些HP也是在那次爆炸中被弄掉的。”

少女听完冷静的八云红的话，心中也渐渐平静下来，想起之前的种种，的确，是自己太过自信了，明明只有二十多级，居然凭着装备认为自己可以单挑这种几百级的强者。

“不过，你也不用气馁，这些装备就是你最好的依仗，凭着这些东西，你足以对付他们了。”

冷静的八云红看少女的脸色不太好，所以出声安慰了一句，“而且，可能你不知道，我在出现的时候就已经学会了这个圣爱尔摩斯火柱了。”

“嗯？你学会了！？”

少女脸上露出了惊讶的表情，就连身边一直在旁听的元气的八云红和弱气的八云红也忍不住惊呼出声。

“是的，我已经学会了这个技能。”

冷静的八云红看了看少女，“等你解除四重存在让我们回到你的身体里，应该就可以让你也学会这个技能了。”

“是吗？那还真是好消息。”

轻轻笑了一声，少女的心情好了不少，转过身去，少女的左手中出现了一把银制小刀，“不过现在不是聊天的时候了，再说下去，茵可萨丝可就真的会被找到了。”

第四十九章 监禁PLAY什么的（怒爆九更

更新时间2013-1-7 13：49：44 字数：2095

喵哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！怎么样！！？？怎么样！！？？我说⑨更就是⑨更吧！？喵哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！

群里那群魂淡居然还想要我十更……你妹啊我⑨更已经很不容易了好伐？

当然，如果群里人能再多点十更也不是没有希望的不是？（盯）

所以啊，欢迎大家来加群玩哦。

顺便，可能今天之后很长一段时间就要回复每日三更了，让我们期待下一次的爆发吧～（祈祷）

=========================================

在冷静的八云红的指挥下，弱气的八云红精准的飞刀不断地将绵月依姬向右边逼退着，虽然不明白冷静的八云红在打什么主意，不过肯定是对自己有益的事情就是了，所以少女并没有阻止他们的动作，而是默默地看着貌似轻松但又透露着凝重的动作。

“还差一点了，继续。”

冷静的八云红脸上依然是一副面无表情的面孔，看起来格外地淡定，不过少女还是发现了她的额角上留下了一滴汗珠，看起来，这个总是保持着冷淡表情的八云红对于这个计划也有着一丝担心，看样子如果失败的话会造成不得了的后果。

“是！”

应了一声，弱气的八云红的双手上再次出现两把飞刀，然后气势满满地看着绵月依姬，正准备丢出飞刀，却突然动作一滞，停下了攻击。

“喂喂，你停下来干什么？”

看着弱气的八云红停下了动作，元气的八云红手上也出现了两把飞刀，“投这玩意儿也用不了多少力气，你…呃…！？”

少女疑惑地看着这两人同时停下来的动作，眉头皱起有些不解。

“果然，四分之一的MP量还是不够用啊。”

叹了口气，冷静的八云红嘴里说出了这两个人停下动作的原因，也不知道是自言自语还是解释给少女听的，“还差一点，红，你来吧。”

这一次不用冷静的八云红特地指代了，很明显，在场的八云红里还有MP的，除了正在指挥的冷静的八云红之外，就只剩下少女本人了，虽然不知道为什么冷静的八云红不自己去扔飞刀，不过少女还是按照她的说法，取出飞刀对着绵月依姬发动了狂躁高速飞行体，射出了飞刀。

“哼，居然还换人。”

冷笑一声，绵月依姬脚步轻轻右移一步，偏了偏头躲开了飞刀，“不过，还是一样没有用，那两个人是没有灵力了把，我看你们还能扔到多久。”

少女没有说话，而是又扔出了几把飞刀，将绵月依姬继续逼了几步出去。

“可以了，最后一下很重要，我来。”

淡淡地开口了，冷静的八云红的右手中终于出现了一把飞刀，然后在众人的眼中，这把飞刀和之前的飞刀一样，开始了剧烈的颤动。

手腕猛地一抖，这把飞刀居然以一种十分可怕的速度对着绵月依姬冲了过去，远比其它的飞刀快上不少，面对着突然加速的飞刀，有些适应了之前那种速度的绵月依姬心中一跳，连忙几大步跨出，没敢再像之前那样擦弹一般的闪开了。

“呵…这一步，正中下怀。”

嘴角首次露出了一丝微笑的表情，冷静的八云红右手猛地张开，伸出五指，对准了绵月依姬，眼角露出了得逞的神色。

一道血红色的光芒猛地闪起，绵月依姬眼皮一跳，一股十分磅礴的气势突然从自己的身后涌了出来，让绵月依姬的心跳都漏了一拍。

迅速扭头，映入眼帘的赫然是那柄之前没有被少女收回的血红色长枪，威力十足的神器——冈格尼尔！！

“道具回收的速度可是很快的。”

冷静的八云红轻声说道，“你来亲自试试吧。”

红光一晃，难以想象的速度猛地提升起来，在绵月依姬完全没有注意到的瞬间，狠狠地穿过绵月依姬的腰间，然后带着一抹血花，刹那间就出现在了冷静的八云红的手中，只在绵月依姬的腰部留下了一个十分可怖的血淋淋的血窟窿。

“呜！”

这一次和少女造成的精神伤害不同，是货真价实的身体伤害，剧烈的疼痛让绵月依姬咬着牙发出了一丝痛呼声，眼睛中冒着愤怒的火焰看向了火柱中的冷静的八云红：

“你们刚才的飞刀，目的只是把我逼到这把长枪的运动轨迹上。”

“没错，除了这种方法，实在是很难想到其他办法伤到你。”

冷静的八云红点了点头，“不过你的确很强，通过剑术，居然减少了不少需要闪避的攻击，的确厉害。”

“呵呵…你这家伙…”

绵月依姬露出了有些无奈又有些痛苦的笑容，看着冷静的八云红那张一直没有怎么变化过的脸庞，“话说，你们这四个人，究竟是怎么回事？分身术？”

“我们的存在可比那种粗陋的忍术高明多了。”

冷静的八云红看了看绵月依姬有些痛苦的表情，“虽然有些抱歉，但是还是请你坐一会儿人质吧。”

说着，冷静的八云红伸出手对准了蹲在地上的绵月依姬，手中一个火红色的魔法阵亮起：

“火曜之法，圣爱尔摩斯火柱。”

十数根火红色的火焰之柱猛地升了起来，将绵月依姬围困在里面，成了一个牢笼一般，让绵月依姬无法脱出。

“呼，果然，这个魔法虽然强大，消耗也不小。”

冷静的八云红脸上也忍不住露出了一丝疲惫的表情，看了看一脸疑惑的少女，“这一个魔法需要消耗10000点MP，所以我之前一直没有跟你们一起投掷飞刀，只是最后那一下扔了一次，现在我的MP只有20点了。”

“呃……这么惨……？”

少女眼角抽搐了一下。

“倒是你，快准备一下吧。”

冷静的八云红眯了眯眼，“我已经把你的属性点都加好了，全部加在了力量和敏捷上，现在你的燕返的成功率已经有48%了，而且你没发现吗？那边的战斗，也快结束了。”

少女闻言扭过头，看向了远处的天空，只见八云紫、八意永琳和绵月丰姬正大汗淋漓地对峙着，似乎都已经到了极限。

第五十一章 八云紫什么都知道

更新时间2013-1-8 13：31：57 字数：2026

你们这帮家伙不会还在期待着我继续爆发的吧？

不可能了！不可能了！想都不要想了，我一个星期连续爆发两天而且第二天居然11更，已经燃烧殆尽了啊魂淡！

咱告诉你们，要再看我爆发？哼哼，票票拿来咱就爆发，说不定哪天一高兴就来个20更什么的也不是不可能的哦呵呵～

不过就现在的情况来说，要爆发最起码还要等上一段时间了。

对了，还有QQ群，你们加群的速度太可怕了，我昨天下午刚升完高级群，3个小时后就挤进来100人，你们这是要逆天还是要怎么样？

所以我建了个二群，顺带一提二群里面有土豪，大家可以去打土豪爆装备什么的……

二群群号二六一零二六九三八。

咳咳，催更什么的……我可不会为了你们的催更而爆发的哦，就算是昨天那种爆发也绝对不是为了你们，只不过是为了凑齐20W字而已……对，就是这样……哼～

================================================

正如元气的八云红所说的那样，现在的八云紫等三人状态都已经是处于疲惫不堪的情况了，虽然三个人的战斗到现在看起来都还是中气十足的一般，但是实际上三个人也只不过是强弩之末罢了，要是真要继续打下去的话，可能真的会变成两败俱伤的局面。

天空中，八云紫已经是处于十分危险的地步了，力量已经跟不上脚步的她，现在几乎已经是只能依靠着隙间来不断地在空中穿梭着以此来不断躲避八意永琳和绵月丰姬的攻击，而本人则是已经做不出什么像样的回击了。

虽然八云紫的样子貌似已经快要撑不住了，不过八意永琳和绵月丰姬倒也好不到哪里去，虽然两人还能追击八云紫，但是八云紫凭着隙间不断地躲避，她们两个也没有什么比较强大的招式能伤到她的了。

“嗯……差不多该收网了。”

眯了眯眼睛，冷静的八云红突然轻声地说了一句，引来了少女疑惑的眼神，注意到少女的表情上画满了疑惑，冷静的八云红又轻轻地对少女解释道，“现在她们的状态都已经是处在崩溃的边缘了，几乎是可以很简单就能打倒的存在，我觉得八云紫很有可能是摸清了对于你实力提升的方式，所以才来和这两个人拼命，把她们打到最虚弱的状态，从而让你捡漏。”

“你的意思是，紫已经知道我体内有一个系统了！？”

少女心中一惊，双手不自觉的捏了起来，语气中充满了惊讶和不知所措的意味，“那我不用做些什么措施以防万一吗？”

“以防万一？为什么要以防万一？”

冷静的八云红狐疑地看了少女一眼语气平淡，“你和八云紫共处了那么久，她如果要杀你你早就被系统不知道复活了多少次了，那还有机会站在这里？”

“而且，一个想要害你的人怎么可能做到这一步嘛。”

元气的八云红也笑嘻嘻地把自己的小脑袋凑了上来，“”虽然她们的战斗很强，我杀不进去，但是我能看出，八云紫所出的境地可是一直处于十分惊险的地步的啊。”

“是……是吗？”

少女苦笑了一下，忍不住在心里自嘲了一番：

（是啊，紫对自己已经够好的了，自己居然还想着要防范她，这还真是……）

“好了，不要胡思乱想了，既然已经有了这么好的机会，就不要浪费了。”

拍了拍少女的肩膀将少女从自己的思绪里拉回来，冷静的八云红眯着眼睛看向天上的那三个动作已经逐渐开始变慢的大妖怪，嘴里对着元气的八云红问道，“告诉我现在上面的战况如何了？”

“没问题！”

听到冷静的八云红对着自己下了命令，元气的八云红顿时精神一震，双眼放光地高声应了一句，然后抬起头仔细地看着那三个还在纠缠的人，口中开始解说，“八云紫的动作已经有些迟缓了，连出隙间几乎都是用掉出来的……呃，八意永琳似乎也好不到哪里去，射出的箭都是歪歪扭扭的，我不用星幽鬼步都能躲开。倒是绵月丰姬貌似勉强还有一些力气，至少妖力看起来还是发亮的……”

“嗯，可以了，打住。”

冷静的八云红揉了揉太阳穴，扭头看向了还躲在自己身后的弱气的八云红，轻声说道，“去吧。”

“嗯？”

弱气的八云红露出了一副很无辜的表情看着冷静的八云红歪了歪头，似乎是不知道冷静的八云红在说些什么，眼神中透露出十分迷茫的神色。

“……之前我和你说的，全都忘掉了吗？”

冷静的八云红的眼角狠狠地抽了抽，然后用力地吸了口气，似乎是在强迫自己冷静下来，她看着弱气的八云红，眼中寒光一闪而过，“还记得吗？”

“呜……呜啊啊啊啊啊……”

弱气的八云红被这一道眼中的寒光吓了一跳，嘴里发出口吃不清的呜咽声，眼里泛起了晶莹的泪花，似乎就要哭出来了的样子。

“算了吧，既然忘了就不要逼她了……”

虽然是自己的模样，但是弱气的八云红看起来的确是很可怜的样子，有些袒护地劝着冷静的八云红，少女的脸上满是无奈的表情。

听到少女的劝阻，冷静的八云红转过头来目光诡异地看了少女一眼，而同时，弱气的八云红也是夹着满眼睛泪水看向了少女，愣了半晌最后嘴里呜咽着挤出了两个字：

“变态。”

“……”

看着表情楚楚可怜的弱气的八云红，少女脸上的表情顿时变得扭曲起来，心中涌出一股十分难以名状的感觉，最后无数的情绪化作了一句在心中的愤怒咆哮。

（你这家伙究竟是有多喜欢叫我变态啊魂淡！！）

========================================

第四十章 燃烧吧我的小宇宙！

更新时间2013-2-3 13：59：55 字数：2083

少女的全身都被无数的黑色雾气所包围，双眼中的瞳孔也十分不科学地变得血红血红的，此刻她龇着牙看向龙神的眼神中，充斥着浓厚的杀气和恶意。

虽然少女杀过的人并不多，远远比不上其它的妖怪，但是此时此刻，少女说散发出来的摄人心神的气势，居然有种能够和龙神媲美的感觉，如果忽略掉少女那一头不断被黑色雾气带着飘动起来的乌黑长发的话，此刻的少女，简直就是和战斗时的露米娅从一个模子里面刻出来的。

“你这家伙……”

龙神的眼角微微一抽，少女此刻的形象也给了她十分巨大的冲击，从少女身上的能量感应来看，这个人此刻的力量并没有任何变化，依然只是一个拥有少量力量并且掌握着各种奇特招数的人类女性而已，不管怎么看，都不像是可以散发出那么可怕气势的存在才对。

但是实实在在的，这个自己眼中十分弱小的人类，真的仅仅只凭气势就能隐隐地压过自己一筹，着实让龙神心中有些震撼。

而就在少女的身边，三个少女的分身也是目瞪口呆地看着浑身散发着浓烈的黑暗气息的少女，震撼莫名，她们是少女使用技能制造出来的分身，拥有和少女完全相同的记忆和不同的性格，但是毕竟不是亲自和少女的朋友们接触的，对于其他人的死，少女的分身们只是会在心中对其产生一种悲痛感，即使是愤怒或者伤心，也不会太严重。

可是少女的本尊就不同了，自己身边无数的朋友，在龙神一伙儿人的手下被杀死，第一次，她愤怒了，第二次，她心死了，第三次第四次，则是让少女心中对于龙神等人的愤怒，彻底地爆发了出来。

八云紫说过，少女的心和这个充满着妖怪和战乱的世界里其他人不同，少女的心中没有多大的黑暗存在，少女猜想过，这应该是因为她曾经生活过的那个国家所制定的法律约束的成果，对于少女来说，杀人不是一件可以随随便便就能干的事情，所以，即使是来这个世界进行过了战争的洗礼，少女的心却是依然没有被污染上过多的黑暗。

然而，和莱瓦汀身上的厄念一样，恨意、扭曲、愤怒、崩坏，一系列负面情绪，都是黑暗的来源，而此刻，少女心中对于世界意志这种毫无人道的做法所产生的仇恨，已经为少女带来了不少的黑暗力量。

“龙——傲——天——！！”

直呼着龙神的名字，少女浑身上下的黑色雾气猛地向上冲起，化作了一根黑色的巨刺，直直地对着八根圣爱尔摩斯火柱中央的龙神刺了过去，和少女本身的敏捷度无关，黑色的巨刺在少女的操纵下，以一种难以想象的速度飞快地在空中划过，龙神眉头一跳，一边在身体周围布下了一层结界，一边挥动着右手，一个金龙乾爪抓破了圣爱尔摩斯火柱，向外面冲去。

黑色的巨刺瞬间就刺中了那层金色的结界，可是出乎众人意料的，这层金色的结界居然几乎连阻挡的能力都没有，在被黑色的巨刺接触到的瞬间，就突然崩碎了，黑色的巨刺则是连一点停顿都没有，速度丝毫不减地在龙神惊慌的眼神中，毫不留情地刺中了龙神的左臂，将龙神的左臂刺穿出了一个惊心动魄的窟窿。

“呜啊啊啊啊啊啊啊啊！！你这个魂淡！！我要杀了你！！”

剧烈的疼痛不断地刺激着龙神的脑子，难以平息的怒火已经让她的表情都变得有些扭曲了，不过仿佛是故意和龙神作对似的，少女在一击得手之后，居然一点也没有停手的意思，而是黑色的雾气再次开始凝结，化作一只黑色的巨手，对着龙神抓了过去。

“你这家伙！！”

龙神眼神中几乎要喷出火来了，双手一推，一阵金色的力量被推出，试图用来阻挡一下这只黑色巨手的速度，结果令龙神大惊失色的是，这些金色的能量在接触到黑色巨手的时候，就像之前的金色结界一样，连一丝波澜都没有泛起，就直接消失不见了。

“开什么玩笑！？”

脸上表情大变的龙神连忙闪开这一只巨手，看向少女的眼神也变得有些慌乱起来，“你这家伙，用的这是什么招数！？”

少女没有回答她，而是用充满了怨恨的目光死死地锁定着龙神，黑色的巨手在空中一晃，对着龙神再次抓了过去，似乎不抓住龙神誓不罢休一般。

看到少女根本不说话，龙神的脸上闪过一丝羞怒的神色，连忙身形连动，一边开始和黑色的巨手玩起躲闪游戏一边不断地试着使用自己的招数来攻破少女的黑色巨手。

而趁着龙神被少女的黑色巨手缠住，元气的八云红看向了冷静的八云红，语气中带着掩饰不住的惊讶：

“本体这样不停地使用黑暗能力，为什么MP还没有消耗完？按理说我们的MP都已经变成只有四分之一了，应该根本就支持不了多久啊……？”

“因为本尊的属性刚才发生变化了……”

眼中闪过一丝古怪的光芒，冷静的八云红对着元气的八云红和弱气的八云红解释道，“虽然我们都是本尊的分身，但是在技能解除之前，我们各自的属性都是独立的，就像我们学了技能你却学不到一样……现在你们再看看本尊的属性就知道了。”

元气的八云红和弱气的八云红对视了一眼，然后不约而同地看向了正在疯狂地攻击着龙神的少女，眼中闪过一丝光芒。

【人物名称：八云红

性别：女

种族：人类

等级：28

HP：108000/118000

MP：93995/97000

力量：94（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：90（行动速度和身体柔韧度）

神秘：170（精神力量和特殊能力）

运气：59（闪避几率和掉宝率）

天赋：黑暗（操纵黑暗的能力）；凝神（MP消耗量减少80%）

状态：四重存在（MP减少为四分之一）】

“这尼玛开挂了的吧！！”

元气的八云红当场不淡定了。

第三十六章 系统你这是在作死！

更新时间2013-2-16 13：55：44 字数：2823

今天只有两更，什么？你问原因？

你以为，我会告诉你们我用手机码了2000字结果因为手机没电自动关机而没保存住这么丢脸的事情吗？

我是绝对不会告诉你们原因的。

===========================================

说实话，对于这种生活在外界的鬼族，少女其实并没有多大兴趣，因为他们一直生活在幻想乡之外的地方，不仅实力大损，而且对于幻想乡内部的情况也是什么也不知道，虽然不知道八云紫有没有对幻想乡的新结界进行修改，但是至少可以确定的是，现在的幻想乡，已经是一个外人无法轻易进入的地方了，否则如果外人能够轻易进出，那幻想乡的存在还有什么意义？

而且，经过了这么多年的变迁，幻想乡的存在肯定也已经在时间的飞逝当中渐渐地消失在人类的历史当中了，毕竟身为幻想乡前身的封印大结界，即使是在数百年前也只有那些阴阳师之类的人物才知道，少女可不认为这种在几百年前都已经是幸秘的事情能够被口口相传到现在。

退一万步讲，就算幻想乡的存在真的在现在被提起，又会有几个人会去真的相信它呢？现在是2013年，俨然是以科技为主旋律的时代，妖怪，神明，甚至是灵魂的存在都已经被人们所怀疑，在这种环境下，幻想乡的存在最多也就被当成是传说或者怪谈之类的故事传诵一下，并不会被人们当真。

想到这里，少女顿时有些兴趣缺缺地看了一眼正十分痛苦地跪伏在自己面前的加藤广义，叹了口气：

“看来你对幻想乡的了解也并不算多啊。”

“哼，就算是幻想乡里面的妖怪们又怎么样，不敢出现在人类社会，只会龟缩在那一个龟壳里面的妖怪们，就算是出来，也肯定是会被我们杀得一个不……”

噗哧！

没有等加藤广义把自己的话啰嗦完，少女直接用自己手上的冈格尼尔将加藤广义的胸口捅了个对穿，目光冷冷地看着眼睛中满是难以置信神色的加藤广义，少女用一种淡淡的语气说道：

“连我都打不过的家伙，就不要在这里叫嚣着要杀掉幻想乡里面的妖怪们，在那里，能够杀掉我的妖怪可是还有一大片呢。”

说完，也不理会瞳孔已经开始涣散的加藤广义，少女自顾自地拔出了插在这个鬼族身上的冈格尼尔，收回了道具栏，而与此同时，系统的提示声也响了起来。

【玩家八云红杀死加藤广义，获得经验142000点，随机道具一个。】

【恭喜你升级了，当前等级32级，消耗经验76000点。】

【剩余经验66000点，自动登录中……】

（等等……什么情况！？我应该只是弄死了一个等级不到三位数的家伙吧？为啥得到的经验这么多！？居然比打败那些几百级的家伙经验还要多上不少！？）

听到系统的提示声，少女有些惊愕，毕竟这一次得到的经验值居然有真正十多万，这可是她有史以来第一次见到六位数的经验值，更重要的是，这六位数经验值居然是在一个等级不到三位数的渣渣身上得到的，这不得不让少女惊讶，不过很快，更加让她惊讶的信息响了起来。

【登录成功，当前经验66000/100000】

“……我凑！！！！！！”

少女眼睛猛地抽搐了几下，在确认自己的脑袋刚才并没有因为短路而出现幻觉之后，终于还是忍不住大叫了出来，毕竟这一个消息实在是太令人惊讶了，之前一直坏得不能再坏的经验插件居然修好了，少女可以确定自己没有拨打那个稀奇古怪的电话，但是确确实实的，现在少女可以储存经验了。

（也许这一次打怪的经验也是因为因为经验插件被修好了才会变得这么多的……）

少女自然而然地想到了之前的那个夸张的六位数的经验值，嘴角也不自然地抽了抽，（虽然经验值变多了很高兴，但是按照这种计算方式的话……这该死的系统在之前那么长的时间里究竟得坑了我多少经验值走啊……）

虽然对于系统坑了自己经验那么久的事情有些怨言，但是少女果断还是表示暂时放过它了，一来少女现在还沉浸在经验插件的恢复之中，二来……少女就算是想要教训这个系统貌似也没有办法教训，毕竟这个坑爹货并没有实体的存在。

在为自己的经验插件恢复正常而高兴了一会儿之后，少女这才静下心来，看了看自己目前的个人属性栏。

【人物名称：八云红

性别：女

种族：人类

等级：32

HP：279000/279000

MP：221500/225000

经验：66000/100000

力量：96（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：90（行动速度和身体柔韧度）

神秘：170（精神力量和特殊能力）

运气：59（闪避几率和掉宝率）

信仰：3（统领能力和影响力）

天赋：黑暗（操纵黑暗的能力）】

（果然，经验值已经出现了……而且，我貌似还有不少自由属性点没有分配呢……）

在建立幻想乡的过程中，少女总共升了4级，再加上刚才升的1级，少女已经储存了整整50点属性没有分配了这些经验，已经是一笔大财富了。

思考了一下，少女最终还是把这50点经验值均分到了力量和敏捷上面，这样一来，少女的“燕返”技能发动的成功率就已经高达98%，几乎已经是绝对的发动概率了，不过这个技能少女用的也不多，毕竟正面对敌的时候，这一招虽然能够绝对的击中敌人，但是威力却不敢保证。

这一下，少女的力量和敏捷分别达到了121和115点，成为除了神秘属性以外的又两个达到了三位数的属性值，而运气这个属性，则是因为少女对它的作用很是不解，所以没有特意去管它，现在依然仅仅是只有59点而已，至于信仰，这个新出现的属性只有3点，而且作用似乎不大，再加上不能用自由属性点分配，少女也只能看着只有一个数字“3”的它干瞪眼。

解决完属性问题，紧接着就是道具了，刚才杀掉这个鬼族除了得到整整高达十多万的经验值以外，还附送了一个随机的道具，不过在打开道具栏之后，少女却是发现在道具栏后面多出了两个新东西，微微一思考，少女就想到了之前王红在得到了信仰的力量之后完成的隐藏任务也送了一个道具。

联想到之前王红完成隐藏任务得到的经验没有出现在自己的属性栏里面，少女顿时明白了这个系统现在的情况：

“王红”和“八云红”的两个角色，道具栏和属性都是共通的，可能是因为共用一个身体的缘故，不过经验和等级却是分开算的，所以少女这一次的经验并没有算上之前“王红”完成的任务经验。

（明明是一个人，却要分开算经验，这算啥……）

撇了撇嘴，少女看向了道具栏后面的两件物品：

第一件是一顶……绿帽子。

【门卫的解放军帽子（C级道具）

力量+10】

毫无亮点的道具令少女忍不住皱了皱眉头，看着这顶上面镶嵌了一颗金色五角星的军帽，少女顿时有些无语，不明白为什么这个系统居然还会出现这种奇怪的道具，虽然这个帽子看起来还很新，但是这个颜色实在是让少女没有想要戴上去的欲望。

所以少女跳过了这个道具，看向了下一个道具，顿时，一个红色的让少女十分眼熟的东西出现在少女眼前。

【竹取公主的PFP（A级道具）

特殊道具，手持此装备时MP每秒种恢复5%】

（虽然属性很棒，甚至可以是神物，但是……竹取公主的传说是上千年前的事情了吧！？为什么那个时代会出现PFP这种东西！？）

少女凌乱了。

第七章 八云紫的好姬友

更新时间2013-2-20 12：10：00 字数：2242

大家有没有注意到我的名字——没错，我把笔名改了，我看以后谁还敢叫我H萝莉，喵哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈～！

顺便，我的封面也改了，诸君看到了吗？

这是今天的第三章。=============================================

结果到最后，少女和露米娅已经博丽灵梦三个人滚作了一团，捏来捏去，整个房间里面都充满了博丽灵梦开心的笑声，还有露米娅和少女不时传出的气急败坏的声音，这种场面一直持续了整整五分钟，直到博丽巫女泡好了茶端过来才算是停止下来。

最后在博丽巫女的眼神注视下，少女三人这才分了开来，而且在松手的时候，少女看向露米娅脸蛋的表情还有些恋恋不舍，不得不说，虽然露米娅活了很长很长的时间了，但是她的皮肤的确是手感相当不错了，光滑柔嫩，就像是在捏果冻一般的触感让少女有些爱不释手了，所以在放下露米娅的脸颊的时候，少女完全没有掩饰自己的表情，也没有在意露米娅那几乎可以杀人的目光。

少女现在总算是有些明白那些说自己（杀起来）的手感很好的家伙们为什么这么喜欢用他们各具特色的杀人方法来干掉自己了，合着就和少女喜欢上捏脸蛋的感觉一样么？

不过话说，少女你不是要问博丽巫女的名字问题吗？就这样跑题真的大丈夫？

且不论少女是否还记得这个问题，就算想了起来，少女也不好意思当着博丽巫女的面问这个问题吧，所以在博丽巫女把茶上好了之后，少女并没有首先开口，而是等着博丽巫女先说话。

博丽巫女也是发现少女此刻并没有说话的意思，所以她就也没有等少女和露米娅发言，直接就开口了：

“那么，既然你是露米娅的朋友，就让我们认识一下吧，这位妖怪小姐，我是幻想乡的巫女，你叫我博丽巫女，巫女，博丽或者是红白都可以。”

“前面三个还正常，后面那个红白算什么？”

端起自己面前的茶杯喝了一口，入口的茶叶有些干涩，所以少女的脸上也是十分应景地苦笑了一声，“事先声明一下，我可是人类而不是妖怪。”

“啥！？你说你是人类！？”

博丽巫女的头因为被塞钱箱挡住所以看不到她的脸上的表情，不过从她惊讶到直接就站起来的动作还是能够表现出她此刻心中的震撼，“露米娅居然没有吃掉你吗！？”

“我倒是希望我能把这个家伙吃掉。”

露米娅撇了撇嘴，看向了正尴尬地挠着头的少女，语气有些不忿。

“……好吧，或许是你身上有什么特别的地方也说不定，这我也管不了，反正只要你别对这个幻想乡造成什么破坏就是了。”

想了一下，博丽巫女最后还是觉得这种情况并非不能接受，所以又一屁股坐了下去，不过语气中倒是十分严肃，和之前在外面看到的那副无节操的模样完全不同，“否则，不仅仅是我这个博丽巫女，就连不少大妖怪，也是不会放过你的。”

“啊，这个问题你大可放心，她是不会对幻想乡造成伤害的。”

露米娅抱着小小的博丽灵梦抚摸着她的头，对着博丽巫女说道，“这个家伙就是八云红，八云紫的好姬友，那个为了建立幻想乡而死了整整三百年的人类。”

“喂喂，八云紫的老婆算怎么回事！？为啥我变成紫的好姬友了！？”

露米娅的话中夹着的奇怪的称号让少女感觉十分不妙。

“什么？原来你就是紫老太婆的好姬友！？”

博丽巫女也是被这个重磅级的消息吓了一跳，扭头看向少女，语气中充满了惊骇，而表情……因为塞钱箱的缘故少女看不见，不过八成也是十分震惊的吧，“你不是已经死了吗？明明被埋在雾之湖的旁边……”

“所以说为什么只注意到了‘八云紫的好姬友’这一点啊！？”

少女哭笑不得地叫嚷着，“你们究竟是从哪里听到这么个奇怪的称呼的？”

“嗯？不是吗？”

露米娅反倒是一副惊奇的模样，“你整天和八云紫那个家伙混在一起，连姓都改了——这还不是好姬友的表现吗？”

“才不是啊你这个魂淡！！”

面对着露米娅的质疑，少女觉得自己的辩解十分地苍白无力啊。

而小小的博丽灵梦则是咕噜咕噜地转着自己的大眼睛，似乎是对面前的这三个大人所说的话题很感兴趣。

“好了好了，别闹了别闹了，到时候把小灵梦带坏了。”

博丽巫女最先注意到博丽灵梦的表情，连忙让众人停下讨论，然后这才回到正题上来，“既然你是幻想乡的建立者之一，那我也就不说什么了，不过，千万记得不要去人间之里吃人。”

“我也是人类好不好！？”

少女有些头痛地捂住了脑袋。

“嘛，那就没什么问题了。”

博丽巫女似乎是叹了口气，“那么，八云红，欢迎来到幻想乡。”

随着博丽巫女的话音落下，一串系统的提示声猛然响了起来，连续的系统声在少女的脑袋里回荡着：

【完成副本任务“幻想之乡”。】

【结算副本完成等级：较好。】

【副本完成度较好，获得1.5倍奖励，玩家获得225000经验，金币75000，随机道具三把。】

（这是……那个副本任务？）

少女愣了一下，似乎是对于系统居然在这个时候才判定任务完成有些奇怪，不过，系统的提示声并没有停止。

【恭喜你升级了，当前等级33级，消耗经验100000点。】

【剩余经验125000点，自动登录中……】

【登录成功，当前经验值125000/140000】

（果然能够得到经验就是好啊，不然又要损失一大片的经验。）

少女咂了咂嘴，对于这一次的升级表示很满意，顺手就将新拿到的十点自由属性在四项属性上各加了两点，还剩两点则是在力量和敏捷上多加了一点。

【人物名称：八云红

性别：女

种族：人类

等级：33

HP：364000/364000

MP：352000/352000

经验：125000/140000

力量：124（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：118（行动速度和身体柔韧度）

神秘：172（精神力量和特殊能力）

运气：61（闪避几率和掉宝率）

信仰：3（统领能力和影响力）

天赋：黑暗（操纵黑暗的能力）】

第十一章 纯情妖怪俏人类

更新时间2013-2-23 13：15：03 字数：2167

今天和明天要摸臀……哦不，摸底考试，所以质量和数量都有些那啥……

请各位谅解一下==

=================================================

（有病毒侵入！？）

听到系统的提示声，少女先是整个人愣了愣，然后还没等少女反应过来是怎么回事，系统的下一条提示就已经紧接着响了起来——

【系统提示：变种病毒已经清除，玩家获得新天赋“时间（伪）”，请在个人属性面板验证。】

【BUG修复完成，请玩家继续进行游戏，为您带了的不便，请您谅解。】

【请您为这次的处理方式评分，1为最低分，10为最高分。】

就在系统的所有提示声响完的一瞬间，少女突然发现整个世界都变了——原本绚丽多彩的世界在这一瞬间变得灰暗起来，锹形虫趴着的大树整个都褪去了颜色，从绿色变成了灰白色，原本蔚蓝的天空也顺便变成了仿佛被无数灰尘所掩埋一般的铁灰色，让人感觉十分不舒服。

除此之外，少女还惊讶地发现，在这个世界黑白化的同时，整个世界的运动，停止了，原本有些清凉的风在这个世界里突然消失了，灼热的感觉也没有再涌上少女的身体，扑扇着翅膀的白色蝴蝶在空中凭空悬浮着，显得格外诡异，而且露米娅和博丽灵梦，也是在这个黑白化的世界里，一动不动，就像两座石头刻成的雕像一样。

“这是……”

少女被眼前的情况吓到了，这种状况完全出乎了少女的意料，现在在这个黑白的世界中，似乎只有自己能够行动一般。

【请您为这次系统的处理方式评分，1为最低分，10为最高分。】

系统的提示声再次出来刷存在感，少女的眼睛抽了抽，在心中默默地给这个系统打了个10分。

【谢谢您的满意评价，为表示对您的谢意，我们为您送上了本游戏的S级装备一件，请在道具栏里查收。】

不过很意外的是，这一次评分之后，系统并没有像上次那样只是许了一个虚无缥缈的诺言就消失了，而是给了少女一件实质的奖励——

一件S级的道具！

这倒是一个意外之喜，而且这也让少女想起了上次对系统评分的时候系统所说的话——将系统中的错误上报给公司，也就是说，现在系统的经验插件被修好也可能就是那次评分所带来的福利。

“不过现在的问题应该是怎么处理这种情况吧……”

少女有些头疼地看了看四周依然黑白的世界，走到露米娅的身边戳了戳露米娅的脸蛋，还好，露米娅她们并不是真的变成了雕像，“难道是有什么人用了十分可怕的招式……对了，我不是多了个新的天赋么？”

少女连忙唤出系统面板，打开了个人属性面板，只见自己的属性栏已经发生了变化。

【人物名称：八云红

性别：女

种族：人类

等级：33

HP：364000/364000

MP：352000/352000

经验：125000/140000

力量：124（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：118（行动速度和身体柔韧度）

神秘：172（精神力量和特殊能力）

运气：61（闪避几率和掉宝率）

信仰：3（统领能力和影响力）

天赋：黑暗（操纵黑暗的力量）；时间（残缺的时间力量，能够保证自己的时间不被影响）】

（时间的力量……）

少女嘴角微微一撇，（似乎是个很麻烦的力量呢……）

===================================================

原本少女以为自己可能要等上不少时间才能等这个世界恢复原状，甚至是需要自己去寻找一下这个时间停止的原因才行，不过很意外的，这个状况在少女没等多久之后就恢复了原样，世界几乎是瞬间就被重新染回了颜色，而露米娅和博丽灵梦的动作，很明显是接着之前的动作继续的，完全没有一点变化，如果把中间那段黑白的世界去掉的话，恐怕这两段动作的衔接是毫无违和感。

不过，少女看着露米娅和博丽灵梦倒还好，露米娅看少女却发现了一些不大正常的情况，皱了皱眉头，露米娅扭头看向了已经站在自己身边不远处的少女：

“小红，你怎么突然就出现在那里了？”

没错，在少女的眼中，这个世界是有过一段时间的停止的，但是在露米娅的眼中，这个世界的运行则是很正常的，这两种不同的视角，自然也就会出现错位。

在刚才时间被停止的那一段时间里，少女是有过移动的，也就是说，在露米娅的眼中，原本上一刻还把头搭在自己肩膀上的少女，在下一个瞬间就已经仿佛瞬间移动一般地出现在了自己的身边，虽然因为少女之前在自己身后所以看不清楚她的动作，但是不管怎么样，也不应该毫无声息地在几乎同时变了个位置才对，否则，这个速度，恐怕已经是光速才能做到的了。

“……啊咧，原来露米娅希望我和你更加亲昵一点吗？”

先是愣了愣，少女脸上突然浮现出了荡漾的表情，然后整个人靠在了露米娅的身上，再次恢复了之前将自己的脑袋搭在露米娅肩上的动作，“露米娅还真是H呢……”

“你……你在说什么啊笨蛋！？”

露米娅一下子就慌张了起来，整张脸像是煮熟了的螃蟹一样瞬间变得通红，眼神游离地不敢直视和自己脸贴着脸的少女，“小灵梦还在这里呢！不要教坏小孩子啊！”

“撒撒，不要在意细节。”

看到刚才关于时间停止的事情已经被自己给就这样揭了过去，少女脸上露出了一丝得意的笑容，不过在露米娅的眼中，这个笑容却是有些变味了。

“好啊，你这个小丫头居然敢捉弄我！？”

露米娅的脸上依然满是红色，看向少女的眼神充满了羞愤。

“小灵梦，如果够不到的话，可以用捕虫网哦～”

少女依然保持着笑眯眯的表情，完全无视了生气的露米娅，对着正在掂起脚尖努力想要抓到树上的锹形虫的博丽灵梦指挥着。

“不要无视我啊你这个baka！！！”

第十四章 您的道具熟练度－1

更新时间2013-2-25 13：25：43 字数：2271

今天，开始恢复三更哦。

===============================================

最后，在少女的劝说下，露米娅还是放过了米斯蒂娅，毕竟在少女的眼中，露米娅的表情简直就是真的要将米斯蒂娅吃下去一样，要知道，即使露米娅现在看起来十分温和，但是三百年前的露米娅可是十分凶残的状态，而露米娅的年龄绝对不会很短，所以，露米娅凶残的日子绝对比温柔的日子长，残忍的性格也已经深入露米娅的骨子里了，如果少女不阻止，恐怕露米娅真的会凶多吉少了。

不过，说到露米娅的问题，少女脑海里又不由地想起了三百年前八云紫给自己说过的问题——露米娅被人类们的畏惧变成了食人的黑暗妖怪，甚至必须通过猎食人类来补充自己身体里的黑暗才能维持自己的存在，那么看现在露米娅的样子，应该是很久没有再吃过人了才对，以露米娅食人妖怪的身份，不管怎么说也不应该能够生存太久才对。

眯了眯眼睛，少女打开了露米娅的资料。

【人物名称：露米娅

性别：女

种族：妖怪

称号：宵暗的妖怪

等级：788

HP：1128300/2366000

MP：5214000/52140000

力量：3114（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：2851（行动速度和身体柔韧度）

神秘：6522（精神力量和特殊能力）

运气：1002（闪避几率和掉宝率）

信仰：－9582（统领能力和影响力）

天赋：黑暗（操纵黑暗的能力）

状态：饥饿（轻微饥饿的感觉，会持续掉落HP）】

（似乎除了露米娅的HP少了一半还带着饥饿状态以外，就没有什么问题了……）

少女眉头一挑，看着在一边指导博丽灵梦怎么使用网兜捉虫的露米娅，若有所思，（不过那个负得有些吓人的信仰属性值……是怎么回事？似乎博丽巫女的信仰也是负数，这是在代表着什么吗？）

“呜啊啊啊啊啊啊！！”

突然，一阵崩溃般的大喊从露米娅的口中传了出来，打断了少女的思路，当少女向着露米娅那边看去的时候，正好看到露米娅一脸“老娘干不下去了”的表情把手中的网兜摔到一边去了：

“灵梦！看来让你用网兜捉虫是有些不太现实了！”

而博丽灵梦则是站在一边点了点头，看向露米娅的表情依然是充满了活力，似乎露米娅说的不是她一般。

少女看着这一幕，额角滴下一滴汗珠，露米娅可是活了几千年甚至上万年的黑暗妖怪，这么长的岁月已经足以让这些大妖怪拥有十分可怕的耐心了，能够把这个忍耐力十分强大的妖怪给逼得几乎崩溃，灵梦你对于捉虫的学习能力究竟是有多差劲。

“小红你也跟着来！”

看到少女在一边站着看戏，露米娅就气不打一处来，伸手对着少女一指，叫道，“你来这里还一只虫都没抓到呢！”

“呃……”

少女嘴角一抽，看着貌似很激动的露米娅，颇为无语，“明明一开始很不情愿，结果到现在反倒是自己燃起来了么……”

===============================================

一改之前出发时的懒散形象，露米娅此刻浑身都散发着迷之气势，站在少女和博丽灵梦的中间，面对着不远处的一棵大树，高声地嚷嚷着：

“听好了，灵梦，小红！机会只有一次！”

已经彻底燃起来了的露米娅看着不远处的大树：

“要通过踢树把树上的锹形虫统统踢下来！”

“哦哦！！”

博丽灵梦也跟着露米娅燃了起来，高声叫着，不过相比于这两个人，少女则是仅仅是懒懒地应了一句。

“上！”

随着露米娅的一声令下，少女跟着已经奔跑起来的露米娅和博丽灵梦一起朝着那棵可怜的大树冲了过去，然后在博丽灵梦兴奋的咆哮声中，三个人的脚狠狠地飞踹在了那棵树上。

哗啦。

少女和博丽灵梦的力量还好说，露米娅肯定是没有用尽全力的，否则这棵树早就断掉了，不过在这三记飞踹的效果下，这棵大树还是猛烈地晃动了几下，掉下了无数的树叶。

很快，摇晃的树木就安静了下来，不过很可惜的是，似乎没有一只锹形虫掉下来。

“……”

“……”

“……”

少女咬着舌头努力不让自己笑出声来。

“露米娅，虫呢？”

而博丽灵梦则是直接对着脸上有些窘迫的露米娅问道，这一问让原本就头上有汗的露米娅流下了更多汗珠。

“我踹！！”

黑着一张脸，露米娅十分不爽地对着眼前这棵已经停止摇晃的再次用力地一踹，这一脚明显是用上了不少的力量，少女听见这棵悲哀的大树发出了一声不堪重负的吱噶声，不仅是树冠，几乎连整个树干都开始晃动起来了，当然，这种剧烈的晃动效果倒是不错——树冠上被这一波震动震下了不少锹形虫。

“哇啊～好多！”

博丽灵梦是三个人中最开心的一个，面对着仿佛下雨一般的虫子，博丽灵梦张开双手完全没有一丝害怕的样子。

少女看了看一脸满足的露米娅，也蹲下身子捡起一只被震到地上的锹形虫，看了看她的两只角：

“话说，今天不是要准备捉独角仙的么……怎么改成抓锹形虫了？”

就在少女无语的时候，博丽灵梦却突然叫唤了起来：

“露米娅！小红！快来看！！！”

少女疑惑地看了过去，博丽灵梦此时正举着一只和锹形虫比较相似的虫子，不同的是，这只虫子只有一只角。

“这个……就是独角仙么？”

少女立刻反应过来这个虫子是什么东西。

“没错，这个就是独角仙哦～”

露米娅也笑着点头。

博丽灵梦盯着自己手上的独角仙看了很久，等了不短的时间之后，博丽灵梦这才缓缓开口，语气中带着浓浓的失望：

“可是……这个又怎么样呢……？”

“诶？”

露米娅明显是被博丽灵梦的反应弄得愣了一下，“难道抓到独角仙你不高兴吗？”

“可是……这个家伙只有一只角嘛……”

博丽灵梦鼓起脸看着露米娅，“角虫有两只角，比独角仙更加厉害吧！”

少女看到露米娅整个人都灰白化了。

第二章 那只似曾相似的兔子

更新时间2013-3-20 13：21：01 字数：2322

有人在书评区说上一章为什么没有出现高潮或者2000%的快感转换度，你以为我会说是我忘记了吗？

在意细节的都是BAKA，BAKA哦～

====================================================

“还……还好，还活着……”

名为琉璃的兔妖看起来虽然状态很糟糕，但是至少还是没什么太大的问题，只是被少女稍稍摇晃了一下，就醒过来了，虽然眼睛里貌似还有些迷蒙，但是至少还能正常说话，“只是被公主殿下和那只火鸡的战斗波及到了而已……”

（公主殿下和火鸡？）

少女一头雾水地看着这只娇小的兔妖，疑惑地歪了歪头，虽然不明所以，不过少女觉得这可能是别人的家务事，所以自己也不好意思去插手，现在的当务之急，还是要赶紧离开这片迷途竹林，否则任务时间一到，自己可就悲剧了。

就在少女犹豫着该怎么开口问路的时候，躺在地上的琉璃倒是先开口了，虽然声音依然有气无力的，但是对于少女来说，琉璃的话却如同天籁一般：

“虽然很唐突，但是能不能请你把我送回这个竹林里的永远亭呢……作为报酬，在那之后我会帮你离开迷途竹林的，你应该是迷路了吧？”

“哈哈……是的呢……”

少女尴尬地挠了挠脸颊，苦笑了一声，然后蹲下身体，将琉璃那轻盈的身体背到了自己的背上，毕竟琉璃的样子貌似不是可以自己走路的样子了，“那么，你说吧，怎么走，我带你去。”

“先往左边……”

在琉璃的指示下，少女飞快地跑动了起来，毕竟副本任务留给她的时间已经不多了，不过，在飞快地行动着的同时，少女也并没有闲着，反正跑路也只需要按着琉璃的指示行动就行了，少女索性一心二用地打开了琉璃的资料。

【人物名称：因蟠？琉璃

性别：女

种族：兔妖

等级：171

HP：25200/1554000

MP：1212000/1958000

力量：441（肉体强度和身体恢复力）

敏捷：822（行动速度和身体柔韧度）

神秘：325（精神力量和特殊能力）

运气：85（闪避几率和掉宝率）

天赋：天佑（减少作用于自身的伤害的能力）

状态：虚弱（全属性减半，持续掉落HP）】

（还真是惨呢……）

看到琉璃的HP量已经变得这么少，少女微微一叹，又加快了脚步，她可不想看到琉璃眼睁睁地就这样因为HP流失而死掉。

====================================================

永远亭是一座木质的和式庭院，充满了典型的古代日本大宅院的感觉，虽然其建筑物和红魔馆相比起来远远没有那么大，也没有红魔馆的那种强大的压迫感，但是，永远亭的身上却散发着一种特别的典雅和宁静感，至少，相比起红魔馆，少女更加喜欢永远亭的这种淡雅的感觉。

不过，现在少女也没空去在意这个永远亭到底是多么美丽了，少女背上的琉璃已经因为伤势过重再次晕了过去，因为现在琉璃没了意识，所以少女也没办法查看她的HP量还剩多少，但是，傻子都能够想到琉璃的状态不容乐观。

“有人吗！？有人受伤了！！”

因为琉璃在看到永远亭之后就心头一松晕过去了，少女现在也不知道应该把她送到哪个房间去，所以没办法，少女只能扯着嗓门叫了起来，希望能有人听到自己的声音出来救人，而很幸运的，几乎是少女喊完的瞬间，就有一个女孩的声音从永远亭里面传了出来：

“来了来了！！”

随着声音的落下，永远亭的大门被猛地推开，然后一个同样长着兔耳朵，穿着紫色的制服西装并打着领带的身影出现在了少女的眼前，不过这个人的出现却让少女心中一惊，脑海里也浮现出了曾经在月球上发生过的事情，而那个穿着紫色西装的兔耳女孩似乎也是认出了少女，脸上闪过一丝惊愕的神色。

【铃仙？优昙华院？因蟠（LV391）

查看资料邀请组队申请交易】

虽然后面多了很长一串奇怪的后缀，但是很明显，这个家伙就是在月面战争时砸了自己场子好几次的月兔战士铃仙，不过让少女疑惑的是，这家伙不是应该在月球上吗？为什么会在幻想乡里面出现？

“你来这里干什么！？”

对面的铃仙也是短暂的愕然之后立刻回过了神，脸上露出了凝重的神情，然后身体微微下伏，十分地戒备着少女。

“呃……”

少女这才想到自己来这里的目的，也不顾之前和铃仙之间发生的不愉快了，连忙侧过身子露出了自己背着的琉璃，焦急地说道，“这个兔子受伤了，你们快帮忙治一下吧！”

“诶！？琉璃！？”

铃仙似乎认识琉璃，在看到琉璃浑身上下都是伤痕之后，她也来不及和少女拌嘴了，连忙把琉璃从少女的背后接了过来，“为什么琉璃会变成这个样子！？”

（这家伙并没有不由分说地把一切都推到我身上，而是询问了我原因，看起来也不是那种不讲理的人。）

少女微微一叹，然后说道：

“琉璃说她是被公主殿下和火鸡打架的时候波及到了……”

“我明白了。”

听到这句话，铃仙仿佛明白了什么，也不管一头雾水的少女，直接抱着琉璃就冲进了永远亭，只留下了一句话给少女，“你先到永远亭里面坐一会儿吧。”

少女愣了愣，看着匆匆跑走的铃仙，苦笑了一下，就在这时，系统的提示声也响了起来。

【完成副本任务“月上与地上的因蟠”。】

【副本完成评价C，获得1倍奖励。】

【获得经验250000点，金币100000个。】

【恭喜你升级了，当前等级34，消耗经验100。】

【恭喜你升级了，当前等级35，消耗经验200。】

……

【恭喜你升级了，当前等级44，消耗经验80000。】

【剩余经验53200，自动登录中……】

【登录完成，当前经验值53200/100000】

（赚翻了……）

少女一边兴奋地在自己的属性上加着点，一边在心中留下了感动的泪水。

而也就是此时，铃仙又再次从永远亭里走了出来，疑惑地看了看依然站在庭院里的少女，问道：

“你不进来吗？公主殿下想要见你一面。”

“这就来。”

少女心情大好，所以语气都变得好了不少，当然，此时她还没有想过，在这个永远亭里，还住着一个让她不知道该如何应付的存在。

第三十八章 遇到这样的女仆就辞了吧

更新时间2013-4-27 13：48：22 字数：2069

“喂！女仆！为什么还不回红魔馆！？”

“……”

有些无奈地看着眼前这位明明只有幼女体型却趾高气扬的吸血鬼大小姐，少女觉得自己这个时候还是保持沉默比较合适，虽说之前答应了在红魔馆当一段时间的女仆，但是那也是为了完成十六夜咲夜的最后的愿望……现在琪露诺已经舍身拯救了十六夜咲夜，那么少女自然也就没有想要回去继续当女仆。

“谁要把小红让给你啊！小红可是要陪我在永远亭玩游戏的！”

在拗了八意永琳整整三天之后总算是成功地夺回了少女的使用权，蓬莱山辉夜肯定是不会就这样将少女给放出去的，看到红魔馆居然跑到自己的地盘上来挖墙角，蓬莱山辉夜当场就不淡定了，当即就出面，跟蕾米莉亚针锋相对起来，“当女仆有什么好玩的！？”

“女仆可是十分高贵的工作！不准你侮辱女仆这个职业！！”

站在蕾米莉亚身后的励志当一名女仆长的小小的十六夜咲夜在听到蓬莱山辉夜的话之后，心中微怒，也不等蕾米莉亚发话，就立刻站了出来，对蓬莱山辉夜的说法进行抨击，“像你这样整天被捧着的大小姐，知道些什么！？”

（咲夜啊，你这句话可是顺便把你的吸血鬼大小姐也得罪了啊……）

少女有些啼笑皆非地看着蕾米莉亚的脸色一下子变得有些红里透黑，嘴角忍不住微微翘起，（毕竟是个小孩子啊，小咲夜想要当女仆长的话，这条路还有的走呐……）

“哦？是吗？可是在这里的大小姐不止我一个人吧？”

蓬莱山辉夜也是注意到了十六夜咲夜开的地图炮不小心打中了自己的大小姐，微微眯起眼睛，蓬莱山辉夜用一种十分恶劣的语气问道，“我说的对吧？蕾米莉亚？斯卡雷特大小姐？”

（糟了，事情似乎大条了……）

看到蕾米莉亚埋着头一言不发，身体还一颤一颤的，少女觉得这个吸血鬼大小姐似乎已经快要爆发了，虽然蕾米莉亚的表情因为脸上的阴影看不太清楚，但是想必也不会是很好看的，少女甚至觉得蕾米莉亚下一刻就有可能掏出冈格尼尔对着蓬莱山辉夜刺去。

当然，蓬莱山辉夜身为蓬莱人自然是不怕的，但是永远亭可不是能够自己恢复的建筑物啊。

“你们在干什么！？”

就在大战一触即发的时候，房间的大门猛地被打开，八意永琳的身影出现在门口，此刻的她倒是一本正经地看着房间里气氛压抑的众人，然后十分不满地说道，“现在八云红可是孕妇，你们这样闹，万一出事了怎么办！？”

（其实我认为有系统在应该是不会出什么事情的……我死了好几次都没能把这个状态给弄下去。）

虽然觉得就算让她们继续闹下去也不会影响到自己的身孕状态，但是能够阻止两个人的闹剧，少女也不会去阻止，也许真的是考虑到少女目前的状态，蕾米莉亚冷哼了一声，不再理会蓬莱山辉夜：

“既然如此，那就让你在这里多住几天吧，咲夜，我们走！”

“好走不送。”

蓬莱山辉夜撇了撇嘴，看着蕾米莉亚和十六夜咲夜走出大门，然后颇为不爽地说道，“只不过是一个连太阳都不敢晒的小小吸血鬼罢了，居然敢到永远亭来挖人，跟依文洁琳比起来差远了。”

“请不要把《魔法X师》里的人物随便搬到现实里来。”

少女斜着眼睛看着蓬莱山辉夜在那里哼哼着，没有发表评论。

=======================================================

“说起来，辉夜你平时都一直在永远亭里玩游戏吗？”

在和蓬莱山辉夜玩了一段时间游戏之后，少女的水平很快就和蓬莱山辉夜拉得很近了，这让少女有些感慨，不知道到底是自己的适应力太强，还是蓬莱山辉夜的技术太臭，“就没有做过什么其它事情？”

“没办法啊，在幻想乡里也没有外界那些形形色色的娱乐场所，我除了玩游戏也实在是没事干了啊……”

十分认真地紧紧盯着眼前的大屏幕上的游戏人物，蓬莱山辉夜一边按着游戏手柄上的按钮一边顺口回答了少女的问题，“除此之外，还有偶尔和那只火鸡打打架什么的……”

“说起来，总是听到你们说火鸡火鸡的，火鸡到底是谁啊？”

听了这么久，少女也大概知道了火鸡肯定是这个永远亭给某人起的外号，而且几乎整个永远亭都在用这个外号，可见那个火鸡在永远亭的名声究竟是有多差了。

“那个火鸡啊，她就住在竹林外围。”

屏幕上自己操作的人物已经只剩一点残血了，蓬莱山辉夜的声音有些慌乱夹杂其中，不过即使如此，蓬莱山辉夜还是很认真地回答了少女的问题，“她也是蓬莱人，能力是玩火，所以我们叫她火鸡。”

“蓬莱人……玩火……”

少女微微皱眉，这两个条件让她想起一个人，一个在自己记忆中十分深刻，但相貌却都快要模糊的角色。

“那个家伙叫做藤原妹红……咦咦咦！？”

就在蓬莱山辉夜将她口中的火鸡的真名说出来的瞬间，少女的手上顿时一滑，不小心同时按住了好几个按键，而屏幕上的角色，则是仿佛受了什么刺激一般，猛地发出了一串绚丽的动作，瞬间就将本来就残血的蓬莱山辉夜的角色给打败了。

“隐藏大招！！小红你是怎么按出来的！！”

并不知道少女是因为震惊而手滑按出的大招，蓬莱山辉夜兴奋地一跃而起，抓住少女的肩膀激动地问道。

少女愣愣地看着眼前的蓬莱山辉夜，半晌，才反应过来：

“原来是妹红……”

=====================================================

我也想去香波地群岛啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

第四十章 心情不好会影响胎儿的哟

更新时间2013-4-27 13：51：07 字数：2277

“这么久不见了，妹红你居然还是这么急性子……”

等少女再次复活后出现在上白泽慧音和藤原妹红面前的时候，藤原妹红已经没有之前那种急冲冲的感觉了，取而代之的，是一种十分复杂的眼神，看得少女有些浑身发毛，所以少女只能打着哈哈，试图转移一下话题。

“……你和辉夜那个家伙是什么关系？”

少女的话说出来之后，藤原妹红并没有接话，而是沉默了整整数分钟，她才缓缓地吐出了这么一句话，这一次藤原妹红至少没有像上次和龙神战斗的时候那样，躲在暗处放个大招就又跑了，“你身上的衣服，有那个女人的味道。”

“你这家伙是狗鼻子吗？而且你说的话怎么听起来这么像捉到外遇的丈夫一样……”

苦笑了一声，少女无奈地解释道，“这几天因为某些缘故，我暂住在永远亭，不过我没有准备换洗衣服，所以就暂时借了辉夜的衣服来穿。”

“不过，红小姐长得还真是像辉夜小姐呢，我刚才见到你的时候，还真的没有认出你和辉夜小姐有什么区别呢。”

觉得少女和藤原妹红之间的气氛有些古怪，上白泽慧音连忙出来打圆场，不过这句话明显说得很不是时候，在听到这段话之后，藤原妹红的眼中猛地闪过一丝挣扎的神色，然后咬了咬牙，转身猛地冲进了自己的小木屋里，嘭地一声将门关上了。

“诶……妹，妹红！？”

上白泽慧音被藤原妹红的动作吓了一跳，等她反应过来的时候，藤原妹红已经狠狠地将门给关上了，有些慌乱地看了看小木屋，又看了看有些呆滞的少女，上白泽慧音显得有些不知所措。

“……看起来，妹红对我似乎是有些什么误会的样子。”

嘴角露出一丝苦涩的微笑，少女的声音有些沙哑，毕竟藤原妹红是在这个世界上第一个关心自己的人，相比于八云紫第一次见面就杀了自己好几次，藤原妹红对自己的影响更加深刻，然而现在，藤原妹红对于自己如此冷淡，换作谁也很难接受的吧。

“抱……抱歉，红小姐，我会跟妹红说说的……”

看到少女这副失魂落魄的样子，上白泽慧音也觉得心中十分难受，虽然是第一次见面，但是看得出来，藤原妹红也不愿意这样对待少女，一定是有什么特殊的原因才会造成这种情况的，“我就住在人间之里的寺子屋，下次你可以先来找我，然后我再带你来找妹红吧。”

“慧音小姐真是个温柔的人呢……”

对着上白泽慧音笑了笑，少女叹了口气，“既然如此，那就多谢了……”

看着少女缓缓离去的背影，上白泽慧音有些感慨，虽然不知道藤原妹红和少女之间到底是怎么回事，但是她觉得，如果能修复她们两个的关系，藤原妹红一定会更加乐意的：

“就当是为了妹红吧……嗯？”

自言自语着的上白泽慧音突然一愣，想到了刚才的一个细节：

“我似乎……没有告诉她我的名字吧？”

==================================================

得到了上白泽慧音的帮助，少女之前那种糟糕的心情也好了不少，从之前上白泽慧音帮藤原妹红收拾屋子不难看出来，藤原妹红和上白泽慧音的关系还是相当不错的，如果上白泽慧音肯帮忙的话，想必藤原妹红对自己如果有什么误会的话，应该很快就能被解开的吧。

等少女回到永远亭的时候，已经是傍晚了，迷途竹林简直就是一个巨大纵横交错的大迷宫，少女为了去藤原妹红的小木屋走了整整小半天，为了走回来又走了小半天，一来一回，一个下午就这样过去了，午饭后离开，直到晚饭前才总算回来。

“你回来了？”

永远亭的门口，蓬莱山辉夜正带着一副焦急的样子站在那里，看上去就像是有什么事情要急着找少女帮忙一般，不过经过了这段时间的相处，少女还是很清楚的，这位麻烦的竹取公主殿下，只**瘾又上来了，想要找自己和她一起玩游戏罢了。

看了一个下午的竹子，少女也不介意陪公主玩游戏，不过在那之前，她还是想先把饭吃了再说，所以对着蓬莱山辉夜摆了摆手，少女的语气有点疲惫：

“辉夜啊，我想先吃饭，玩游戏什么的，待会儿吧……”

“等不及了啊！你不知道我今天下午被电脑折磨了多久，欺负那个完全没有智商可言的AI我实在是忍受不了了！”

看到少女慵懒的模样，蓬莱山辉夜苦着一张脸承认了少女的说法，自己的确只是想要玩游戏罢了，“我都不知道等你以后走了的话我该怎么过，我发现我已经没法再忍受电脑操纵的人物了。”

“那种事情，你找平时和你打得最火热的人一起玩不就行了吗？”

少女随口说着，然后拖着沉重的步伐走向了餐厅，而蓬莱山辉夜在听到少女的话之后，则是皱着眉头站在那里，喃喃自语着，“和我打得最火热的人？是指那只火鸡吗？”

第三十九章 你就光记住了绿毛巫女么！？

更新时间2013-9-14 13：20：05 字数：2328

“梅莉，你学坏了。”

王红看着眼前略显透明的七彩色结界，有些无奈地对着正笑眯眯地站在自己身后的梅莉说道，“你究竟是从你梦里面学到了什么奇怪的东西啊？”

“撒，谁知道呢？或许我只是学到了一点如何让感情白痴变聪明的方法也说不定呢。”

看到王红被自己用结界困在了教室里面，梅莉脸上露出了一丝有些天然的笑容，不过王红却是很清楚，这个笑容的含义绝对不是只有天然呆那么简单的，原本看起来很可爱很天然的梅莉，早就被她自称的梦里的名为八云紫的境界妖怪带坏了。

这里是东京大学的少女秘封俱乐部，是个看似比较普通但是实际上不普通的大学社团，目前只有两个社团成员——玛艾露贝莉？赫恩和宇佐见莲子，其中的玛艾露贝莉？赫恩，一向被关系不错的朋友们称作“梅莉”……虽然王红一直觉得这个称呼和她的名字一点也不像。

而王红，则是在离东京有一段距离的光坂镇里上高中，连她自己也记不得自己究竟怎么和梅莉和宇佐见莲子这两个东京大学的大学生扯上关系的，她唯一的记忆就是自己和这两个人似乎混得挺熟的。

而梅莉，可以说是整个秘封俱乐部里面最为奇怪的一个人了，外表看起来只是一个很漂亮但是并不诡异的女孩子，但是按照她的说法，在她的梦境世界里，还有另一个自己，名为八云紫，而且这个八云紫并非人类，是实实在在的妖怪贤者，拥有令人惊讶的完全违反科学的能力，虽然王红一开始对这种说法嗤之以鼻，不过在梅莉在王红面前使用过一次结界之后，王红也只能将信将疑地接受了。

“那是什么意思？”

这一次，王红是被梅莉邀请到了秘封俱乐部的社团教室里面来的，而在王红发现在秘封俱乐部里面居然躺着一个浑身被绳子捆成龟甲缚姿态的绿毛巫女之后，王红就想逃出去了，可惜梅莉的结界还是阻断了王红的退路，所以王红只好一脸尴尬地转回来问道，“我没听懂你的意思。”

“嘛，没听懂不要紧的。”

梅莉一脸人畜无害的笑容，原本应该是天使一般的笑颜，可是配合着躺在梅莉身后一脸想要哭出来的名为东风谷早苗的巫女，这笑容瞬间就变得腹黑起来了，“今天来这里呢，其实是有些事情想要告诉你的。”

“……啥？”

王红强打着笑容，一边顶着东风谷早苗那因为自己刚才卖队友举动而幽怨的目光，一边对着梅莉发出了一个疑惑的声音。

“你不是一直很疑惑，咱们究竟是怎么认识的么？”

梅莉眯着眼睛笑了起来，看着王红因为自己的问题而浑身颤动了一下，嘴角的笑容变得更加灿烂了起来，“其实啊，准确来说咱们两人并不是在这个世界认识的哦。”

“哈？”

“呜？”

这一次发出疑惑的不仅仅是王红了，就连被龟甲缚在后面嘴巴上贴着胶布的东风谷早苗也发出了有些闷气的声音，之前梅莉的发言虽然有些电波，但是好歹还有点科学依据，毕竟梦境这种东西也是可以用科学来解释的，不过这一次的发言确实是有些让王红有些理解不过来了，“这是什么意思？”

“也就是说，其实认识我的，不是现在站在这里的你，而是你梦境中的另一个你哦。”

梅莉用欢快的语气解释道，“顺带一提，梦境中的你和我是恋人哦。”

“呜呜呜！！！”

也不知道哪里刺激到了被捆住的东风谷早苗，听到了梅莉的解释之后，东风谷早苗整个身体都开始激动地挣扎起来，那剧烈折腾的架势让王红有些担心她会不会下一刻眼睛一翻就晕过去了。

“那个……我不太明白你说的话是什么意思？是指人在做梦的时候散发出的脑电波频率相同导致我们的梦境相连还是……”

身为对科学坚信不疑的标准正常女高中生，王红试图用最可能符合科学的说法来解释，不过对此，梅莉却是摇了摇头：

“王红，我没跟你开玩笑，我们梦境里的另一个自己，确实是认识的，甚至于我们两人的认识，也是因为你梦境里的另一个你曾经占领过你的身体。”

“我梦境里的另一个自己……占领过我的身体？”

听到梅莉的说法，王红顿时感觉到一股毛骨悚然，这种展开让她忍不住有种美国大片的感觉，同一个身体里的两个人在互相争夺身体什么的……

“你想太多了，你梦境里的另一个自己也是有着身体的，虽然对你来说那只是个梦境，但是对于她们来说，我们又何尝不是梦境呢？”

梅莉到底是已经接触过社会的大学生，虽然看起来有些天然，但是还是能看得出王红的脑袋里面在想些什么，“而且除此之外，我们的梦境世界里面，恐怕也会出现这个绿毛也说不定。”

绿毛应该是指的东风谷早苗无误了。

“可是，这个时候，你把我找来告诉我这些又是为了什么？”

王红暂且让自己接受下这个设定，然后问道，“难道梦境世界里出了什么问题？”

“没错，的确是出了问题，我不知道梦境世界里的我们死了会不会出事，不过为了以防万一，我觉得我们还是要考虑一下比较好。”

梅莉一副“你说对了”的表情，“还有绿毛，你也不能置身事外，在梦境世界里你也有份。”

“那么，这件事情是这样的……”

梅莉看着眼前的王红，缓缓开口……

==================================================

“紫，紫，醒醒啊。”

朦胧中仿佛被人摇晃着，八云紫感觉自己仿佛刚从一片薄雾中苏醒过来一般……

不对，她的确是从薄雾中苏醒过来了。

“……温泉？”

八云紫揉了揉有些朦胧的睡眼，疑惑地问道，“我不是在东大么？”

“东大？那是啥东西？”

缠着浴巾的博丽巫女用古怪的眼神看着八云紫，“你在温泉里睡迷糊了吧？你可是妖怪贤者诶。”

“啊……刚才的确有些迷糊了。”

看着眼前的博丽巫女，八云紫这才反应过来现在自己正在什么地方，“做了一个梦。”

“什么梦啊？让你一时都反应不过来。”

“一个无关紧要的梦罢了。”

八云紫的笑容中，带着一丝古怪的感觉。

（绿毛巫女么……）

看起来完全没有抓住梦的重点的样子……

====================================================

今天是贴吧里面萌恋骑士的生日，这个是生日礼物……

明天会更新么？大概会吧，这几天因为在变成现充所以……

第十章 我就知道没倒贴的好事

更新时间2014-8-11 19：40：28 字数：2107

“你家好小。”

“小还真是对不起了啊。”

几乎是说到做到，白天跟少女说好晚上要去少女家里打扰，帕秋莉？诺蕾姬愣是在大英博物院图书馆看了一天的书，连饭都是拜托其他图书馆的工作人员去买回来在图书馆吃的，等到图书馆下班后，帕秋莉？诺蕾姬也是立刻就跟着少女一路回到她所居住的屋子里面了——所幸的是，这次倒是没有像上次回家那样，遇到什么奇怪的事件了。

不过，对于少女所居住的屋子，帕秋莉？诺蕾姬的评价却是毫不留情，这让少女感觉颇有些不爽，自己所居住的区域由于治安比较混乱，所以人比较少，租房的价格也很便宜，少女所住的屋子虽然便宜，但也不至于两个人都住不下，帕秋莉这么说，看来帕秋莉平时所住的地方是相当大的了。

“客房虽然小，不过住人是没有问题的，我去帮你收拾一下吧。”

虽然帕秋莉算是强行住进自己家里来的，但是奈何拥有着和平时期记忆而又性格有些温软的少女实在没办法拉下脸皮把帕秋莉赶出去，所以无奈地叹了口气，少女也只能任由帕秋莉在这里住下来了——现在她也只能希望帕秋莉口中所说的那个大型的传送魔法阵能够快点构筑完毕了，听蕾米莉亚说红魔馆的仆人不少，应该构筑不了多少时间才是。

“等等。”

看到少女说着就要去收拾客房，原本还在饶有兴致地打量着客厅的布置的帕秋莉突然扭过头来叫住了少女。面对着少女疑惑的目光，帕秋莉脸上爬起一丝嫣红，仿佛在害羞什么一般，犹豫了好一会儿，帕秋莉才在少女有些不耐烦的眼神中缓缓开口，“那个……不用那么麻烦的，我这些天就在你床上凑合一下就行了。”

“哈？”

少女被帕秋莉的话弄得愣了一下，然后才回过神来，用诡异的目光看着帕秋莉的脸，少女的语气中带着一丝莫名的意味，“你要跟我睡一张床上面？”

“对啊，不行吗？”

似乎是由于类似破罐子破摔的心理，在将话题打开之后，帕秋莉反倒是没什么羞涩的表情了，嘴角勾起淡然的微笑，帕秋莉的声音让少女听不出她的真实目的，“收拾客房太麻烦了，我们俩都是女孩，睡一张床不是方便一些？”

听到帕秋莉说的话，少女眼角抽搐了一下，帕秋莉不清楚，但少女可是心知肚明，自己虽然顶了个少女的皮囊，但内心还是一个青春澎湃的少年，即使没有下面的罪恶工具，但如果真和一个长相十分出众的女孩睡在一起，少女觉得自己有些承受不住，所以对于性方面比较害羞的少女想都没有想就直截了当的拒绝了：

“不行！绝对不行！”

“为啥啊？”

帕秋莉有些疑惑。

“我睡的床很小，没法容纳两个人睡觉。”

“这个没问题，我可以用魔法把床拉大一点，虽然我的魔法以元素为主，但是这点小事还是能够做得到的。”

“不要把魔法用在这种地方啊！”

少女痛苦地捂住额头，跟一个美少女睡一起的确是个不小的**，但是少女认为自己其实还是一个有原则的人，仔细想想，自己和帕秋莉虽然认识了一段时间，但那也只是点头之交而已，真正算是深入交谈的一次还是昨天，换句话说两人真正到了可以算是朋友的程度也就一天时间，但今天的这个发展有些超出了普通朋友的发展了，反倒是有点像是恋人之间在打闹似的。

当然少女不认为帕秋莉是对自己一见钟情了，像帕秋莉这样魔法能力高强，生存寿命长，而且脑子十分聪明的女孩，怎么看都不太可能和“一见钟情”这个词语沾上边（茵可萨丝：……），所以不管怎么想，少女都觉得帕秋莉这么做肯定是有别的原因的。

“你……该不会是有什么企图吧？”

用诡异的眼神打量着帕秋莉，少女的语气中带上了一丝怀疑，少女和帕秋莉？诺蕾姬认识了好一段时间，所以少女倒也清楚帕秋莉不是那种图财的人，事实上，仔细看看帕秋莉身上那件宽松的袍子的做工，就不难看出帕秋莉其实不缺钱，也正是因为如此，少女才更加不明白帕秋莉这么做的目的到底是什么。

本来只是随口一问，结果没想到的是，听到少女的疑问，帕秋莉的表情立刻就变得不自然了起来，眼神有些流离地飘向四周，帕秋莉不自觉地打起了哈哈：

“啊哈哈……你在说什么呢？我怎么可能有什么企图呢……”

太明显了魂淡！

少女嘴角一抽，正准备对于帕秋莉那明明活了几十年却一点都没有学会如何隐瞒情绪的表情进行指责，然而一个有些颇带戏谑的声音突然在房间里响起：

“哎呀呀，我是不是打扰你们了？”

“谁？”

少女心中一惊，连忙回头不断地四周张望着，可惜四周除了家具以外就只有帕秋莉和自己少女完全没有看到其他人。

“呵……既然来了就快点进来吧，蕾米。”

原本被问到的帕秋莉听到这个声音突然打断了当前的局面，帕秋莉却是松了口气，虽然知道后面少女肯定还是会问这个问题的，但至少现在蕾米莉亚的出现确实让帕秋莉暂时躲过了少女的追问。

伴随着帕秋莉的话音刚落，刹那间，少女的客厅窗口处猛地响起了令人听着有些心悸的扑腾声，少女循声看去，差点没被吓得坐地上——只见无数黑色的小蝙蝠不断地扑扇着灰黑的肉翅，源源不断地从窗口外飞了进来，然后在少女惊愕的目光之中，一大群黑色的蝙蝠在空中汇集，紧接着凝聚成了一个人性，并渐渐地从黑色中开始蔓延出别的色彩。

转瞬间，幼小的吸血鬼，蕾米莉亚就出现在了少女的视线之中，并对着表情愣住的少女打了个招呼：

“哟，晚上好啊。”

不过蕾米莉亚不知道的是，少女之所以惊愕不是因为蕾米莉亚的出场方式，而是因为系统的提示声突然在她的脑海中响了起来——

【发现技能“血蝙蝠”，技能记录中】

【习得技能“血蝙蝠”】

第十一章 辉夜姬真不是个东西

蓬莱山辉夜最近对于当女仆有点腻味了。

也对，她本来就是月之公主，虽然性格比较跳脱，但是对于女仆这种身份，就算有了一段时间的兴趣，也没办法维持多久的，在经过了这么一段时间后，蓬莱山辉夜终于开始觉得不想干了，思考着应该如何对蕾米莉亚说明自己要辞职的她，走到了庭院之中。

平时蓬莱山辉夜做完活儿之后都会跑到庭院来休息一下，不过这一次，来到庭院的蓬莱山辉夜却发现在庭院中已经坐着两个人了，而且更让她纠结的是，一到庭院蓬莱山辉夜就听到红魔馆的二小姐，也就是少女认的女儿，芙兰朵露正在发出不满的声音：

“那个辉夜姬真不是个东西！”

蓬莱山辉夜脚下一滑，差点摔倒——她干了什么了，为什么在芙兰朵露眼中就不是个东西了？蓬莱山辉夜站稳脚步，然后脑海里飞快地回想了一下自己和芙兰朵露的接触。

不对啊？自己和芙兰朵露接触得也不多啊。

蓬莱山辉夜再仔细看了下，这才发现芙兰朵露是坐在少女的膝盖上的，而少女则是坐在椅子上，手里捧着一本书——蓬莱山辉夜的视力自然远超常人，虽然隔得有点远，但是蓬莱山辉夜还是看清楚了少女手里的书的封面上写的字是什么内容。

“《竹取物语》啊……难怪……”

蓬莱山辉夜挠了挠脑袋，如果芙兰朵露是听了自己以前的事情，那么会那么想倒也并不奇怪，自己以前玩得是有点过火了，本来是想让那些妄想着得到自己的贵族们知难而退，才给他们弄了很多九死一生的难题，但是万万没想到，那个时代的人们简直就是死脑筋，听了自己的难题居然真的去做了，结果甚至有人付出了生命——从藤原妹红每次见到自己就要杀过来的情况就能看得出以前的蓬莱山辉夜有多作孽了。

“啊……辉夜……”

少女也发现了庭院边不知道何时出现了蓬莱山辉夜的身影，顿时表情有点古怪——芙兰朵露刚说完她的坏话，就看到蓬莱山辉夜在这里，这也太巧了，毕竟芙兰朵露也是有着自己女儿的身份的，所以她这个当妈妈的，看到女儿说别人坏话被当事人撞到了，还是十分尴尬的，“咳咳，刚才芙兰只是听故事一时口快……你别往心里去。”

“知道啦知道啦。”

蓬莱山辉夜翻了个白眼，她倒还不至于和芙兰朵露这个小孩子心性的家伙置气，更何况看芙兰朵露的眼神，她估计都不知道竹取物语中的辉夜姬，就是在她们红魔馆兼职女仆，现在正朝着她们走过来的蓬莱山辉夜，“我还不至于和小孩子生气——倒是这本书，是谁送过来的？”

“是紫……”

少女的表情更加尴尬了，毕竟自己严格说来是八云一家的，结果作为她长辈（重读）的八云紫居然送了这么一本书来，简直就是在打蓬莱山辉夜的脸。

“哼哼，原来是那个家伙……”

蓬莱山辉夜轻哼一声，脑子里很快就想明白了八云紫的想法——无非就是和芙兰朵露拉近关系的同时，顺便打击一下作为潜在情敌的她而已，真是幼稚，naive，虽然蓬莱山辉夜对少女的确有好感，但是就目前而言还没有达到八云紫那种充满独占欲的程度，因此对于八云紫的做法不置可否，她换了个话题问道，“你另一个女儿呢？”

“姐姐在大厅喝红茶。”

少女没回答，芙兰朵露反而抢先回答了这个问题，顿时让蓬莱山辉夜的表情变得有点想笑——蕾米莉亚要是知道芙兰朵露的这个回答，肯定会气得七窍生烟。

倒是少女知道蓬莱山辉夜问的是谁，有点无奈地伸手揉了揉自己怀里的芙兰朵露，她抬起头来对着蓬莱山辉夜回答道：

“小麟好像是去博丽神社了。”

“她去博丽神社干什么？”

蓬莱山辉夜的头上面仿佛出现了很多问号，不过对于冴月麟，她倒也没有多大关注，所以知道了对方的动向之后便也没有多问，而是又看向了少女身边的桌上摆的东西，“咦？这儿怎么多了一盆花出来？”

桌上摆的当然就是少女从三途川河畔摘回来的彼岸花了，在上面寄宿着博丽霊梦的魂魄，而她也听到了蓬莱山辉夜的疑惑，顿时轻笑一声：

“这个人就是竹取物语中的辉夜姬啊……”

当初博丽霊梦存在的时候，幻想乡还没有正式建立，蓬莱山辉夜和八意永琳也并没有迁移到这里来，因此这还是博丽霊梦第一次见到蓬莱山辉夜——而见到了之后，博丽霊梦才终于明白为什么少女之前说看她自己的脸就可以了，因为蓬莱山辉夜和少女的脸型和五官实在是像得不行，再加上相同的黑长直发型，两个人站在一起就像是双胞胎姐妹一般，让她哑然失笑，“不过小红你居然和传说中的辉夜姬长得这么像，难不成你其实也是月之公主吗？”

“真抱歉，我其实是男孩子。”

少女撇了撇嘴如此说道，奈何似乎只是被博丽霊梦当做玩笑话了，另一边，蓬莱山辉夜却又发现了少女衣服里有点鼓鼓的：

“小红，你衣服里是什么？”

“这个啊……”

听到蓬莱山辉夜的提问声，少女愣了下，然后操纵着被她放在衣服里的赤魔眼缓缓从衣领处钻了出来，看得蓬莱山辉夜一愣一愣的，“这个是魔眼啦，貌似是可以读心的……虽然我似乎并没有得到读心能力。”

“你从哪儿搞来这么个奇怪的器官……”

蓬莱山辉夜好奇地上前去戳了戳这个赤魔眼，让少女顿时感觉身体一阵敏感，然后蓬莱山辉夜才眯起眼睛，若有所思，“小红，你们该不会是有什么事情瞒着我吧？”

“怎……怎么会呢？”

少女没想到蓬莱山辉夜会如此敏锐，顿时干笑一声——冴月麟要发动异变这种事情是绝对不能告诉其他人的，否则出事儿了可就麻烦了，不过很显然少女并没有撒谎的天分，她的表情已经把一切都出卖了，蓬莱山辉夜见状，轻笑一声：

“是～这样吗？”

第六章 哆来咪·苏伊特

“有——人——吗？”

少女一边发出悠长的声音询问着，一边朝着博丽神社里面走去，对于博丽神社的内部布置，少女可谓是已经轻车熟路了，早在博丽灵梦那段时间，少女就经常来博丽神社串门，之后第十三代博丽巫女的时候，少女也经常来神社这里，少女对博丽神社的里面已经熟悉不已了，走进神社，少女四处看了看，果不其然，虽然换了个世界，但是博丽神社里面的房间分布还是没什么变化的，不过即使进到博丽神社里面，少女却也依然没有看到有人的迹象。

和外面的塞钱箱一样，神社里的座椅也布满了灰尘，地面看起来也很长时间没有打理过了，犹豫了一下，少女把神社所有房间的大门都给打开来了，然而果然和她心中最不想见到的情况一样，所有的房间都已经是一副很长时间没有人来过的模样，甚至有些房间的角落都已经有蜘蛛网了。

“连博丽巫女都已经没有了吗……”

看到这一幕，少女的心简直沉到了谷底，博丽巫女对于幻想乡的重要性不可谓不重，没有博丽巫女维持幻想乡的博丽大结界的话，恐怕幻想乡的存在都支撑不了多久，难怪之前打开博丽大结界的时候少女感觉到一阵微妙的违和感，原来是因为没有博丽巫女给博丽大结界补充博丽之力了，“紫那家伙……难道没有物色新的博丽巫女吗？”

虽然对于这种情况感觉不妙，但是少女现在也只能暂且将心中的不安压在心底，转身走出了神社，脚下一踏，整个人窜到空中，朝着其它地方飞了过去——博丽神社已经一副被荒废了一段时间的样子，已经足够说明幻想乡现在的严峻形势了，她需要去看看其它地方是否还有人。

很快，少女便飞到了红魔馆的上空，从上方就已经看到了红魔馆的大门是紧闭着的，所以少女直接飞过大门，在红魔馆的庭院里落地，朝着四处打量了一下，庭院中的花坛也已经杂草丛生，看起来和博丽神社一样已经很长时间没人修剪了，心中不祥的预兆越来越重，少女连忙走向红魔馆的大门，然后伸手一推——大门没有锁上，少女一推便将其推开了，随后露出的，便是熟悉的红魔馆的大厅，但是大厅中也是一片死寂，平时被莉齐打扫得十分安静的地毯上面也已经布满尘埃。

“没人……”

少女皱起了眉头，然后赶往了巴瓦鲁图书馆，推开巴瓦鲁图书馆的大门，这一次图书馆里的景象倒是和其它地方有所不同——不过这点不同仅仅体现在它的凌乱上面，博丽神社和红魔馆大厅虽然一片死寂，布满了灰尘，但是还算是整齐，而巴瓦鲁图书馆里面则是书架倒了一地，无数的魔法书散落在地上，看起来就像是在这里发生过战斗一般。

“不应该啊……按照我们之前在外面的小镇上看到过的情况，人类社会应该还没有找到进入幻想乡的方法啊。”

少女看着凌乱的巴瓦鲁图书馆，顿时感觉心头慌得不行，这种仿佛幻想乡发生过战争一般的情况是怎么回事，“既然人类还没有进入幻想乡，那么这种情况是怎么回事？除了人类以外，难道还有别的势力要进攻幻想乡么？”

“不……不是别的势力。”

就在少女疑惑不已的时候，祸的声音在少女的脑海中响了起来，少女没想到的事情，祸却是很快就想明白了过来，不过很显然这并不是什么好消息就是了，“我们考虑得太简单了，我们只考虑到了从人类社会的内部瓦解他们要入侵幻想乡的计划，却没有想到另外一件事情——幻想乡在人类社会的步步紧逼之下，内部也会出现分歧。”

确实如此，当幻想乡里的妖怪们发现外界的人类社会居然已经察觉到了她们的存在，甚至于因为许多“非常识”被人类实现，导致她们的实力被大幅度削弱，她们肯定是会集中起来商量对策的，但是稍微想一想就猜得到，妖怪们肯定会分成两派——避开人类的锋芒，或者和人类硬碰硬。

“原来如此，幻想乡的内部也出现问题了吗……这个主线任务还真是让人焦头烂额啊。”

少女只觉得自己头大如斗，她还真的没想过幻想乡内部会出现这种情况，如果真的如祸所说，幻想乡的内部，妖怪们也发生了分歧和冲突，那么博丽巫女不在也是理所当然的——她必须维持住幻想乡的秩序，根本无暇顾及博丽神社的情况了，“不过，刚才我在空中也没有看到哪里有妖力泄漏，如果两派妖怪真的产生冲突的话，按理来说应该很容易发现她们战斗时流露出的妖力才对。”

“这我就不清楚了。”

对此祸也是不太明白，她虽然推测出了妖怪们可能会产生分歧，但是对于妖怪们如何战斗，她还是不太了解的，她也很好奇为何妖怪们产生分歧之后，整个幻想乡都会变得一片死寂，“不过，我觉得我们可以去找一下八云紫那家伙，毕竟她也是幻想乡中的妖怪贤者，说不定会知道些什么。”

“紫么……我也不知道她在不在。”

听到祸的建议，少女稍稍犹豫了一下，不过现在这种情况，她也似乎只能去找八云紫了，虽然这个世界的八云紫可能并不认识她，但是少女觉得，既然都是八云紫，那么自己应该还是有办法和她拉近关系的——大不了和自己刚遇见八云紫的时候一样，被她杀几次再好好和她谈话就是了，“不过目前也只有这条路了，我去找她试试……”

“哟呵？没想到已经有人类进入幻想乡了？”

然而还没等少女离开，一个轻佻的声音就从不远处传了出来，让少女还没来得及抬起的脚僵在了原地，这还是她进入幻想乡来听到的第一个声音，她连忙扭头朝着声音传来的方向看去，只见一个头上戴着红色睡帽的蓝发女孩不知何处坐在了一个翻倒的书架上，翘着二郎腿挑着眉看着少女的方向。

在她的头上，蔚蓝色的名字闪烁着轻盈的光芒。

【哆来咪·苏伊特（LV.295）】

【称号：梦之支配者】

【查看资料】【邀请组队】【申请交易】

==========================

PS：今天一更，不过还是求一下推荐票

第十七章 初代股买入

凭依符的使用方法很简单，正如比那名居天子所说的那样，只要往里面输入灵力，心中决定凭依的对象，那么作为凭依对象的灵魂就会被牵引过来，只要这个灵魂没有反抗心理，就能凭依到凭依符的使用者身上，为凭依者带来更加强大的力量——若是双方都心意相通，更是可以达到“完全凭依”，完全获得凭依灵魂的力量。

少女的MP可以代替几乎所有特殊能量，能够作为魔力使用，自然也能代替灵力，少女将手里的凭依符对准博丽灵梦的方向，然后缓缓地将自己身体里的MP输入进去，随着灵力被注入，凭依符上面渐渐发散出一股对灵魂特有的引力，瞬间，少女感觉一股庞大的力量从凭依符中传来，熟悉而庞大的灵力顺着自己握着凭依符的右手蔓延到全身，就连力量也增加了不少。

要知道，现在少女可是戴着鬼族四天王的枷锁的，力量本身就很恐怖了，能够在这种程度的力量之上，让少女感觉到明显的增幅，可以想象这部分增加的力量有多庞大了。

“这种感觉是……”

随着灵力和力量的注入，少女右手指间握着的凭依符也化作一道流光钻进了少女的身体里，一种暖洋洋的气息充盈着少女的身体周围，对于身体里的这股新的力量，少女再熟悉不过了，很久以前她就在博丽灵梦的战斗中感受过这股力量，“灵梦？”

“我在哦。”

眼前的彼岸花上面已经没有了博丽灵梦的影子，但是博丽灵梦的声音却是从少女的身后缓缓传了出来，少女有些愕然地扭头看去，这才发现博丽灵梦的身影出现在了自己身后，就像背后灵一般地笑眯眯地看着自己，“现在感觉怎么样？”

“这就算是凭依成功了吗？”

少女有些好奇地握了握拳，感受了一下身体里的力量，凭依这种东西，说到底就是一种用来获取凭依对象的力量的行为，所以凭依后，除了身上的力量感觉更强了以外，似乎便也没有别的感受了，非要说的话，大概就是因为少女和博丽灵梦很熟，所以来自博丽灵梦的力量少女感觉很亲切，并没有其他人第一次凭依时的生疏罢了。

“我能感觉到你的存在……我的灵魂所携带着的每一分力量都在你的身体中流动着。”

博丽灵梦也是第一次作为凭依对象存在，所以对于这种感觉也是颇为好奇，她双手放在胸口，感受着这种不同寻常的感觉，然后缓缓说道，“这种状态应该是完全凭依了——现在，小红你可以发挥出我全部的灵力和力量，甚至只要你愿意，连身体都可以变成我的模样。”

“这个就没有必要了吧……”

完全凭依居然还有这种效果，这倒是少女没想过的，不过这个效果对于少女而言并无大用，她若是真要改变外形的话，用觉的心眼的能力还能有更多选择，没必要用凭依的能力。

“说得也是你似乎也没有必要用我的身份去做什么事。”

博丽灵梦愣了愣，笑道，“顺便一提，不仅是你获得了我的力量，在你战斗的时候，我也可以通过注入力量的方式来提升你的力量——这也是完全凭依才能做得到的事情哦。”

“完全凭依还真的是功能繁多啊……难怪以前听说的故事中的阴阳师通灵师之类的人，虽然本身身体素质和普通人差不多，但是凭依后也能和妖怪们打得平分秋色了。”

少女叹了口气，“话说回来，这种凭依的状态能够持续多久？这种状态应该不能无限制地持续下去吧？”

“如果是一般人的话，大概五分钟就是极限了，不过小红你的身体素质似乎很好，按照你的身体来判断的话……”

博丽灵梦稍稍感受了一下被自己凭依着的少女的身体素质，语气中稍稍带上了一丝惊讶，似乎是没想到少女的身体素质会变得这么强，“应该能支撑两个小时左右吧。”

虽然少女佩戴的鬼族四天王的枷锁的功能是增加力量，但是少女的各方面力量都是被数据化的，因此力量属性的增加不仅仅体现在单纯的力量上，连同身体素质也有极大的提升，托了这个的福，少女能够承受的凭依时间也被延长了不少：

“两个小时啊……已经足够一场战斗的时间了，还不错。”

说完，少女心念一动，身体里涌出一阵淡金色的光芒，在少女的手里重新凝聚成凭依符，而随着凭依符被撤出，博丽灵梦的力量也渐渐从少女的身体里消散，那道紫发的倩影也从少女的身后消失不见，重新回到了面前的那盆鲜红色的彼岸花的上面，将凭依符收好，少女看着博丽灵梦，笑着说道：

“既然如此，那么直到你的灵魂可以转生为止，还请你多多指教了，灵梦。”

“距离我的灵魂彻底修复好，还有一百来年呢，只要你不要嫌我烦就行。”

博丽灵梦闻言眨了眨眼睛，巧笑嫣然，“小女子不才，未来还请多多关照。”

===========================================

“话虽然是这样说……”

博丽灵梦凭依后，少女的等级能够直接提升到900多级，这种增幅之大让少女都心惊，所以少女估计之后很长一段时间里，都要把博丽灵梦带在身边以备不备之需了，但是这个决定仅仅过了十分钟，少女就觉得要执行起来有点困难了，“携带的确很不方便啊……”

是的，少女现在正捧着彼岸花的花盆站在太阳花田的小径上——既然决定了要把博丽灵梦带在身边，那么彼岸花肯定是要带着的，可是彼岸花就算再神异，那也只是一朵花而已，没有土壤和养分一样会枯萎，而枯萎的花朵是无法寄宿灵魂的，因此少女还不得不把花盆也一起带上，一想到之后自己必须不停地把花盆给端着，少女就感觉头大如斗。